<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="3be720072e03679f7ed0f85258130b70" category="summary">ONTAP Import fremder LUNs</block>
  <block id="dbd3f1a817d137c052ec01ef60940131" category="doc">ONTAP Dokumentation zum Importieren fremder LUNs</block>
  <block id="4b5cb83d8cd3443786bcae757daddd3c" category="summary">Einige der Herausforderungen, die bei der Datenmigration auftreten, sind längere Ausfallzeiten, potenzielle Risiken, knappe Ressourcen und unzureichendes Know-how.</block>
  <block id="aa5697a54463f92c391659bc3be3a016" category="doc">Herausforderungen bei der Datenmigration</block>
  <block id="7054980f6214b91459bce8f20151d2a1" category="paragraph">Anforderungen an die Datenverfügbarkeit werden immer anspruchsvoller und Ausfallzeiten sind inakzeptabel, weil Geschäftsprozesse den Datenmigrationsprozess vorantreiben. Risikofaktoren wie die Auswirkungen auf die Performance auf Produktionssysteme, potenzielle Datenbeschädigung und -Verlust sind bei jeder Datenmigration ein Problem.</block>
  <block id="23321edbb4f7e3b1befd67b860a1b8cd" category="summary">Mit dem Interoperabilitäts-Matrix-Tool (IMT) finden Sie Informationen zu Konfigurationen für NetApp Produkte, die mit von NetApp qualifizierten Produkten und Komponenten anderer Hersteller zusammenarbeiten.</block>
  <block id="53dd876eedeaea76ed1102ca50d7640a" category="doc">Unterstützte Konfigurationen für FLI mithilfe der IMT prüfen</block>
  <block id="cc62db77ffdb8047d1bbd7fd4c1187af" category="paragraph">Wenn in ONTAP 9.9.1, wenn Ihr Array nicht als in der IMT unterstützt aufgeführt ist, können Sie mithilfe der App SAN LUN-Migration auf der NetApp Support-Website ermitteln, ob Ihr Array unterstützt wird.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Schritte</block>
  <block id="cfa91e2daad15c0a21a421633f79ec89" category="list-text">Besuchen Sie das Interoperabilitäts-Matrix-Tool.</block>
  <block id="41a52d397d383cba9d812eb2b4f72df9" category="list-text">Suchen Sie nach dem Array-Modell.</block>
  <block id="ecbd3fc8e53ae81e46a44ebbaef27e25" category="list-text">Wählen Sie die Lösung *Foreign LUN Import (FLI) Back-End Interoperability* aus.</block>
  <block id="35bbbc8e718a18a4a6c659f82feb49b7" category="list-text">Wählen Sie *FAS Modell* und *ONTAP Version* aus, um die unterstützten Konfigurationen zu ermitteln.</block>
  <block id="9a164cb97c547085a3cb4c26131c9ff6" category="list-text">Für Front-End-unterstützte Hostkonfigurationen klicken Sie auf *Build End to End-Ansicht mit ONTAP SAN-Host*.</block>
  <block id="4e335933ad262c6d858fc345312ead0e" category="list-text">Klicken Sie bei Switch-unterstützten Konfigurationen auf der Registerkarte *ONTAP-SAN-Host* auf *End-to-End-Ansicht für SAN-Switch*.</block>
  <block id="d33f2a600ba4fe43084a26e95e4908c0" category="paragraph">*Verwandte Informationen*</block>
  <block id="10f02f59043b28fac9ff50a9e24e6044" category="inline-link">NetApp Interoperabilität</block>
  <block id="8ae1a8b6dc4a3df150f27ca419fb9a6c" category="paragraph"><block ref="8ae1a8b6dc4a3df150f27ca419fb9a6c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1c1b0e617e80d3e2dbae61aacaedca3e" category="summary">Ab ONTAP 9.9 können Sie die SAN LUN Migrate App verwenden, um ein fremdes Quell-Array für FLI zu qualifizieren. Die SAN LUN Migrate App kann verwendet werden, wenn das gewünschte ausländische Array nicht im FLI IMT aufgeführt ist.</block>
  <block id="af164dd8145e1764ed12737fe49cab35" category="doc">Überprüfen der unterstützten Konfigurationen für FLI mithilfe der SAN LUN Migrate App</block>
  <block id="a1a90dff83c0faf191818ad546b59252" category="list-text">Rufen Sie die NetApp Support Site auf.</block>
  <block id="fe9b94814e39a3c7f451e4e91676e2a1" category="list-text">Wählen Sie unter *Filtern nach Kategorie* die Option *Migration*.</block>
  <block id="803493b6d9dbe590ab30e0e80a8e1b97" category="list-text">Klicken Sie unter *SAN LUN Migration* auf *App herunterladen*.</block>
  <block id="159d7130f3d54d274afe13039b4ede40" category="list-text">Führen Sie die App von einem FC- oder iSCSI-Linux-Host aus, der Blockzugriff auf das Quell-Array hat.</block>
  <block id="08f64b69a1ef937409895057222834ca" category="paragraph">Wenn das Array der Fremdquelle qualifiziert werden kann, wird ein grünes Häkchen angezeigt. Wenn das Quellarray nicht qualifiziert werden kann, wird ein rotes X angezeigt.</block>
  <block id="d14e2b5319e65fca6ba432616eac77a8" category="summary">In der Bestandsaufnahme werden die für eine erfolgreiche Migrationsplanung und -Ausführung erforderlichen Informationen zur Kundenumgebung erfasst.</block>
  <block id="0cfaebcf4a89b4193b480502a8ca8d20" category="doc">Erkennung von Phase-Datenerfassungsverfahren</block>
  <block id="55876228853abf632dec9346a4f372ec" category="inline-link">Dokumentation</block>
  <block id="c9b0b0cdb99c109d54409d115823f6ca" category="paragraph">Verwenden Sie Active IQ OneCollect in der Datenerfassungsphase. Sämtliche Details finden Sie im Active IQ OneCollect<block ref="2f8e9d10eb7fb637d135022d03c2adab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9f4d12c5edf6cc2529e6ad9c95d20d18" category="summary">Überprüfen Sie vor Beginn der Migration, ob Multipathing ordnungsgemäß konfiguriert ist und ordnungsgemäß funktioniert. Alle verfügbaren Pfade zu LUNs sollten aktiv sein.</block>
  <block id="f4ebdd2db6081517f5add79e163450fa" category="doc">Überprüfung des Host LUN-Pfads und der Multipath-Konfiguration</block>
  <block id="16abdd8ae3b60341fa19eb1be8305b9e" category="summary">Dieses Verfahren zeigt, wie der Quellspeicher und die Host-Zone aus einem Brocade Fabric zoneset entfernt werden.</block>
  <block id="c5f483d1696c8d031a140ac05463cbff" category="doc">Beispiel: Brocade Fabric</block>
  <block id="86a4dc023813209073ffb6165caf17d6" category="paragraph">Der Zonenname für die Beispiele ist _rx21_AMS2100_.</block>
  <block id="b5e2f9562a51f33a384ae7be1415ddac" category="list-text">Entfernen Sie die Zone aus dem Zoneet in Stoff A</block>
  <block id="bf3c5489c33b59824c4bd80dbd544bb9" category="list-text">Aktivieren Sie das Zoneet in Stoff A.</block>
  <block id="43ba6657c4f4e7530405ab5336090456" category="list-text">Entfernen Sie die Zone aus dem Zoneet in Stoff B.</block>
  <block id="68fe0d5323090e0130245cbabead23d6" category="list-text">Aktivieren Sie das Zoneet in Stoff B.</block>
  <block id="3af7c882186e7b6e88a25fffb5dd9818" category="summary">Migrations-Hosts werden neu gestartet, bevor ihre Konfiguration geändert wird. Bevor Sie mit der Migration fortfahren, überprüfen Sie, ob sich das System in einem bekannten fehlerfreien Zustand befindet.</block>
  <block id="33fb4ef8a744c8d6e933e969f9a3fb0a" category="doc">Neubooten des Hosts, um den Systemzustand zu validieren</block>
  <block id="e24fd87f9c084df1281d7d25f583fd7c" category="paragraph">Gehen Sie wie folgt vor, um zu überprüfen, ob die Serverkonfiguration beim Neustart persistent und makellos ist:</block>
  <block id="915fd36cea0113ed597d22509c21831d" category="list-text">Fahren Sie alle offenen Anwendungen herunter.</block>
  <block id="8418b94a2a307b3e96b6474bc55e08b7" category="list-text">Starten Sie den Host neu.</block>
  <block id="b433d62b93139571f2c5e75d00980d3f" category="list-text">Überprüfen Sie die Protokolle auf Fehler.</block>
  <block id="df3569b3f7ae63d215541676162d0242" category="summary">Workflow-Automatisierung kann in Verbindung mit FLI genutzt werden, um Aufgaben vor und nach der Migration, der Migration sowie der Transition und Statusprüfungen zu automatisieren. In einer automatisierten Migration nutzt FLI Software zur Workflow-Automatisierung zur Automatisierung von Teilen des Migrationsprozesses. FLI mit WFA ist entweder im Online- oder Offline-Modus verfügbar.</block>
  <block id="b3fe8593326427f7ee6173c0e19d70ac" category="doc">FLI mithilfe von Workflow-Automatisierung (WFA)</block>
  <block id="0881149a52ef8b902c268913db43e15f" category="paragraph">Um WFA in Verbindung mit FLI nutzen zu können, müssen Sie WFA auf einem geeigneten Server in Ihrer Umgebung herunterladen und installieren. Nach der Installation von WFA werden die angegebenen Workflows heruntergeladen. Die beiden FLI Automation Packs zum Download sind FLI offline und FLI online. Die Automatisierungspakete folgen denselben Support-Regeln wie die Online-Workflows FLI und FLI. Dazu gehört auch die Liste der Host-Betriebssysteme, die FLI online unterstützen.</block>
  <block id="a84a2a646f902fe5c7c0de553f4ca5ae" category="paragraph">WFA Automatisierungspakete können im WFA Automation Store heruntergeladen werden. Weitere Informationen zu den durchgeführten Aktionen und weiteren detaillierten Workflow-Informationen finden Sie in der mit jedem Paket eingebetteten Hilfedatei.</block>
  <block id="cae9699520a1262eccdcdb2b806e442c" category="inline-link">OnCommand Workflow Automation – Workflow-Entwicklerhandbuch</block>
  <block id="1210da8c5df471154d7e52e13fb7ffb2" category="paragraph"><block ref="1210da8c5df471154d7e52e13fb7ffb2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b72d0a7e15603e92529db690eb6e6546" category="summary">Es ist wichtig, dass Sie überprüfen, ob das Host OS, HBA, Switch und ONTAP Array für Ihr Quell-Array und Ihre endgültige Konfiguration unter der Interoperabilitäts-Matrix unterstützt werden.</block>
  <block id="81a3eb7ec0ef18fea182a1e6ec0ee426" category="doc">Unterstützung für nicht unterstützte LUNs</block>
  <block id="c1ebcdb183b1743929cb921388200c85" category="paragraph">In den folgenden Abschnitten werden Informationen zu diesen Anwendungsfällen bereitgestellt:</block>
  <block id="2216ac365c3bdd99255956b013dc3086" category="list-text">Importieren von iSCSI-LUNs als FC-LUNs</block>
  <block id="8349303e4fef0ed2c9e1a14542704659" category="list-text">Verschieben der migrierten LUNs zu AFF Plattformen</block>
  <block id="9ed4a475dd3705157a9fed8811f63ce2" category="inline-link">NetApp Interoperabilitäts-Matrix-Tool</block>
  <block id="687d97208bee730c33801be1d460abf6" category="paragraph"><block ref="687d97208bee730c33801be1d460abf6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="045bb7f394081f70ce3add288d7e644b" category="summary">Es gibt verschiedene Variablen, die den schnellen Abschluss einer bestimmten Migration beeinflussen.</block>
  <block id="505cf96304054bdc1c6da4b5668b14ff" category="doc">Variablen, die sich auf die Performance des Imports fremder LUNs auswirken</block>
  <block id="fd39293f93d0491f286d43a27cdaac04" category="paragraph">Folgende Variablen sind verfügbar:</block>
  <block id="3e57586f79515947b480528238ec8e5c" category="list-text">Wie viele gleichzeitige Migrationen laufen zwischen einer bestimmten Quelle und dem jeweiligen Ziel</block>
  <block id="edb5d75a567465059d799e4d6c77b513" category="list-text">Quell-Array-Funktionen</block>
  <block id="399af2247fd62e4e9b9f5a62d4fb3caf" category="list-text">Quell-Array laden</block>
  <block id="afb83782c946ec77f359d898a09f9265" category="list-text">Ziel-Array-Funktionen</block>
  <block id="bf0fae36f8059147b7c68ea63bfc081a" category="list-text">Last des Ziel-Arrays</block>
  <block id="e883d9d4c5e2b39bedda415fc7fbcadc" category="list-text">Wie viel I/O wird während der Migration für die LUN generiert</block>
  <block id="b870d2cb22e176000a29b6b235963311" category="list-text">Typ, Bandbreite und Lüfter-/Fan-outs auf Front-End-Fabrics</block>
  <block id="58fac9965070c2993e0dc99716fe7471" category="paragraph">Optimale Performance: Maximal 16 gleichzeitige FLI-Migrationen pro Node</block>
  <block id="97c38c351fb7d370354c3c32a08f8a79" category="paragraph">Angesichts der Anzahl an Variablen, die die Migrationsleistung beeinträchtigen, wird empfohlen, eine Reihe von Testmigrationen durchzuführen. Je größer die Testprobe ist, desto besser wird die Charakterisierung sein. Daher empfehlen wir, eine Reihe von Testmigrationen unterschiedlicher Größe durchzuführen, um eine genaue Abtastung der Durchsatz-Performance zu erhalten. Anhand dieser Tests können dann Performance-Daten genutzt werden, um das Timing und die Dauer der geplanten Produktionmigrationen zu extrapolieren.</block>
  <block id="5de6b93b6bf9ec704eaeabd6643ae0c4" category="summary">Die FLI Interoperabilitäts-Matrix (IMT) ähnelt dem FlexArray IMT, wurde aber als deutlich anderes Interoperabilitäts-Tool hinzugefügt, um die NetApp-qualifizierten Quell-Arrays, die mit FLI arbeiten, besser zu unterstützen.</block>
  <block id="2a37c6b1b4932254bf5792ec6f52e0fc" category="doc">FLI Interoperabilität und Support-Kriterien</block>
  <block id="a4600dce963004a41457e38f18ab9470" category="paragraph">Vor Durchführung eines Imports fremder LUNs müssen zwei Interoperabilitätsbereiche überprüft werden:</block>
  <block id="86af0a34f3847c9f63762fbabc885521" category="list-text">Überprüfen Sie, ob FLI unterstützt wird. Lesen Sie dazu bitte die FLI IMT.</block>
  <block id="12af4ba3cc49bf607fd7d0fb334e9167" category="list-text">Überprüfen Sie, ob die vollständige End-to-End-Konfiguration nach Abschluss des Imports eine unterstützte Konfiguration ist. Dies erfolgt mithilfe der FAS/All Flash FAS IMT.</block>
  <block id="273fe665f80abbac555fbaecac2be654" category="paragraph">Darüber hinaus sollten Sie die folgenden drei Kriterien mit der ONTAP Zielversion vergleichen:</block>
  <block id="719882350dd7f0a0d5ce924d9b280587" category="list-text">Modell der Quell-Storage-Plattform und Microcode-Version:</block>
  <block id="9b62752b414b792b6d99a22085bba7f1" category="list-text">Das SAN-Switch-Modell und die Microcode-Version.</block>
  <block id="3280ebd308af09d428a66e6892fee625" category="list-text">Der NetApp Controller, die Kundenumgebung (Switches, HBAs, Firmware, Server Hardware usw.) und SAN-Attached Clients, die die LUNs nach der Migration mounten</block>
  <block id="82666fc037e2bcc78b49a6ee9e0c7552" category="paragraph">Falls eine dieser drei Komponenten nicht unterstützt wird, sind möglicherweise Korrekturmaßnahmen erforderlich, um während und nach dem Migrationsprozess einen vollständigen Erfolg zu gewährleisten.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="ed7cbae072fb6b5459833b1aaf0b2b9c" category="summary">Der Import fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) ist eine in ONTAP integrierte Funktion, mit der Anwender Daten von LUNs aus dem Ausland einfach und effizient in NetApp LUNs importieren können.</block>
  <block id="bd6d110624152bef80bfb3a40415afcb" category="doc">Übersicht zum Import fremder LUNs</block>
  <block id="5ae42afc477ebe652aee70c0421e761c" category="paragraph">Alle FLI-Migrationen erfolgen auf LUN-Ebene. FLI ist ein rein Block-basiertes Tool. Dateien, Datensätze, NFS und CIFS-basierte Migrationen werden nicht unterstützt. Weitere Migrationsmethoden für File-Level-Protokolle wie NFS und CIFS/SMB finden Sie in der Kurzübersicht „_Data Migration Tools Quick Reference Guide_“.</block>
  <block id="e545390b6a02c90809e3ba41d6cd0d49" category="paragraph">FLI nutzt die NetApp FlexArray Technologie, um die LUNs fremder RAID-Arrays zu erkennen und Daten daraus zu ziehen. Dank FlexArray kann ein NetApp ONTAP Controller als Initiator vor einem oder mehreren Drittanbieter-Arrays fungieren. FlexArray kann LUNs von diesen Arrays als Back-End Storage einbinden und dann den Speicherplatz dieser LUNs als NetApp Unified Storage (über den FCP-, FCoE-, iSCSI-, NFS- und CIFS-/SMB-Protokollzugriff) für Hosts in Ihrer SAN- oder NAS-Umgebung bereitstellen.</block>
  <block id="19f6373fc1d63d6ca70966941c8c6838" category="paragraph">FLI erfordert keine FlexArray-Lizenz. FLI nutzt FlexArray Technologie zum Kopieren der fremden LUN in ein NetApp ONTAP Array und erlaubt dann den Einsatz von Hosts und Applikationen, die diese LUN nutzen, auf das jeweilige NetApp Array, das jetzt die jeweilige LUN hostet. Obwohl ONTAP eine Migration im Rahmen von Professional Services nicht mehr erfordert, empfiehlt NetApp dringend die Beteiligung von Professional Services an Umfang, Planung und Schulung für alle einfachsten Migrationen.</block>
  <block id="603139ad94ee4b366078d1718edd6cc8" category="paragraph">FLI wurde entwickelt, um SAN-LUNs zu ONTAP zu migrieren. FLI unterstützt verschiedene Migrationsanforderungen, u. a.:</block>
  <block id="8f9080da05de4c15ecad29c5259754e0" category="list-text">Migration von Daten zwischen heterogenen Storage Arrays von EMC, Hitachi, HP und anderen Anbietern zu NetApp, wie von der FlexArray Konfiguration unterstützt</block>
  <block id="63fcf874938b3f8a8d09eea8f4e717fd" category="list-text">Vereinfachung und Beschleunigung der Blockdatenmigrationen während Datacenter-Standortwechsel, Konsolidierung und Austausch von Arrays</block>
  <block id="99abf425200601a606145e997abba074" category="list-text">Konsolidierung der Migration und LUN-Neuausrichtungen in einem einzigen Workflow.</block>
  <block id="587d7ded98be7df0f5f867261e578e9e" category="paragraph">Darüber hinaus ermöglicht das Umstiegsverfahren von 7-Mode auf ONTAP den Umstieg von 32-Bit- auf 64-Bit-Aggregate, die Behebung von Ausrichtungsproblemen und die Migration VON LUNS als ein einziger Vorgang.</block>
  <block id="e54685159c7474efa74aedc4b8c29106" category="inline-xref-macro">LUN-Anforderungen und -Einschränkungen</block>
  <block id="4c905b9a5d9837a1d1309ec0bbc65581" category="paragraph">FLI ermöglicht den NetApp Storage das Erkennen der LUNs, die für die Datenmigration importiert werden sollen. Die fremden LUNs werden als Festplatten im NetApp Storage angezeigt und ihr keine Eigentumsrechte automatisch zugewiesen, sodass die Benutzerdaten nicht versehentlich überschrieben werden. Die Festplatten, die LUNs für Fremdarrays enthalten, müssen als „fremd“ gekennzeichnet werden. Die Regeln für die Konfiguration von LUNs fremder Arrays müssen strikt eingehalten werden, um FLI für NetApp Storage zu nutzen. Siehe das Thema, <block ref="0c1805ddb0e0c88224858f6489806cc7" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e848157e470882bb6cecc83cbc92062d" category="paragraph">FLI erfordert mindestens einen physischen FC Port auf jedem Controller und LUNs direkt im Initiatormodus. Es werden zwei Ports bevorzugt, einen Port für jede Fabric. Ein Port kann jedoch verwendet werden. Diese Ports werden verwendet, um eine Verbindung zum Quell-Array herzustellen, und müssen begrenzt und maskiert werden, damit die Quell-LUNs angezeigt und gemountet werden können. Wenn Sie einen Port von Ziel zu Initiator ändern müssen, lesen Sie im _FlexArray Installationsvoraussetzungen und Referenzhandbuch_ die Vorgehensweise beim Konvertieren eines FC-Ports von Ziel zu Initiator.</block>
  <block id="eab5ce4cf7af1499d92d1389fefa2f66" category="paragraph">FLI-Migrationen können entweder offline durchgeführt werden, wodurch Abläufe für die Dauer des Imports unterbrochen werden oder online, was hauptsächlich unterbrechungsfrei ist.</block>
  <block id="b0b8376daf73a10ceae233832249516f" category="paragraph">Diese Abbildung zeigt eine FLI-Offline-Datenmigration, bei der der Host für die Migration offline geschaltet wird. Das NetApp Array kopiert die Daten direkt aus dem Drittanbieter-Array.</block>
  <block id="3b1a98b47b97af6d96e1b57d86c0ef45" category="image-alt">FLI Datenmigration – Übersicht</block>
  <block id="4ab82376627d3c92c29ab3d0e5562860" category="paragraph">Diese Abbildung zeigt eine FLI Online-Datenmigration. Der Host ist mit dem NetApp Controller verbunden, wo die neue LUN jetzt gehostet wird. Der Host-Betrieb kann dann während des Imports fortgesetzt und fortgesetzt werden.</block>
  <block id="41472df39787eec959ea5cef1aad8ef3" category="inline-link">Kurzübersicht Zu Datenmigrations-Tools</block>
  <block id="b4ad04dd5f331d7793a4a573eb0f12cc" category="paragraph"><block ref="b4ad04dd5f331d7793a4a573eb0f12cc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="70894d5c0a41692947485c0d0a19e60a" category="inline-link">Installationsanforderungen für FlexArray Virtualisierung und Referenz</block>
  <block id="458876feaed6a906ecafed4badb622d0" category="paragraph"><block ref="458876feaed6a906ecafed4badb622d0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3001e4ae08bf9a79c89dd57343beab35" category="summary">Online FLI unterstützt nicht VMware Atomic Test and Set (ATS)/SCSI Compare and Write (CAW). Dies ist wichtig, wenn Sie VMFS5 verwenden und Ihr Quell-Array CAW unterstützt. Um den Host zu korrigieren, müssen Sie den in diesem Abschnitt beschriebenen Prozess befolgen.</block>
  <block id="4647cab828c01608536e096c16a296f6" category="doc">ESXi CAW/ATS-Korrektur</block>
  <block id="e8ecd4d0b2a51d73e1b5ecd19ca6985b" category="paragraph">FLI Online-LUN-Beziehungen unterstützen keine ATS/CAW-Befehle, und das VMFS5-Dateisystem würde das Mounten auf dem Ziel-ESXi 5.x-Host nicht unterstützen. Dies ist das Ergebnis, dass VMware ein ATS-Bit auf dem VMFS5-Header aufrecht erhält, der CAW/ATS erzwingt und dem Header nicht erlaubt, ohne ATS auf einem Host oder Array zu arbeiten. Das ATS-Bit wird in den VMFS-Header übertragen, der Teil der ersten LUN ist, die in den übergreifenden_Partitionen_ aufgelistet ist. Dies ist die einzige LUN, wenn mehrere Extents aufgeführt sind, die repariert werden müssen.</block>
  <block id="62e58027176c815788550db4eae6864e" category="paragraph">Wenn die LUN von mehr als einem Host gemeinsam genutzt wird, reicht eine Aktualisierung auf einem der Hosts aus. Alle anderen Hosts werden nach einem erneuten Scannen automatisch aktualisiert. Die Deaktivierung von ATS/CAW schlägt fehl, wenn auf der LUN beliebige VM- oder ESXi-aktive I/O-Vorgänge von einem der Sharing-Hosts ausgeführt werden. Wir empfehlen, die VMs und andere Hostcomputer, die die LUN gemeinsam nutzen, herunterzufahren, während die erforderlichen ATS/CAW-Änderungen vorgenommen werden. Diese Aktion kann zu Beginn der störenden Teile des Host-Neupunkts/der Umstellung durchgeführt werden, die im Abschnitt „ _disruptive Umstellung_“ des entsprechenden FLI-Workflows aufgeführt sind.</block>
  <block id="af500a5659130b953b1aaa544c6a0927" category="paragraph">Wenn die LUN von mehr als einem Host gemeinsam genutzt wird, müssen alle Hosts offline sein, während das ATS-Bit aktiviert oder deaktiviert ist. Nach dem Aktivieren oder Deaktivieren von ATS müssen Sie LUNs aktualisieren. Nachdem Sie alle Neuzuordnungen abgeschlossen haben, können Sie die Hosts wieder erstellen und überprüfen, ob Sie auf die LUNs zugreifen können.</block>
  <block id="d4c0da0e413010dec4d7c586a702cb9a" category="paragraph">Wenn Sie eine frühere VMFS-Version oder ein Upgrade einer früheren Version ausführen, sollten keine Korrekturmaßnahmen erforderlich sein. Wenn Sie ATS/CAW aktivieren oder deaktivieren müssen, können Sie die unten aufgeführten Befehle verwenden. Allerdings werden auch keine Ergebnisse funktionieren, wenn die VM aktiv ist und I/O für den VMFS5 Datastore ausgeführt wird. Wir empfehlen, die Host Machine herunterzufahren, die erforderlichen ATS/CAW-Änderungen vorzunehmen und die restlichen, im Abschnitt „ _disruptive Umstellung_“ des entsprechenden FLI-Workflows aufgeführten, störenden Teile des Host-Neupunkts bzw. der Umstellung vorzunehmen.</block>
  <block id="b9125bb0d0a2719952566e797bbc87d8" category="paragraph">Sie können den ATS/CAW-Status überprüfen, indem Sie folgenden Befehl ausführen:</block>
  <block id="1e82f5734f8c489d66bfd28dadbe2e7b" category="paragraph">Wenn der Modus das Wort „_public only_“ genannt hätte, wäre keine Abhilfe erforderlich. Im obigen Fall _public ATS-Only_ bedeutet, dass die ATS aktiviert ist und deaktiviert werden muss, bis der Import abgeschlossen ist, zu welchem Zeitpunkt sie wieder aktiviert werden kann.</block>
  <block id="786f914160b8e10857d5043def09e1f5" category="paragraph">Verwenden Sie den folgenden Befehl, um ATS/CAW auf einer LUN zu deaktivieren:</block>
  <block id="bcd5c5dc804423a93948f3bfaaf2b8d0" category="paragraph">Um ATS/CAW nach Abschluss der Migration wieder zu aktivieren, verwenden Sie:</block>
  <block id="0d1ab32d2e734165cc6fa60ad4e92f19" category="summary">Dies ist das zweite der vier Beispiele für FLI-Workflows, die die FLI-Online-Migration umfassen.</block>
  <block id="d0d7a8d464c5eb9f10cf2c7f522fdff3" category="doc">FLI Online-Workflow</block>
  <block id="888a5ac5077bd0a2595ac8d4d57343b6" category="paragraph">Das Quell-Array in diesem Beispiel ist eine EMC VNX5500. Das vorliegende Beispiel sollte einen gründlichen Rundgang durch den FLI Online-Prozess geben und ist darauf ausgelegt, mit den gemeinsamen Informationen und Prozessen zu arbeiten, die in früheren Teilen dieses Leitfadens besprochen wurden. Der Online-Workflow hat folgende Aufgaben:</block>
  <block id="207c99dbe101d7af2533d861e39077d9" category="list-text">Vorbereiten des LUN-Pfads</block>
  <block id="de95ff0b767f79557fe9a9b692d65ab1" category="list-text">Durchführen einer disruptiven Umstellung</block>
  <block id="3892b30160c9653f481e358d32fbc22f" category="list-text">Importieren der Quell-LUN-Daten</block>
  <block id="ad8b1deda6773a7334e6ada18297afc4" category="list-text">Prüfen der Migrationsergebnisse</block>
  <block id="531d6e8475a573cc2be090591d43baef" category="list-text">Bereinigung der FLI-Online-Migration</block>
  <block id="6793732288bb5f2142753d1aacd2e36d" category="list-text">FLI Online-Aufgaben nach der Migration</block>
  <block id="e467310a29ce4a08b3fb35835aa67bea" category="paragraph">Wenn es sich bei dem NetApp Controller als Ziel um einen MetroCluster handelt, verwenden Sie DEN Online-Workflow NICHT. Wenn ein Standort-Failover während eines aktiven Online-Imports auftritt, kann es zu einem Fehlschlag bei der Schreibdurchleitung des Quell-Arrays kommen, was zu einem Überprüfungsfehler und einem potenziellen Datenverlust führen würde. Wenn als Ziel MetroCluster dient, verwenden Sie den FLI-Offline-Prozess.</block>
  <block id="d0ae902543b17dc39935b9f9ff10caf9" category="summary">AFF unterstützt FlexArray nicht in allen Versionen der ONTAP Software. In diesen Releases müssen Foreign LUN Imports (FLI) auf ein HA-Paar (High Availability, AFF) auf demselben Cluster mit der AFF eingerichtet werden.</block>
  <block id="4d2c8e2d52b2d1e27a2032516bde2b24" category="doc">Importieren von LUNs in AFF mithilfe des Imports fremder LUNs</block>
  <block id="678b11ba8ef0148b72870cd8ab43c178" category="paragraph">Ab ONTAP 9.1 unterstützt AFF FLI. Mit FKU können LUNs aus anderen Arrays direkt in ONTAP-Cluster importiert werden.</block>
  <block id="1d1decf73b3514198e759fb813b2f31e" category="paragraph">Ab ONTAP 8.3 kann AFF FLI mithilfe einer genehmigten Process Variance Request (PVR) unterstützen. Wenden Sie sich an Ihr NetApp Account Team, um den PVR zur Genehmigung einzureichen. Nach Genehmigung erhält der Übermittler, in der Regel ein NetApp System Engineer, ein Genehmigungsschreiben mit Anweisungen zur Aktivierung der FLI-Funktionalität.</block>
  <block id="03120ec505b2fc02252feb3c2947d24a" category="paragraph">Bei älteren Versionen der ONTAP-Software 8.3 unterstützt AFF derzeit FlexArray nicht, da einige der Schreiboptimierungen vorgenommen wurden. Sie müssen FLI-Importe in ein HA-Paar ohne All Flash FAS auf demselben Cluster mithilfe der AFF stappen. Nach Abschluss der Migration können Sie den unterbrechungsfreien Betrieb (NDO), z. B. Volume- oder LUN-Verschiebung, nutzen, um die migrierten LUNs auf AFF zu verschieben. Wenn sich in Ihrem AFF Cluster keine anderen Nodes als All Flash FAS befinden, sprechen Sie mit dem Account-Team darüber, wie sich Mietsysteme ausleihen lassen können. Dies erleichtert Ihnen die Nutzung.</block>
  <block id="197e64993a9bd9d23c9208a3a59ae427" category="summary">Dieser Leitfaden richtet sich an NetApp Kunden, die entweder an der Migration von Daten von einem fremden Array zu ONTAP interessiert sind oder an der Migration von LUNs von NetApp 7-Mode Arrays auf ONTAP interessiert sind.</block>
  <block id="f2b84afd0523a6df7547c404aa3647d8" category="doc">Zielgruppe</block>
  <block id="6a0084c43e3b07ca1669a87939d166f2" category="paragraph">Weitere Zielgruppen dieses Leitfadens:</block>
  <block id="76b24a3784b33e4ce635868ce091da49" category="list-text">Kunden des NetApp Migrations-Service für heterogene Storage Area Networks (HeSAN)</block>
  <block id="f03c5a57377de686e50617ce08b51eca" category="list-text">NetApp Sales Engineers (SES)</block>
  <block id="966055f7cebb6103e11fa83f105dac29" category="list-text">Consulting Sales Engineers (CSE)</block>
  <block id="1295b40a9546cbd753ad696fafca430f" category="list-text">Professional Services Engineers (PSEs)</block>
  <block id="244dfbf3a07dab1c6bbe4aebed28e520" category="list-text">Professional Services Consultants (PSC)</block>
  <block id="af9825daba7879a001106256849f17ac" category="list-text">Channel Partner Engineers</block>
  <block id="36fa43d399c70772782de29dfdc1bfcf" category="paragraph">Die Leser dieses Leitfadens sollten mit allgemeinen SAN-Konzepten und Prozessen vertraut sein, einschließlich Zoning, LUN-Masking, Host-Betriebssystemen, deren LUNs migriert werden müssen, ONTAP sowie das Drittanbieter-Array als Quelle.</block>
  <block id="35b043ebc171de32d54be5dbeae52dd3" category="summary">Die Ausw.Phase konzentriert sich auf die LUN-Migrationsaufgaben zur Durchführung einer FLI-Offline- oder Online-Migration.</block>
  <block id="964a0546e66ef43fd51704954c30ee65" category="doc">Führen Sie Phase-Workflows aus</block>
  <block id="0371a2b790b684d89139aa01a9d899dd" category="paragraph">Die Host-Ereignisprotokolle werden überprüft, um Probleme zu finden und zu beheben und Risiken zu reduzieren. Die Hosts werden neu gebootet, um sicherzustellen, dass es keine zugrunde liegenden Probleme mit den Hosts gibt, bevor eine größere Neukonfiguration stattfindet.</block>
  <block id="9a2d7036802624ba03c75b07ef21f584" category="paragraph">Nachdem die Quell-LUNs auf dem Ziel-Storage sichtbar sind, können Migrationsaufgaben erstellt und ausgeführt werden. Nach Abschluss von Migrationen (FLI offline) oder der FLI LUN-Beziehung (FLI online) wird der Host in den Ziel-Storage abgegrenzt. Neue LUNs werden zugeordnet, und die Behebung des Hosts kann für Treiber, Multipath-Software und alle anderen Updates, die in der Analysephase ermittelt wurden, beginnen.</block>
  <block id="3c11a433910732d1d7e44f06f2ecf9d3" category="summary">Je nach Migrationstyp kann die Behebung des Hosts innerhalb der Migration erfolgen (Foreign LUN Import online und 7-Mode zu ONTAP) oder es kann nach Abschluss der Migration auftreten (Foreign LUN Import offline).</block>
  <block id="d349791b0d71ed5b5f5c14e0ca2c1683" category="doc">Host-Korrektur</block>
  <block id="3da1cf3d2ea2651c6b3ddded5d539f0c" category="paragraph">Verwenden Sie die Schritte zur Problembehebung für verschiedene Host-Betriebssysteme. Wenden Sie sich an die GAP-Analyse, die während der Planungs- und Analysephase erstellt wurde, und lesen Sie die entsprechende Dokumentation von NetApp und Anbietern, um für die Migrationsschritte zu berücksichtigen.</block>
  <block id="ab2575ccf7898f219a5ebaa9ee2f0f59" category="paragraph">FLI verwendet dieselben Korrekturverfahren, die mit 7MTT verwendet werden würden. Daher ist es sinnvoll, das gleiche Korrekturdokument zu nutzen, anstatt diese Verfahren mehrmals an verschiedenen Orten zu dokumentieren.</block>
  <block id="b03c8fb128c3a9f9ba53163b9e459c95" category="paragraph">Verwenden Sie für die CAW-Korrektur den ESXi CAW/ATS-Korrekturprozess.</block>
  <block id="18378bd55b78e6b6cce77b6e42011717" category="inline-link">San-Host-Umstellung und Problembehebung</block>
  <block id="b10b437ec347d2a05cc10850bd886129" category="paragraph"><block ref="b10b437ec347d2a05cc10850bd886129" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5adfe538d2e4bb2201ca3cd266686c4c" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Umfrage und Planung der Site sollten Sie über eine Registerkarte mit Informationen zu Ihren LUN-Details verfügen.</block>
  <block id="e74172a70ff5d3d9f3c490416dc3bd83" category="doc">Registerkarte „LUN-Details“ im Arbeitsblatt für Standortbefragungen und -Planung</block>
  <block id="0c9aa58f5194cebe062fd903e101ba7f" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte „LUN-Details“ einrichten.</block>
  <block id="72db9d9344319d56fe15f5a344ca2954" category="cell">LUN-Details</block>
  <block id="f31bbdd1b3e85bccd652680e16935819" category="paragraph">Quelle</block>
  <block id="1c07f24dbaeb847f4662960d2691d528" category="paragraph">Host-Name</block>
  <block id="71e14e1f53e0c10dc815eae1e0682878" category="paragraph">Storage Group Zur Verfügung</block>
  <block id="64d354dc5879cf570ce7b4ef676e75bd" category="paragraph">Betriebssystem</block>
  <block id="20a939f31d346b170d30a282bb3b142f" category="paragraph">Cluster</block>
  <block id="ef2b61b23e1bf2d08495a3a1255cd612" category="paragraph">Storage Controller</block>
  <block id="802f2bf667be29e0ca8082ad52482254" category="paragraph">dm-rx200s6-21</block>
  <block id="05f64430fcbd6d142bf1d1c858c192fa" category="paragraph">Microsoft Windows Server 2012 R2 Datacenter</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="paragraph">Nein</block>
  <block id="7f4e435c9932b651ff456e49ed6d2d3f" category="paragraph">AMS2100</block>
  <block id="15a51affb5fc53cade38a72eb576e3ca" category="paragraph">dm-rx200s6-22</block>
  <block id="65d4b9260c15c03deff4c5b65450e100" category="paragraph">Red hat Enterprise Linux Server Version 5.10</block>
  <block id="4ba5b6a831309528d9dc56c4b6c9d2bc" category="paragraph">dm-rx200s6-20</block>
  <block id="34b1f4b0a97ccfd21639c3466e784e96" category="paragraph">ESXi 5.5.0 Build 1331820</block>
  <block id="a0214274e2227e5ffa899e693bdfb268" category="paragraph">Bereitstellungspunkt</block>
  <block id="cf10b000010aff763b1dd551c4e6aced" category="paragraph">Nummer Des Physischen Laufwerks</block>
  <block id="60aaf44d4b562252c04db7f98497e9aa" category="paragraph">Port</block>
  <block id="6e4b38bfd57741ac1597c440a1c98074" category="paragraph">Bus</block>
  <block id="c41a31890959544c6523af684561abe5" category="paragraph">Ziel</block>
  <block id="d7aa32b0c582222819b91c8e0ccca765" category="paragraph">C:</block>
  <block id="6936222138b498da172a54df08038cd0" category="paragraph">PHYSISCHESLAUFWERK0</block>
  <block id="c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c" category="paragraph">2</block>
  <block id="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" category="paragraph">0</block>
  <block id="6666cd76f96956469e7be39d750cc7d9" category="paragraph">/</block>
  <block id="59b466fd93164953e56bdd1358dc0044" category="paragraph">sda</block>
  <block id="2106c460eb7e1b65b8e766cdf5139cbb" category="paragraph">BootLUN_Datastore</block>
  <block id="c631d49fdbc217f7ccc84e6586b01307" category="paragraph">naa.60060e801046b96004f2bf46000014</block>
  <block id="2ba0600127de5002d98d3bb3a6a76ae0" category="paragraph">VM_Datenspeicher</block>
  <block id="dcc3154f8e360ea923816388a11b53d1" category="paragraph">naa.60060e801046b96004f2bf46000015</block>
  <block id="b26e74ed6e2892c7e2bb95e414d460c6" category="paragraph">LUN</block>
  <block id="f6134b3fc4b756de88586c6461173e37" category="paragraph">PG80 SN</block>
  <block id="46cc49178db361dc6922f40d38a52d0f" category="paragraph">PG83 SN/UID</block>
  <block id="f6db2abd7e306c077c8ef8ae2b904dc8" category="paragraph">LUN-Größe (GB)</block>
  <block id="d8dc2e67820de4c8d742ecca8764e864" category="paragraph">Offset Wird Gestartet</block>
  <block id="93b3ae8c057d357bb1c18b2d86e2f15d" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf4600001e</block>
  <block id="d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0" category="paragraph">40</block>
  <block id="58240c2f24b18a1fb53c73b8b2da60a0" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf46000010</block>
  <block id="98f13708210194c475687be6106a3b84" category="paragraph">20</block>
  <block id="39f1a729457cc4320372d15f22f9e805" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf46000014</block>
  <block id="c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b" category="paragraph">1</block>
  <block id="ca12fc22f4ecdfddf950742f13d53518" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf46000015</block>
  <block id="2055e1eccb3f5073c9f3a88e48d1b8bf" category="paragraph">LUN-Typ</block>
  <block id="1d5b772bea21e5e949413e09eedf17de" category="paragraph">Ausgerichtet</block>
  <block id="524953590652c1115c5e048af08abf89" category="paragraph">Benutzerdefiniertes Präfix (Blöcke)</block>
  <block id="5a69808aa871c7a433e223fcfbfd17f7" category="paragraph">Benutzerdefiniertes Präfix (Bytes)</block>
  <block id="0f4137ed1502b5045d6083aa258b5c42" category="paragraph">windows</block>
  <block id="e206a54e97690cce50cc872dd70ee896" category="paragraph">linux</block>
  <block id="92963abd36c896b93a36b8e296ff3387" category="paragraph">vmware</block>
  <block id="bbe386f48597d37f98c1fa83d2290817" category="summary">Sie müssen den AutoSupport-Befehl ausgeben, um die Kundenumgebung zu dokumentieren.</block>
  <block id="612c6ba81aba3ac58aded1a4788f669e" category="doc">Dokumentation der neu migrierten Umgebung</block>
  <block id="4b01ccfdb3280d21ab30c98722404e14" category="paragraph">Sie müssen die ausgeben<block ref="6645e0ebb53d4b6e68be7936af3a8039" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl zur Dokumentation der Kundenumgebung.</block>
  <block id="eab8fbcbd63b2bcc58a738edcf07ee89" category="paragraph">Um die Kundenumgebung zu dokumentieren, gehen Sie wie folgt vor:</block>
  <block id="4ad1ced7e20a50ce9a61f18de8cc52c9" category="list-text">Geben Sie an aus<block ref="6645e0ebb53d4b6e68be7936af3a8039" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl zum Dokumentieren der endgültigen Konfiguration.</block>
  <block id="0170954f27b1bc746248a2082fc577ca" category="list-text">Vollständige Dokumentation der neu migrierten Umgebung</block>
  <block id="d27fb9bbea51069b68ab2f5432543521" category="summary">Das Verständnis grundlegender FLI-Konzepte trägt zur ordnungsgemäßen Handhabung bei und verringert den anfänglichen Konfigurationsaufwand.</block>
  <block id="11ce7ca493874241e6de73f36e76dc33" category="doc">Konzepte für den Import fremder LUNs</block>
  <block id="a635e4870c056f10cc8a4a774c87a454" category="list-text">*Außenarray*</block>
  <block id="1142ed06cc52da94575e331106808cdd" category="paragraph">Ein fremdes Array ist ein Speichergerät, auf dem ONTAP nicht ausgeführt wird. Dies wird auch als Drittanbieter-Array oder Quell-Array bezeichnet. Bei einer Transition von 7-Mode zu ONTAP wäre das fremde Array ein Array, das von NetApp mit ONTAP 7-Mode hergestellt wurde.</block>
  <block id="a99a6b5b20318a751b15e43d73141d18" category="list-text">*Foreign LUN*</block>
  <block id="2fe29a93f3a3eab21182d5a81bc99563" category="paragraph">Eine fremde LUN ist eine LUN, in der Benutzerdaten auf einem Array anderer Anbieter gehostet werden, die das native Festplattenformat des Arrays verwenden.</block>
  <block id="55d647a56891fd09add9e72e442e56dc" category="list-text">*FLI LUN Relationship*</block>
  <block id="dedb6b3b975741af7cf74bbb7e594172" category="paragraph">Eine FLI LUN-Beziehung ist eine persistente Verbindung zwischen Quell- und Ziel-Storage zum Zweck des Datenimports. Die Quell- und Ziel-Endpunkte sind LUNs.</block>
  <block id="ac7c22231860f72fd69473ba39e8faf6" category="list-text">*LUN-Import*</block>
  <block id="bf135405a6d006313580e0907e9bcefc" category="paragraph">Beim LUN-Import handelt es sich um einen Prozess zur Übertragung der Daten in eine fremde LUN aus ihrem externen Format in ein natives NetApp Format LUN.</block>
  <block id="1e9a8e71031d88390d2ab79f264cd54d" category="summary">Die folgenden Schritte zeigen, wie die Ziel-Array-Konfiguration nach Abschluss der FLI-Migration aus dem Quell-Array entfernt wird.</block>
  <block id="de451726fc2979608badc0c9c1b24b8c" category="doc">Konfiguration des Ziel-Arrays wird entfernt</block>
  <block id="7e2a0dace410fa2f8abb742966b5dcb7" category="list-text">Melden Sie sich als System bei Hitachi Storage Navigator Modular an.</block>
  <block id="d9c43eb41a966c4cd2f474b639c1448e" category="list-text">Wählen Sie *AMS 2100* Array und klicken Sie auf *Anzeigen* und *Array konfigurieren*.</block>
  <block id="395780304ce9f6e58aedbeec49d544c7" category="list-text">Melden Sie sich mit root an.</block>
  <block id="9ca93b79ed4c53368139920e666bfb9b" category="list-text">Erweitern Sie Gruppen und wählen Sie *Host Groups*.</block>
  <block id="7a09bce6ca5ac1274dc9d0706d56d250" category="list-text">Wählen Sie *cDOT_FLI* Host Group und klicken Sie auf *Host Group löschen*.</block>
  <block id="3f66bfc9699b3a9f210f8ace9839c3ec" category="image-alt">Entfernen Sie die Ziel-Array-Konfiguration aus dem Quell-Array 1</block>
  <block id="37ae0e3bb3bfe5e18a101b7fabd0ddf8" category="list-text">Bestätigen Sie das Löschen der Host-Gruppe.</block>
  <block id="9ed256c05bdd47ac51dac0478f5b5ee8" category="image-alt">Entfernen Sie die Ziel-Array-Konfiguration aus dem Quell-Array 2</block>
  <block id="2f449876355c69512df7e569fe9c6a65" category="summary">Es wurden einige Verbesserungen an FLI vorgenommen, um eine bessere Performance zu erzielen und die Workload-Engpässe zu verhindern. Die Verbesserungen bei FLI in ONTAP 8.3.1 umfassen einen neuen Drosselbefehl und LUN-Import zeigen Verbesserungen für Durchsatz und QoS-Richtliniengruppen.</block>
  <block id="8c4a124ca6c953340797ff9481b86241" category="doc">Performance-Verbesserungen in ONTAP 8.3.1</block>
  <block id="8d844627d2b3d4a9f5e6fd64bb23fbdd" category="paragraph">Der<block ref="70f4b322661e5959578ec1598009ff22" prefix=" " category="inline-code"></block> Mit dem Befehl wird die maximale Geschwindigkeit, mit der ein Import ausgeführt werden kann, begrenzt.</block>
  <block id="e0e081b71a49cfb03b7e6586a50b4ec6" category="paragraph">Verwenden Sie die<block ref="7123a699d77db6479a1d8ece2c4f1c16" prefix=" " category="inline-code"></block> Wechseln Sie mit<block ref="1ab15ef2c245a4434fcea3cc3149f4f4" prefix=" " category="inline-code"></block> Informationen zum erweiterten LUN-Import, einschließlich Drosselung und QoS-Informationen, anzeigen.</block>
  <block id="1110e5db0b802b9d4685f94410bce548" category="paragraph">Die Werte für das<block ref="badc3c61340f258a284b94d68f00e4db" prefix=" " category="inline-code"></block> Zeigt die aktuelle Durchsatzrate für Import- oder Verifizierungsvorgänge an. Der Benutzer sollte dies überprüfen, bevor er einen Drosselwert eingibt. Sie ist leer, wenn sie nicht ausgeführt wird. Der<block ref="13b1a36194bc49ac73c5077e1c1f6dd7" prefix=" " category="inline-code"></block> Zeigt die QoS-Gruppe, wenn die LUN-Importdrossel verwendet wurde.</block>
  <block id="00c90fb59f1e33aa67f42b7b9099b00f" category="summary">Es ist wichtig, sicherzustellen, dass das Host-Betriebssystem, HBA, Switch und das ONTAP-Array, auf das Sie später umstellen, unterstützt werden.</block>
  <block id="2843856fe1aedc468540254858bf6c10" category="doc">Von 7-Mode auf ONTAP unterstützte Konfigurationen FLI</block>
  <block id="b5b71cee20299cfbb2af31994283f0bf" category="paragraph">Wenn Sie den Workflow zur Transition von FLI 7-Mode zu ONTAP verwenden, müssen Sie Ihre Quelle (7-Mode Controller) im FlexArray IMT nicht überprüfen. Sie wird nicht aufgeführt, wird aber ausdrücklich für diesen Umstiegsprozess unterstützt. Sie müssen weiterhin überprüfen, ob sich alle Hosts in einer unterstützten Konfiguration befinden.</block>
  <block id="ae26af74c65eb30e105c96f274d4516a" category="paragraph">Es gibt keine FLI-spezifischen Plattformanforderungen. Außerdem gibt es keine Mindestversionen von 7-Mode Data ONTAP, obwohl die Version Fibre Channel Protocol (FCP) unterstützen müsste.</block>
  <block id="6cdd3c73f6b04848b0836f249b29d749" category="paragraph">Die maximale Größe einer LUN, die FLI importieren kann, beträgt 6 TB. Dies ist eine Einschränkung auf Grundlage der aktuellen von ONTAP unterstützten maximalen Größe. Wenn Sie versuchen, eine größere fremde LUN zu mounten, wird die LUN als beschädigt markiert und Sie können dann kein Etikett darauf schreiben.</block>
  <block id="da0ef72dfd2318a7b3ea7fd19201f389" category="summary">Sie haben die Möglichkeit, Hosts vor dem Start dieses Workflows neu zu starten, um zu überprüfen, ob der Host in einem bekannten Zustand ist.</block>
  <block id="76f2c890386ab31204bf3f74245ae16c" category="doc">Neubooten der Hosts</block>
  <block id="ed8da47fbc7988ca0a06eddd16d8037e" category="paragraph">Vor dem Neubooten des Hosts wäre ebenfalls ein guter Zeitpunkt, eine Snapshot Kopie zu erstellen, um bei Bedarf später eine Wiederherstellung zu ermöglichen. Gehen Sie wie folgt vor, um zu überprüfen, ob die Serverkonfiguration beim Neustart persistent und makellos ist:</block>
  <block id="00c40d087dd4a31be52b8d6fac28f40d" category="summary">Die FLI-Umgebung muss unterstützt bereitgestellt werden, damit ein ordnungsgemäßer Betrieb und Support gewährleistet ist. Wenn das Engineering neue Konfigurationen qualifiziert, ändert sich die Liste der unterstützten Konfigurationen. Überprüfen Sie mithilfe der NetApp Interoperabilitäts-Matrix, ob bestimmte Konfigurationen unterstützt werden.</block>
  <block id="6a1c4226f3aee4e57407c95af86a1f17" category="doc">Unterstützte FLI-Konfigurationen</block>
  <block id="43e550da834f19c48e56d0033cb00d38" category="paragraph">ONTAP 8.3 und höher sind die einzigen unterstützten Ziel-Storage. Migrationen zu Storage-Lösungen anderer Hersteller werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="fcb9a33acc71b7a736bb2974d90e8694" category="paragraph">Eine Liste der unterstützten Quell-Storage-Arrays, Switches und Firmware finden Sie in der Interoperabilitäts-Matrix. Das Datenmigrationsprogramm bietet Unterstützung für die Konfigurationen in der NetApp Interoperabilitäts-Matrix.</block>
  <block id="dcc4d70f83a987686da760765ac2bf87" category="paragraph">Sobald der Import abgeschlossen ist und alle LUNs zu NetApp Controllern migriert wurden, stellen Sie sicher, dass alle Konfigurationen unterstützt werden.</block>
  <block id="cd2ea2efb6e484e9f76aa6c911f083cf" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts zur Umfrage und Planung der Site sollten Sie über eine Registerkarte mit Informationen zur FAS Konfiguration verfügen.</block>
  <block id="d816e66cd7b51d120e7ae740a2d2b7d8" category="doc">Registerkarte „FAS Config“ auf dem Arbeitsblatt für die Standortbefragung und -Planung</block>
  <block id="cb27b289fa8961c6a3dcd409d777c342" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für die Einrichtung der Registerkarte FAS-Konfiguration.</block>
  <block id="d6ed36bb2b00046e0edf3d24b526b7ad" category="cell">Cluster-Name</block>
  <block id="b84efa9ec93a064c12da482ba494099b" category="cell">Cluster-Management-IP-Adresse</block>
  <block id="9e12573417a5e1a70dacdfe728c09eaa" category="cell">Cluster-Management-Anmeldedaten Verfügbar</block>
  <block id="02e0c36133d83110f2a47708c5ce68e0" category="cell">ONTAP System Manager Host</block>
  <block id="a306b25ca39f0c5e5575dd90b3761d1d" category="cell">*IP-Adresse*</block>
  <block id="7dae56175078a018f0721e319b388024" category="cell">*Anmeldeinformationen Verfügbar*</block>
  <block id="8670cefa5e241d7f2c36f1d08ded1bcd" category="cell">Netzwerk-Ports</block>
  <block id="6c3a6944a808a7c0bbb6788dbec54a9f" category="cell">Knoten</block>
  <block id="fae895126fcd0f82b8f0db8894e4f0d3" category="cell">Schnittstellenname</block>
  <block id="182aeb116dd563a6020ec9b2d5b6595e" category="cell">Porttyp</block>
  <block id="0cf18d635363289b9e7befc3b0fc04e2" category="cell">Port-Geschwindigkeit</block>
  <block id="271180c589c683c06cd9b55cc844e8e2" category="cell">VLAN-Name/ID</block>
  <block id="f3e44848e63789171c3347e7c081e989" category="cell">IFGRP</block>
  <block id="c50f4a752643297cd09ba0deaf0c0827" category="cell">SVM-Name</block>
  <block id="a1fa27779242b4902f7ae3bdd5c6d508" category="cell">Typ</block>
  <block id="9985b4390c40137573e6da05caf85874" category="cell">Protokolle</block>
  <block id="2ee34178bb8415b7d7234cd27b83aed6" category="cell">Aggregat</block>
  <block id="4ef6db84545e8901a68f8f8bba1e2843" category="cell">SVM-Root-Volume</block>
  <block id="0b7e67b6cdcf0432b624d53588d520fb" category="cell">SVM</block>
  <block id="bd7a9717d29c5ddcab1bc175eda1e298" category="cell">Datenmenge</block>
  <block id="6f6cb72d544962fa333e2e34ce64f719" category="cell">Größe</block>
  <block id="62a0282d39568be094470486eaf70c4f" category="cell">San</block>
  <block id="4d969e8b934c5fca2972aa5ca89cd046" category="cell">*LUN-Name*</block>
  <block id="4723f79b4c76db2bb88703ca85a0fa04" category="cell">*LUN-Größe*</block>
  <block id="55946dce3b039c612e377062b2a6c9a6" category="cell">SVM-Netzwerkschnittstellen</block>
  <block id="5319e46e7aff85e8f2c763ae6b0069cc" category="cell">Schnittstellenrolle</block>
  <block id="45f4070f03f0721053a889b3aff17dfe" category="cell">IP-Adresse/Netzmaske</block>
  <block id="905c8ceef55a3828a2d0115025e02146" category="cell">Home Node/Home Port</block>
  <block id="e2f2186cb6b3e3290c59124e7b35a0c5" category="cell">Failover-Gruppe</block>
  <block id="e9cc22da4fb9aa2f267050cd1fb086ab" category="cell">FCP-Ziel-Ports der SVM</block>
  <block id="4d131d200df65c3832cdd6401d8fdfff" category="cell">FCP-Port-Name</block>
  <block id="b94141d4fe2f2d88bcdad136fc07a3b7" category="cell">WWPN</block>
  <block id="6fe11fe2c43e2fccb1743ba6f247c73d" category="cell">WWNN</block>
  <block id="bbf654b919d931391a0abf64d103a2b3" category="cell">Home Node</block>
  <block id="ee4bf62727cdb91796ed0b8880d0f794" category="cell">Home Port</block>
  <block id="26faba057c84b48262b937a3841fc54a" category="cell">FCP-Initiator-Ports für den Node</block>
  <block id="b42e7e9f43276548d600d26ad21cd252" category="cell">Node-Name</block>
  <block id="22bb75b17c257e3403e89aa51a170ac3" category="cell">WWN</block>
  <block id="ce9f3448f4c39e84f8694df961238e2d" category="cell">Homer-Knoten</block>
  <block id="ee3c3a8b2f3a842e463f69562d71d6e7" category="summary">Der FLI-Migrationsprozess ist eine fünf-Phasen-Methodik, die für jede Datenmigration gilt: Erkennen, analysieren, planen, ausführen und überprüfen.</block>
  <block id="295b519ef048bff2edb8931d30976e63" category="doc">Übersicht über den Migrationsprozess</block>
  <block id="862890f7840385152b7e001fc849d3ea" category="image-alt">Methodik der fünf-Phasen-Migration</block>
  <block id="ce4f0621e8f1bf1e49980aaf4a5f7334" category="paragraph">Diese Phasen bieten ein allgemeines Framework zur Identifizierung der Aufgaben, an denen während des gesamten Migrationsprozesses Routineaufgaben ausgeführt werden. Die Diagramme in diesem Abschnitt zeigen die Aufgaben, die in jeder der vier Hauptkomponenten parallel ausgeführt werden können: Host, Fabric, Zielspeicher und Quellspeicher.</block>
  <block id="c632a2963796cd48a9b8a626c8123e1c" category="summary">Validieren und überprüfen Sie während der Vormigration fremder LUN-Importe (FLIS) die Hosts und LUN-Quell-Pfade. Nachdem der Host neu gestartet wurde, wird er zur Vorbereitung der Migration heruntergefahren.</block>
  <block id="e0392900ac00a70004ae9fcb4493a9f8" category="doc">FLI offline: Vorbereitung auf die Umstellung</block>
  <block id="a95f1872da1f9f11940ae232dedf1d12" category="paragraph">Nach Abschluss der Migration und Korrekturmaßnahmen können die Hosts mit dem neuen Ziel-Storage verbunden werden, sodass die Applikationen von den Endbenutzern verifiziert werden können.</block>
  <block id="812fbde33504c45051c067a08f4f1901" category="summary">Zur Konfiguration von ONTAP Storage für FLI-Migration sollten Sie den Quell-Storage basierend auf Ihren Planungsinformationen und empfohlenen Best Practices in das Fabric verkabeln.</block>
  <block id="84a737f44c8713a3904d04f2744e05c1" category="doc">Best Practices für die Verkabelung von FLI-Migration</block>
  <block id="2fe64cf0bee4b9242f1610457f3a8f7b" category="paragraph">Wenn Sie ONTAP Storage für die FLI-Migration konfigurieren, empfehlen wir die folgenden Best Practices zur Verkabelung.</block>
  <block id="a3657ccc6f7b25ff55686936a35a931e" category="list-text">Redundanz durch Dual Fabrics</block>
  <block id="efa0799fdc3f808c7096ea68ee54281c" category="list-text">Verwenden Sie für FLI-Migration mindestens zwei Initiatoren und zwei Ziel-Ports aus jedem Ziel-Storage.</block>
  <block id="0430522243e9082d45951a9bcc240e1b" category="list-text">Geben Sie keine Zonen der Ziel-Storage-Initiator-Ports mit dem Host ein. Initiator-Ports von ONTAP werden verwendet, um mit Ziel-Ports des Quell-Storage zu Zonen.</block>
  <block id="7b34bb3d8f1a19645dd2d939a4b96eae" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für die Verkabelung von Quell- und Ziel-Storage in einer Produktionsstruktur.</block>
  <block id="60bcf16ad809a3a8205871e9029cb7af" category="image-alt">Verkabelung für Quell- und Zielspeicher in der Produktion</block>
  <block id="cf9244452f3428aa889164231f97ad87" category="summary">Nach Abschluss der FLI-Online-Migration entfernen Sie die LUN-Importbeziehung.</block>
  <block id="7e2d0a1ec2dafe1d47ce316cb2b2f014" category="paragraph">Wenn die LUN-Importbeziehung fertig ist, kann sie sicher entfernt werden, da der Host jetzt für I/O-Vorgänge auf das neue NetApp Array für die neue ONTAP LUN zugreift und die Quell-LUN nicht mehr verwendet wird.</block>
  <block id="48c7c41b72e1d678923ce3571aa65b2d" category="list-title">Schritt</block>
  <block id="8903f2ee86e6ea97515b72cd26294e10" category="list-text">Löschen Sie die LUN-Importbeziehung.</block>
  <block id="dfe7b37a42a22434a5cd3777ed775602" category="summary">Sie sollten eine oder mehrere Testmigrationen durchführen, um zu überprüfen, ob Ihre Arrays, Switches und Hosts ordnungsgemäß konfiguriert sind. Außerdem sollten Sie mehrere Muster erhalten, die aus extrapoliert werden können, um die Migrationsdauer und den Aufwand zu bestimmen.</block>
  <block id="29b36bd1e7c4f736d341e2632051fa93" category="doc">Migrationstests</block>
  <block id="f9e0cb9ba50f068a2ac223e1fb2428e7" category="summary">Die FLI-Lösung soll NetApp Kunden diesen Nutzen auch einen außergewöhnlichen Nutzen bieten.</block>
  <block id="ebe284b6317268b9506fdcdb41331f0b" category="doc">Vorteile einer FLI-basierten Lösung</block>
  <block id="53d134f02bc4e40dc1a38a13c2b5f025" category="list-text">FLI ist in ONTAP integriert und erfordert keine zusätzliche Lizenzierung.</block>
  <block id="ce3b5246051a674a15f5382caab2cc12" category="list-text">FLI nutzt FlexArray Technologie, erfordert aber keine FlexArray-Lizenz.</block>
  <block id="a6af658145c481e571f55cb606f4e3e3" category="list-text">FLI erfordert keine zusätzliche Hardware-Appliance für die Datenmigration.</block>
  <block id="601633186bcdcca37af13ab5aeaa6b02" category="list-text">FLI-basierte Lösungen unterstützen verschiedene Migrationstypen und Konfigurationen von Storage-Plattformen von Drittanbietern.</block>
  <block id="ff8176da561485db908ffcc196a65b8c" category="list-text">FLI richtet LUNs automatisch aus und kann eine LUN migrieren, die in einem 32-Bit-Aggregat zu einem 64-Bit-Aggregat auf einem ONTAP Array gehostet wird. Dies macht FLI für 7-Mode zu ONTAP eine hervorragende Wahl für die Transition von 7-Mode gehosteten LUNs, die auf 32-Bit-Aggregaten gehostet werden und/oder falsch ausgerichtet sind.</block>
  <block id="2021cbde5bf5dfd18378e28e081ea40f" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Standortbefragung und -Planung sollten Sie eine Registerkarte einrichten, die Kontaktinformationen für das Migrationsprojekt enthält.</block>
  <block id="9f2428b49944ffbe41d6eaaae6141691" category="doc">Registerkarte Kontakte im Arbeitsblatt zur Standortbefragung und -Planung</block>
  <block id="830bf6266222d642dda54d3adac324b5" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel zum Einrichten der Registerkarte Kontakte.</block>
  <block id="23bd44903908dd85f008af4416f452f2" category="cell">Kontaktinformationen Für Das Migrationsprojekt</block>
  <block id="cfad9f5ea3aed693642b36f141e70160" category="paragraph">Ressourcenname</block>
  <block id="d6b258792ff06f82933c74eeb8aef591" category="paragraph">Organisation</block>
  <block id="ecbcc181807f2e16c1fffabe98b24f39" category="paragraph">Projektrolle</block>
  <block id="4f3f60f06dd4a2365e91cc32386e2065" category="paragraph">Telefon (Geschäftlich</block>
  <block id="faab5da77b26184402e64e2ee7a70060" category="paragraph">Mobiltelefon</block>
  <block id="ce8ae9da5b7cd6c3df2929543a9af92d" category="paragraph">E-Mail</block>
  <block id="7bfb20a5608131c667ff17d3d2437e06" category="summary">Bei der Auswahl der Option für die Datenmigration sollten Unternehmen eine Datenübertragungsanwendung oder eine applikationsbasierte Migration in Betracht ziehen.</block>
  <block id="f850d5f072b99065b8b14f209d28b6f2" category="doc">Optionen für die Datenmigration</block>
  <block id="2d8d3a311af001eea82b4a3e0dd98983" category="paragraph">FLI ist zwar die beste Wahl für die meisten Migrationen, jedoch können andere Optionen unterbrechungsfrei durchgeführt werden und sind daher möglicherweise für eine Migration mithilfe von FLI vorzuziehen. Sie sollten Ihre Optionen berücksichtigen und das richtige Tool für jede Migration wählen. Alle diese Tools können für Teile Ihrer Migrationen verwendet werden, für die diese am besten geeignet sind.</block>
  <block id="e39a0d96f37ea57f939fc2ae5fb8be1e" category="list-text">Verwendung einer Datenübertragungsanwendung (DTA)</block>
  <block id="c006b7eb74ed38d8c69ba790215c384f" category="paragraph">Eine DTA ist eine NetApp Appliance, die mit der SAN Fabric verbunden ist, für die Migration nach TB-Daten lizenziert ist und sowohl Offline- als auch Online-Migrationen unterstützt.</block>
  <block id="610a1a28b24096c631488b707572b519" category="list-text">Host-Betriebssystem- oder applikationsbasierte Migrationen</block>
  <block id="9162f92284cb6b109036b74027ef9601" category="paragraph">Es stehen verschiedene Host-Betriebssysteme oder applikationsbasierte Datenmigrationsoptionen zur Verfügung, darunter:</block>
  <block id="086f57c37727d9bc487647a8d43a1be4" category="list-text">VMware Storage vMotion</block>
  <block id="b4abe4db6e39565bdc600774360fa710" category="list-text">LVM-basierte Lösungen (Logical Volume Manager)</block>
  <block id="59cf240a8ee41bc6f1f96607d821c6f7" category="list-text">Dienstprogramme wie DD (Linux) und Robocopy (Windows)</block>
  <block id="4af7c0342e04d5cb5d82c864c44468ed" category="paragraph">Unabhängig von den gewählten Verfahren und Tools können und sollten Sie die Datenmigrationsmethode verwenden, um die Migrationsauswahl und -Aufgaben zu bestimmen, zu planen und zu dokumentieren.</block>
  <block id="66c7867758c2b3c498c775a41f71905a" category="summary">Dieses Beispiel enthält die allgemeinen Schritte zur Durchführung einer disruptive Umstellung für den FLI-Übergangsprozess.</block>
  <block id="2e25e3df612551716b573bfc4e48254c" category="doc">Durchführen einer disruptive Umstellung von FLI 7-Mode auf ONTAP</block>
  <block id="e751e6c6b3387c32a87a8633b44a7256" category="paragraph">Eine Anleitung zur Host-Fehlerbehebung für Windows-, Linux- und ESXi-Hosts finden Sie in den entsprechenden Themen in diesem Handbuch sowie in der Dokumentation zum Host-Betriebssystem und Host-Attached-Kit.</block>
  <block id="a4d212c349a12dc67caaf1bdfa5e4d19" category="list-text">Zeigen Sie auf dem 7-Mode System die Initiatorgruppe an, der die Quell-LUN zugeordnet ist.</block>
  <block id="db44befee07d23bb1b809e30950d2c3c" category="paragraph">Die Störung beginnt sofort, nachdem der Befehl „unmap“ ausgeführt wurde. Im Allgemeinen lässt sich das Unterbrechungsfenster in wenigen Minuten messen. Es dauert buchstäblich die Zeit, den Host zum neuen NetApp Ziel zu verschieben und nach LUNs zu suchen.</block>
  <block id="fa405c1c690c46367f1ef1157ddf641c" category="list-text">Wenn sich die zu importierenden LUNs auf ESXi-Hosts befinden, prüfen und befolgen Sie die Anweisungen im Thema _ESXi CAW/ATS Remediation_.</block>
  <block id="603c38097d9812f10e39fcf68d323217" category="list-text">Verwenden Sie die<block ref="ca4cd5ad857498e8ce19ef821c0e3a37" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl, um die LUN von ihren Hosts zu verschieben. (Das Unterbrechungsfenster beginnt hier.)</block>
  <block id="17b0701d0156a56f3b06f4e8ca360a2d" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die Host-Initiatoren nicht mehr vorhanden sind.</block>
  <block id="81b4eb05f5436ff7d6fa2f03ab1c0cf7" category="list-text">Versetzen Sie auf dem ONTAP Cluster die Ziel-LUN in den Online-Modus, und vergewissern Sie sich, dass sie zugeordnet ist.</block>
  <block id="e62bb1753cacdbef374c3d6549f43f42" category="list-text">Festplatten werden auf dem Host neu gescannt. Suchen Sie die LUN auf dem ONTAP Ziel.</block>
  <block id="7cdc445c58172c8471e7b465bfbb2534" category="paragraph">Das Unterbrechungsfenster endet hier.</block>
  <block id="54abc54782ef4714657f07e14443d8c1" category="paragraph">Die LUNs sind online und zugeordnet, und Hosts mounten nun die neue gehostete ONTAP LUN. Lesezugriffe werden durch das ONTAP Array an die Quell-LUN weitergeleitet, und Schreibzugriffe werden sowohl auf die neue gehostete ONTAP LUN als auch auf die ursprüngliche Quell-LUN geschrieben. Sowohl die Quell- als auch die Ziel-LUNs bleiben synchron, bis die Migration abgeschlossen ist und die LUN-Beziehung unterbrochen wurde.</block>
  <block id="cb3628a430baab7a93ffd421b659b087" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Standortbefragung und -Planung sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu den Storage-Geräten Ihrer Migrationsquelle enthält.</block>
  <block id="66d379978b8364c9b7e4cace88b5bf8f" category="doc">Registerkarte Quellspeichergeräte für Standortbefragungen und -Planung</block>
  <block id="e11ebb23473888246705e815adf2fb83" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Quellspeichergeräte einrichten.</block>
  <block id="5c6ab1284b6b7a5a7102854a969c99be" category="cell">Storage-Systeme</block>
  <block id="55fe6d37857f38fc5f2d32415d6be244" category="paragraph">Array-Name</block>
  <block id="5b8c99dad1893a85076709b2d3c2d2d0" category="paragraph">IP-Adresse</block>
  <block id="ec9ceefe0c19f4c029008c23e3c947b7" category="paragraph">Anbieter</block>
  <block id="30bc81580630f6d911cfee5d6263cf74" category="paragraph">Array-Modell</block>
  <block id="2ed6bfa07172eba7ba146d891930dd89" category="paragraph">Microcode FW/ONTAP</block>
  <block id="fbe81839497361b2bc3142e1922a671e" category="paragraph">10.x.x.x</block>
  <block id="c76e5f5afd86d0ca4d39ff7bb3fd722d" category="paragraph">Hitachi</block>
  <block id="39742290629deaa24fb4da25f39e3f3c" category="paragraph">AMS 2100</block>
  <block id="8619d3dcc4c85973cf93d7a20cba74e8" category="paragraph">0893/B-X</block>
  <block id="09743c6a43ce1cb7cde1627cfbb65d1c" category="paragraph">Controller/Node</block>
  <block id="bc3c828cce582fafd1e35e77b8c84327" category="paragraph">Port-Name</block>
  <block id="48ea07c17b81374f4e31405454d61cf0" category="paragraph">Fabric-Name</block>
  <block id="b682dc481b1877dbaaec615eaed0b7d8" category="paragraph">Zieltyp</block>
  <block id="ed2a0557a5215eaf11b83a42b8df0448" category="paragraph">Controller 0</block>
  <block id="e99bb33727d338314912e86fbdec87af" category="paragraph">0 a</block>
  <block id="15b9f4876fc8489ef5516bc1b9985dcc" category="paragraph">50060E80xxxxxxxx</block>
  <block id="a31602925d8b996c2869e769b407a9bc" category="paragraph">Produktion Fabric A</block>
  <block id="e50c0cb9a8def39e67ea2d350ab19773" category="paragraph">0e</block>
  <block id="1081e3cb1cbc255f00400d2727adf660" category="paragraph">ProduktionsFabric B</block>
  <block id="6a1ab89ed912a96429c83ff1ba0f48d0" category="paragraph">Kontroller1</block>
  <block id="efaa153b0f682ae5170a3184fa0df28c" category="paragraph">1a</block>
  <block id="c5f590d18e1ea128362eeafb7192cc21" category="paragraph">1e</block>
  <block id="e75c7cc6ff41cba5786c866d7f69d05a" category="summary">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel einer Brocade-Fabric in Produktionsstruktur B</block>
  <block id="0505e7f794974cbeee07456e18a040f2" category="doc">Beispiel: Brocade Fabric in Produktionsstruktur B</block>
  <block id="8697c0c725de1e904a42295b75507814" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel einer Brocade Fabric in Produktionsstruktur B</block>
  <block id="0f935f59620d67f39f5a7c3deccdda56" category="list-text">Erstellen Sie die Zone in Produktionsgewebe B.</block>
  <block id="1fdab799789df4703c0465cc9b2beb1b" category="list-text">Aktivieren Sie die Zone in Produktionsgewebe B.</block>
  <block id="f8ff369927dd6eb656cb8e5c3816d447" category="summary">Die Analysephase konzentriert sich auf Komponenten, die vor der Migrationsplanung berücksichtigt werden müssen. Sie müssen Besonderheiten für die Host-Konfiguration erkennen, die nicht in der Interoperabilitäts-Matrix liegen.</block>
  <block id="b23f084bc4b793cabde88264a77e7e1f" category="doc">Analyse des Phase-Workflows</block>
  <block id="54ae97625c9d120b93acb4c8b0ce7a02" category="paragraph">Für jeden Host wird eine Zielkonfiguration (nach der Migration) identifiziert und eine GAP-Analyse durchgeführt, um spezifische Komponenten zu identifizieren, die nicht unterstützt werden. Die Host-Analyse sollte sofort nach Abschluss des Kurses überprüft werden. Erforderliche Updates können die Kompatibilität mit Anwendungen, die auf jedem Host ausgeführt werden, unterbrechen.</block>
  <block id="1683f823caf2498a246a027f100e38ac" category="paragraph">Normalerweise können erforderliche Host-Änderungen erst nach dem eigentlichen Migrationsereignis vorgenommen werden. Dies liegt an der allgemeinen Notwendigkeit, Wartungsfenster zu planen, doch ist es oft weniger riskant, wenn möglich, Host-Änderungen im Voraus vorzunehmen, wie Systempatching und HBA-Updates (Host Bus Adapter). Außerdem werden häufig Systemaktualisierungen in Abstimmung mit Anwendungsaktualisierungen durchgeführt, die dieselben Wartungsereignisse nutzen. Normalerweise beeinträchtigen alle Änderungen an der Multipath I/O (MPIO)-Konfiguration vor der Migration auch die Unterstützung des aktuellen Storage. Wenn Sie z. B. PowerPath von einem Host entfernen und für die Verwendung von nativem MPIO und Asymmetric Logical Unit Access (ALUA) unter Linux neu konfigurieren, wird die aktuelle Speicherkonfiguration möglicherweise nicht unterstützt.</block>
  <block id="31b83c59ce1891325b52168eeb7bfad4" category="paragraph">Durch Verzögerung der Neukonfigurierung von MPIO bis nach der Migration wird der Rollback-Prozess bei Bedarf vereinfacht.</block>
  <block id="143c0fe5adf5779ad85956e27f8c6976" category="paragraph">Die Aufgaben der Planungsphase sind in der folgenden Tabelle aufgeführt.</block>
  <block id="2cb05e4bb7830be982f0922fed86b4cd" category="cell">Komponente</block>
  <block id="ef615563c8e8ea902c7fcac3cd2c4246" category="cell">Aufgaben</block>
  <block id="c2ca16d048ec66e04bca283eab048ec2" category="paragraph">Host</block>
  <block id="25b6a21aca28345cb67164a451ab61e8" category="list-text">Führen Sie für jeden Host eine GAP-Analyse durch. Erforderliche Hotfixes/Patches, Betriebssystem-Updates, HBA-Treiber und Firmware-Upgrades ermitteln, die mit der ausgewählten Zielkonfiguration im NetApp IMT übereinstimmen Darüber hinaus sollten auch die Voraussetzungen für die Installation weiterer NetApp Software auf diesem Host berücksichtigt (SnapDrive®, SnapManager®).</block>
  <block id="47a20386a95323b7da1d16d24f5e28eb" category="list-text">Legen Sie für jeden Host eine Zielkonfiguration (nach der Migration) fest (Betriebssystemkonfiguration, MPIO, HBA-Details, Host Utility Kit-Version).</block>
  <block id="d9b10c2e8b51b8f0209db412d09913ae" category="list-text">Zusätzliche NetApp Produktanforderungen ermitteln (SnapDrive, SnapManager)</block>
  <block id="af99c9abf614a82b80d08359e5e0a888" category="summary">Sie sollten als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Standortbefragung und -Planung eine Registerkarte einrichten, die Informationen zu Ihren LUN-Layouts enthält.</block>
  <block id="f01d3ff99f3ac13d61d7586c2e8dc665" category="doc">Registerkarte „site Survey and Planning“ „NetApp LUN Layouts“</block>
  <block id="e672da4fadd27ee2f19017ef42dce852" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte NetApp LUN-Layouts einrichten.</block>
  <block id="f4dc3ce9f4d7c741a2ac13a451458d51" category="cell">NetApp LUN-Informationen</block>
  <block id="5a33fdd3ad048388d676b3cfe62a76b4" category="paragraph">Volume-Name</block>
  <block id="191fac23c2b2ea4e948178972521292f" category="paragraph">Volume-Größe</block>
  <block id="95072ca072e4d2f6530e44299d188efd" category="paragraph">Volume-Garantie</block>
  <block id="50971f496a3590b9c84a943824e0e760" category="paragraph">Snap-Reserve</block>
  <block id="43188da50098252bd688d8fdc94fa0c9" category="paragraph">Der LUN-Name</block>
  <block id="795d018d375de9845a4997b30eca99ec" category="paragraph">S/N</block>
  <block id="23124a0cebc0542d84709d8e266d5175" category="paragraph">Benutzerdefiniertes Präfix</block>
  <block id="a4c2838f9e8470b88f44e476a47d44b2" category="paragraph">LUN-Beschreibung</block>
  <block id="c1feafdc6047736ec551a3372eaede0b" category="paragraph">GB-Größe</block>
  <block id="197550a398f21ab68f65c3c4b21d5ea5" category="paragraph">LUN-Reservierung</block>
  <block id="22aaadfcc402bfcfa93fb34226cf5435" category="paragraph">Fraktionale Reserve</block>
  <block id="f97c03bf3e9580446d70d479f5aad1e0" category="paragraph">Automatische Volumengröße</block>
  <block id="af022fe70cd3bd3260b3f6db496447e9" category="paragraph">Automatisches Löschen Von Snapshots</block>
  <block id="4a4136bdaaf4cd0229fb9e3b64dec990" category="paragraph">Initiatorgruppe</block>
  <block id="77863eecd3628172144d619c2f03fb64" category="paragraph">LUN-ID</block>
  <block id="c2ece9a18147c056e75e4008644a9526" category="paragraph">Host-Typ</block>
  <block id="16b78e95661c918bc1b982fd64852c02" category="paragraph">Laufwerksbuchstabe</block>
  <block id="b120b560a2fc94a9e5e45c4bda99e3ff" category="summary">Die ordnungsgemäße LUN-Maskierung ist für den korrekten Betrieb von großer Bedeutung. Alle Initiator-Ports (auf beiden Nodes) im ONTAP Storage müssen sich in derselben Initiatorgruppe befinden.</block>
  <block id="dce719a9aac895b223304c1967dcde5c" category="doc">Konfiguration der Initiatorgruppe</block>
  <block id="383c1da8f04fd86a0902b7f31225d32c" category="paragraph">Für die FLI-Migration ist ein Zugriff auf Quell-Storage LUNs durch NetApp Storage erforderlich. Um den Zugriff neben dem Zoning zu ermöglichen, ist das Erstellen von Initiatorgruppen auf dem Quell-Storage unter Verwendung des weltweiten Port-Namens (WWPN) der Initiator-Ports des Ziel-Storage erforderlich.</block>
  <block id="9e1efd8e3cc0da27fe19ca79fe307b28" category="admonition">Die Beispiele in diesem Abschnitt verwenden ein Hitachi Data Systems (HDS) AMS-Array, und daher unterscheiden sich die Befehle des Fremdsystems je nach Drittanbieter-Array, von dem Sie migrieren.</block>
  <block id="6c375c86cc2d8da87fe6c53b02d86f3a" category="paragraph">Aktivieren Sie Asymmetric Logical Unit Access (ALUA) auf Initiatorgruppen für NetApp Arrays.</block>
  <block id="ecafb7bbe8ac6138b3bcaa4dbb87cdf4" category="paragraph">Initiatorgruppen werden abhängig vom Anbieter und Produkt unterschiedlich benannt. Beispiel:</block>
  <block id="68277581787c51534c39da3272275a4c" category="list-text">Hitachi Data Systems (HDS) verwendet „`Host Group`“.</block>
  <block id="217090161a01082dfc5d14e0fb182f04" category="list-text">Die NetApp E-Series nutzt „`Host Entry`“.</block>
  <block id="a240b24dd20a7186ef47310e58829086" category="list-text">EMC verwendet „`Initiator Record`“ oder „`sTorage Group`“.</block>
  <block id="62cc656c82973e8ebe8c1a1926a6d435" category="list-text">NetApp verwendet „`igroup`“.</block>
  <block id="425d84ebe29c9da22fd1d2621c3dc21e" category="paragraph">Unabhängig von der Nomenklatur dient eine Initiatorgruppe dazu, Initiatoren anhand von WWPNs zu identifizieren, die dieselben LUN-Zuordnungen verwenden.</block>
  <block id="de3f6d89ed583f1dd9cf88e665b994b9" category="paragraph">Lesen Sie zum Definieren von Initiatorgruppen in der Array-Dokumentation, wie Sie LUN-Maskierung einrichten (Initiatorgruppen/Host-Gruppen/Storage-Gruppen usw.). Lesen Sie sich außerdem den _FlexArray Implementierungsleitfaden für Storage-Lösungen von Drittanbietern_ für die Anforderungen an die Storage-Konfiguration von Drittanbietern.</block>
  <block id="2e97596bf006ab4a63eb1ab1532e9166" category="inline-link">FlexArray Virtualisierungs-Implementierung für Storage von Drittanbietern</block>
  <block id="cac75528257d480d7397192a839ba0d5" category="paragraph"><block ref="cac75528257d480d7397192a839ba0d5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e8d9224f46ea9ddfc29b86f017fd618a" category="summary">Vor der Migration sollten Sie überprüfen, ob Multipathing ordnungsgemäß konfiguriert ist und ordnungsgemäß funktioniert. Alle verfügbaren Pfade zu LUNs sollten aktiv sein.</block>
  <block id="4b3a31820f1efe6964508f63bfca25e1" category="doc">Überprüfung des Host-LUN-Pfads und der Multipath-Konfiguration</block>
  <block id="22e769e6dfe56bc3b7fec8d36e575f71" category="summary">Die Offline-Ausführungsphase zum FLI umfasst die Vorbereitung von Migrations-Hosts.</block>
  <block id="540aa6d6b05b87237a5035773dc7ce09" category="doc">Hosts für die Offline-Migration von FLI vorbereiten</block>
  <block id="5f51d20e71b9fee9d17896df728cf25f" category="paragraph">In vielen Fällen ist es möglich, diese Korrektur vor diesem Schritt durchzuführen. Falls nicht, führen Sie hier Probleme mit dem Host durch, wie z. B. das Installieren von Host-Anschluss-Kits oder DSMs. Aus der Analysephase haben Sie eine Lückenliste mit Elementen, die auf jedem Host ausgeführt werden müssen, damit dieser Host in einer unterstützten Konfiguration mit ONTAP sein kann. Je nach Art der Migration wird entweder der Host repariert und dann neu gestartet (online FLI/7-Mode zu ONTAP FLI) oder er würde repariert und dann heruntergefahren, bis der Migrationsprozess abgeschlossen ist (offline FLI).</block>
  <block id="9423c8dcb51a54db4db7f2071a9575e8" category="paragraph">Dies wäre außerdem ein guter Zeitpunkt, eine Snapshot Kopie zu erstellen, um bei Bedarf später eine Wiederherstellung zu ermöglichen. Gehen Sie wie folgt vor, um zu überprüfen, ob die Serverkonfiguration beim Neustart persistent und makellos ist:</block>
  <block id="0d3718718c4a112824f4482899be98cd" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass der Host alle Pfade sieht.</block>
  <block id="fa8dc6899d89e51526213a2a8ab9aa76" category="summary">Die Überprüfungsphase des Migrationsprozesses konzentriert sich auf die Bereinigung nach der Migration und die Bestätigung der Genauigkeit der Ausführung des Migrationsplans. Initiatoraufzeichnungen auf dem Quell-Storage und der Zone zwischen Quell- und Zielzone werden entfernt.</block>
  <block id="fdb87b07dc517f2422992acdcbaba2ce" category="doc">Überprüfung des Phase-Workflows</block>
  <block id="c95e22746ae7f51fc92fdffd42f07397" category="paragraph">Die folgende Abbildung zeigt den Verify Phase Workflow.</block>
  <block id="95c41a387e815b4edb965c3074645f2e" category="image-alt">Phase 1 überprüfen</block>
  <block id="37e5739527f14abd34423792a642951a" category="paragraph">Die Tasks der Phase überprüfen sind in der folgenden Tabelle aufgeführt.</block>
  <block id="f988327a3c5a7e8c3d4cfc29a4a8d770" category="paragraph">Der Kunde führt Applikationstests durch.</block>
  <block id="0ac79129f2a7ba5db5e1f4d755cb3231" category="paragraph">Fabric</block>
  <block id="b3f821f9020a8f4c34451218062e4928" category="list-text">Entfernen Sie die Host-zu-Quell-Speicherzonen aus dem Zoneet.</block>
  <block id="4e186740c8ed9d9da08a71a1e7972b09" category="list-text">Entfernen Sie den Quell-Storage zu Zielzonen.</block>
  <block id="b710e65d106e44e23416360abb993186" category="list-text">Sichern Sie das neue Zoneet.</block>
  <block id="dfd8648adfee6cda1db76a90bd87a139" category="paragraph">Ziel-Storage</block>
  <block id="4f898f9ff7575048ae18731b51f01e50" category="list-text">Überprüfen Sie die LUN-Ausrichtung.</block>
  <block id="308ccca670502104950a1f6d472c9b3e" category="list-text">Sammeln Sie FLI-Importprotokolle aus dem Ereignisprotokoll.</block>
  <block id="ca4d4e3e481571abfbef114495129d74" category="list-text">Entfernen Sie manuell erstellte Snapshot Kopien, die während des Migrationsprozesses verwendet wurden.</block>
  <block id="f6c9dc6f588c3b56a7c547b6a36f656c" category="list-text">Entfernen Sie das Quell-Array.</block>
  <block id="b5922f7a2dcd5576a7a5d8ca6c389d46" category="list-text">Endgültige Konfiguration dokumentieren.</block>
  <block id="c6a31ba05909ce78983fa0c110cd3243" category="paragraph">Quell-Storage</block>
  <block id="08a40bafb5e2db7781fe0e4d18424e7c" category="list-text">Entfernen Sie die Host-Storage-Initiatorgruppen.</block>
  <block id="320928b8c8e19e9f23a00694a5f75023" category="list-text">Entfernen der Ziel-Storage-Initiatorgruppen</block>
  <block id="5ee8c627194be9305eb2f195346bf13e" category="summary">Zur Vorbereitung auf die FLI 7-Mode zu ONTAP Migration, überprüfen Sie die Host- und Quell-LUN-Pfade und andere Details.</block>
  <block id="7892998f6cd1a85180c0b47cb02c2b6c" category="doc">Quell- und Ziel-Arrays für die Migration vorbereiten</block>
  <block id="62915faa86ce0270957550462ab778f3" category="list-text">Wechseln Sie in ONTAP zu<block ref="37c3450b6618a349e4890dcafff6b505" prefix=" " category="inline-code"></block> Berechtigungsebene:</block>
  <block id="dc7514532bed3a4a24eee1600be36a25" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass das Quell-Array auf dem Ziel-Controller angezeigt wird.</block>
  <block id="6957ef5bef3e2b05030e2f318c20f70e" category="list-text">Zeigen Sie Details zu den aufgeführten Speicherfehlern an. Einige Fehler erfordern möglicherweise Maßnahmen, bevor Sie fortfahren. Die im folgenden Beispiel gezeigten Fehler „`Dieses Gerät ist eine ONTAP(R) LUN.`“ können jedoch sicher ignoriert werden.</block>
  <block id="b8e20808df451129caa39264a050e4ae" category="paragraph">Die Fehlermeldung „Dieses Gerät ist eine ONTAP\(R\) LUN.“ wird verursacht, weil FLI auf FlexArray Technologie setzt, die nicht die Virtualisierung von ONTAP oder ONTAP Zielen unterstützt. FLI ist in der Lage, die LUNs zu importieren, FlexArray unterstützt jedoch nicht Virtualisierung sie.</block>
  <block id="714f5c3f42e6d50fa3a07a75065ed6bc" category="list-text">Zeigt Details zur Quell-LUN an.</block>
  <block id="576bea06d886b9a2fa68f1f700b329a2" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass das Quell-Array über alle Initiator-Ports erkannt wird.</block>
  <block id="e5810d56320059c0373293d0da4050c0" category="list-text">Liste der aus dem 7-Mode Storage zugeordneten LUNs. Überprüfen Sie die Festplatteneigenschaften und -Pfade.</block>
  <block id="70bb1cc8e593f7eb9d8240ff24d61769" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die Quell-LUN als „Foreign“ gekennzeichnet ist.</block>
  <block id="2bc692441e597927901b155531aa7b0b" category="list-text">Seriennummern werden in FLI-LUN-Importbefehlen verwendet. Listen Sie alle ausländischen LUNs und deren Seriennummern auf.</block>
  <block id="c4d603e30723f5c0bb46df3db3fd8bc6" category="list-text">Erstellen Sie die Ziel-LUN. Der<block ref="dec1a2a83183b0f52c5a8f22cd41328b" prefix=" " category="inline-code"></block> Der Befehl erkennt die Größe und Ausrichtung auf der Grundlage des Partitionoffsets und erstellt die LUN entsprechend mit dem Argument fremder Festplatte</block>
  <block id="02b44137acae3cb866151edc5d8bec0b" category="list-text">Volume prüfen.</block>
  <block id="97c500043e97619a7cdae1db7eb50436" category="list-text">Erstellen Sie die Ziel-LUN.</block>
  <block id="dd9967c7a136ea2fa96f2a1bc02ea6ad" category="list-text">Neue LUN überprüfen.</block>
  <block id="908c0c1ea3cecf46c6d311f6e01738b0" category="list-text">Erstellen einer Initiatorgruppe des FCP-Protokolls mit Host-Initiatoren.</block>
  <block id="785fe114b1b46895afc9982f8587b494" category="list-text">Ordnen Sie die Test-LUN der Testigroup zu.</block>
  <block id="07bf6de22d85337808d6babd2bfc8074" category="list-text">Offline die Test-LUN.</block>
  <block id="3338b7cacb43fdfbf43af2fd97583993" category="list-text">Importbeziehung zwischen neuer LUN und ausländischer LUN erstellen.</block>
  <block id="b84408b5a0a0c7cc2f546b003567651a" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatt für die Standortumfrage und -Planung sollten Sie eine Registerkarte einrichten, die Informationen zu Ihrem HBA und Ihrer Zone enthält.</block>
  <block id="e73883227bd8b82a32f523f166de0ff8" category="doc">Registerkarte HBA- und Zoneninformationen im Arbeitsblatt für Standortbefragungen und -Planung</block>
  <block id="b40869fd3c3553f482c858fa5ac4d4f6" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für die Einrichtung der Registerkarte HBA- und Zoneninformationen.</block>
  <block id="09eaea7cdd5eb7f40566ce88dd148114" category="cell">Fabric-Details</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="paragraph">Beschreibung</block>
  <block id="ed26b50bfdb1bad24bf0f76a3843a1b3" category="paragraph">HBA0</block>
  <block id="2edc3dd62d95f42450ddbf1e08da6de1" category="paragraph">21:00:00:24:ff:xx:xx:xx</block>
  <block id="0ea88051ccace8518cd7faf783839e20" category="paragraph">Prod</block>
  <block id="297f3049aa909c9901940e5720c5bca1" category="paragraph">HBA1</block>
  <block id="b6d39500f5651e5bab0adc006de3ba76" category="paragraph">Prod. B</block>
  <block id="b4cafd0ce791b930f1587ef7c7e3367b" category="paragraph">VSAN/Domäne</block>
  <block id="b81dbdcd51802845e275c5bd54d84e17" category="paragraph">Portnummer</block>
  <block id="7062fcace8121fbf5348403fec9b3488" category="paragraph">Mitgliedschaft vor der Migration Zone</block>
  <block id="e1712e7a9b166a65ebaf4f58e3bec384" category="paragraph">Mitgliedschaft in der Zone nach der Migration</block>
  <block id="d3d9446802a44259755d38e6d163e820" category="paragraph">10</block>
  <block id="1ee30c99361970780c683ad9bcc54178" category="paragraph">fc2/3</block>
  <block id="5f3087cbd50e3ef143e7c737a425867a" category="paragraph">Rx21_AMS2100</block>
  <block id="ec194d0acc244f4d9246902066321e8e" category="paragraph">Rx21_flicDOT</block>
  <block id="82ace49e37ca11b2bc063013ceb3d2d2" category="summary">Für den FLI Offline Workflow ist die Konfiguration der Quell-LUN und Ziel-LUNs erforderlich.</block>
  <block id="4ea91fc35c8b19f849cfc83b862459f4" category="doc">Migrationsaufgaben werden konfiguriert</block>
  <block id="1325a03e6641ddcfc5c553ebc3fc8ff3" category="list-text">Für die FLI-Migration muss die Quell-LUN als fremd gekennzeichnet werden. Markieren Sie die Quell-LUNs mit der Seriennummer als „fremd“.</block>
  <block id="9692868257519ccb615d00a9853dac5d" category="list-text">Erstellung von Ziel-Volumes</block>
  <block id="32c8809b18d339c57d80cacf6ff84fdf" category="list-text">Deaktivieren Sie für jedes Volume die standardmäßige Snapshot-Richtlinie. Falls vor der FLI-Migration standardmäßige Snapshot-Kopien vorhanden sind, benötigt das Volume zusätzlichen Speicherplatz zum Speichern geänderter Daten.</block>
  <block id="f39acf9ee6c52999fba0318708fad80c" category="list-text">Einstellen<block ref="ea29a76cd013411181f6035b382065f2" prefix=" " category="inline-code"></block> Für jedes Volume bis<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> Und legen Sie die Snapshot-Richtlinie auf fest<block ref="334c4a4c42fdb79d7ebc3e73b517e6f8" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="46de8012f25de6b7a2ed7afb30ea8b96" category="list-text">Überprüfen Sie Ihre Lautstärkeeinstellungen.</block>
  <block id="1c025b39c8b67a4d1b797bcbf820d495" category="list-text">Löschen vorhandener Snapshot Kopien</block>
  <block id="0175c3352c72e3f43f9b7637a22aa319" category="paragraph">Bei der FLI-Migration wird jeder Block der Ziel-LUN geändert. Wenn vor der FLI-Migration Standard- oder andere Snapshot-Kopien auf einem Volume vorhanden sind, wird das Volume gefüllt. Eine Änderung der Richtlinie und das Entfernen vorhandener Snapshot Kopien vor der FLI-Migration sind erforderlich. Snapshot-Richtlinien können nach der Migration erneut festgelegt werden.</block>
  <block id="3644a7d72ac18a40683f8e9814dd7ef3" category="paragraph">Der LUN create-Befehl erkennt Größe und Ausrichtung auf Basis des Partitionsoffsets und erstellt die LUN entsprechend mit Option „Foreign Disk“. Lesen Sie dazu im NetApp Knowledgebase Artikel *Was ist ein nicht ausgerichteter I/O?* beachten Sie auch, dass einige I/O immer partielle Schreibzugriffe erscheinen und daher falsch ausgerichtet sind. Beispiele hierfür sind Datenbank-Logs.</block>
  <block id="3c332b8fa3a17ad36b936ebf080e9552" category="inline-link">Was ist ein nicht ausgerichteter I/O?</block>
  <block id="5e1eaea7a4b47f3e85120d23f6b5f6d3" category="paragraph"><block ref="5e1eaea7a4b47f3e85120d23f6b5f6d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8d8b326fda71c226e861bc77f2a88e39" category="list-text">Erstellen Sie Ziel-LUNs mithilfe der ausländischen LUN.</block>
  <block id="d01636005dfea87040ff24ea1efb74d9" category="list-text">Listen Sie die Ziel-LUNs auf und überprüfen Sie die Größe der LUN mit Quell-LUN.</block>
  <block id="efd8ae6f6fa1c8098ff5382ce9468866" category="paragraph">Für FLI-Offline-Migration muss die LUN der Initiatorgruppe zugeordnet und dann in den Offline-Modus versetzt werden, bevor die LUN-Importbeziehung erstellt wird.</block>
  <block id="9d4c18ab2622dba2bc077f82640619fa" category="list-text">Host igroup des Protokolls FCP erstellen und Initiatoren hinzufügen. Suchen Sie Initiator-WWPNs im Abschnitt „Speichergruppen“ Ihres Planungsarbeitsblatts für die Standortumfrage.</block>
  <block id="32ce0380a8281d8635c5e10f098f4cd7" category="paragraph">Verwenden Sie dieselbe LUN-ID wie die Quelle. Beziehen Sie sich auf den Abschnitt Quell-LUNS des Planungsarbeitsblatts für die Standortumfrage.</block>
  <block id="f974256d753b5c19c6f13f9606d04f76" category="list-text">Ordnen Sie die Ziel-LUNs der Initiatorgruppe zu.</block>
  <block id="8087a3bc15138385a21f12cbc7622543" category="list-text">Offline der Ziel-LUNs.</block>
  <block id="f876948a72c44db95e30fc6c2089a056" category="list-text">Importbeziehung mit Ziel-LUN und Quell-LUN erstellen.</block>
  <block id="8431523289b624b6c700307921c31465" category="list-text">Überprüfen Sie die Erstellung des Importauftrags.</block>
  <block id="5944df1e5ed1e52e4fe16947c1409df9" category="summary">Dieses Verfahren zeigt, wie der Quellspeicher und die Host-Zone aus einem Cisco Fabric-Zoneeset entfernt werden.</block>
  <block id="00638c4d1a05535ef1e35dda5d0df3aa" category="doc">Beispiel für Cisco Fabric</block>
  <block id="51f2e41bb63f7f5322285ec16e482fc4" category="summary">Sie müssen erforderliche Zonen auf den SAN-Switches erstellen, um den Quell-Storage mit dem Ziel-Storage zu verbinden.</block>
  <block id="2db659b3a2e07ad5c7de559b02fa99f7" category="doc">Switch-Zonen werden konfiguriert</block>
  <block id="958e4f48302b02f7c537ff8fd451cc1e" category="list-text">Sichern Sie die vorhandenen zonesets auf jedem Switch in der Produktions- und Migrationsstruktur.</block>
  <block id="6a4f77f6f9a27b89b9301edbb98a259b" category="list-text">Zone des Quellspeichers und des Zielspeichers wie unten dargestellt.</block>
  <block id="4a618c5c2602d5ddfad401068e45ed05" category="image-alt">Quell- und Ziel-Storage Zoning</block>
  <block id="22ab174b3f01f885d9278e65099951a5" category="list-text">Erstellen Sie die Zone, und fügen Sie sie dem Zoneet in Produktionsgewebe A hinzu</block>
  <block id="4c14e412c6c919c8b9cc1320ec6e0797" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für die Produktionszone, Produktionsstruktur A für Zone ZONE_AMS2100_cDOT_Initiator_Faba.</block>
  <block id="4e7836bfd254f423a3ba0d14d99cd248" category="cell">Mitglieder Der Zone</block>
  <block id="2e70399d78d82a699896a3d03d23e9ac" category="list-text">Erstellen Sie die Zone, und fügen Sie sie dem Zoneet in Produktionsgewebe B hinzu</block>
  <block id="edaef3673bb57ee478c3f9610dcf56c8" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für die Produktionszone, Produktionsstruktur A für Zone ZONE_AMS2100_cDOT_Initiator_FabB.</block>
  <block id="424264e863b1a9b6542d03ccb78dc2eb" category="list-text">Aktivieren Sie das Zoneet in Produktionsgewebe B.</block>
  <block id="56974059d9ee790239eb1cc88f741d04" category="summary">Im Rahmen des Offline-FLI-Prozesses müssen Sie Ihren ONTAP-Speicher Ihre Quell-LUNs präsentieren.</block>
  <block id="ff23a41cd33e051678a0d0995e9c8dae" category="doc">Quell-LUNs werden während der FLI für ONTAP Storage bereitgestellt</block>
  <block id="0f9adcd13bdf5b9f6f1d3db9db15f56f" category="list-text">Melden Sie sich beim Quell-Array an.</block>
  <block id="a277df2255d894e78843388d4e90d2e1" category="list-text">Fügen Sie die NetApp-Initiatoren der während der Planungsphase erstellten Host-Gruppe hinzu.</block>
  <block id="4222b76d4a25bcc92a87948edbca2f97" category="list-text">Wählen Sie die Host-LUNs aus, die von verfügbaren logischen LUNs migriert werden sollen. Verwenden Sie für jeden Host die im Abschnitt Quell-LUNs in Ihrem Arbeitsblatt für die Standortbefragung und -Planung aufgeführt sind.</block>
  <block id="0494482584ffb3a3845ebc27d94cf2c6" category="summary">Der Offline-Migrations-Workflow wird in der Ausführungsphase des Migrationsprozesses durchgeführt. Das Offline-Workflow-Diagramm zeigt die Aufgaben, die auf dem Host, der Fabric, dem Ziel-Storage und dem Quell-Storage ausgeführt werden.</block>
  <block id="6696f8ecf38c4df0054e0dc95a616d3d" category="doc">Workflow für Offline-Migration</block>
  <block id="9295fcebcba793fecd195c670dd2da3b" category="image-alt">Offline-Migration 1</block>
  <block id="3aa626aa3e52fc795314efbdb381efd0" category="paragraph">Die Offline-Workflow-Aufgaben sind in der folgenden Tabelle aufgeführt.</block>
  <block id="df0069e14eb07d2a819349dd58bd76d3" category="list-text">Starten Sie den Host neu, und überprüfen Sie, ob alle Dateisysteme gemountet sind, alle LUN-Pfade verfügbar sind, und der Service wird gestartet.</block>
  <block id="39da6748c115a968eefbc1de1e2b9541" category="list-text">Bereiten Sie den Host vor und fahren Sie den Host herunter.</block>
  <block id="7ffed12e17b32e17f8a38483f2198be6" category="list-text">Schalten Sie nach Abschluss der Migration den Host ein.</block>
  <block id="4dcb8a1f0ffb02c6a6406ffb7f665672" category="list-text">Konfigurieren Sie den HBA zur Verwendung der neuen SAN-Boot-LUN (nur SAN-Boot).</block>
  <block id="9122ffb191708d707e29ae39997a7198" category="list-text">Deinstallieren Sie MPIO von Drittanbietern.</block>
  <block id="d628b84fc468d86804cc06ba1ca5f9e3" category="list-text">Installation der NetApp Host Software und Konfiguration von Multipathing.</block>
  <block id="d13f1707dd4540ab89e46f932307b91e" category="list-text">Überprüfen Sie, ob alle Pfade zu SAN-Boot-LUN ordnungsgemäß sind (nur SAN-Boot).</block>
  <block id="4bc9c19bba8144b4f9a2a55e122ac715" category="list-text">Aktualisieren Sie Systemdateien und die Konfiguration, um neue Geräte wiederzugeben.</block>
  <block id="7d9e9ba26600e47839078e9f2193d829" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass alle Pfade zu allen LUNs ordnungsgemäß sind.</block>
  <block id="dc65a262582faca85cd89f8164508b0a" category="list-text">Reaktivieren Sie alle Services und starten Sie den Host neu (überprüfen Sie, ob der Host wieder verfügbar ist, alle Dateisysteme gemountet werden, alle Dienste beginnen).</block>
  <block id="edde6aa783bd49b9a936ad7b450b769b" category="list-text">Konfigurieren Sie den HBA mit dem zweiten Pfad zur neuen SAN-Boot-LUN (nur SAN-Boot).</block>
  <block id="89cc65834beb6315d71e8bdaa6383b99" category="list-text">Heben Sie die Zone des Hosts vom Quellspeicher auf.</block>
  <block id="dbae8470bfb3042ecb4aa5dcab43ff77" category="list-text">Host zu Ziel-Speicherzone erstellen.</block>
  <block id="33f9ea2477a1989746032a8b07f426ee" category="list-text">Erkennen des Quell-Arrays und der neuen LUNs</block>
  <block id="50516e6e433cc6f7b8b04de730c51db4" category="list-text">Quell-LUNs als „fremd“ markieren.</block>
  <block id="5ffa0936b36ca05aba5b60f19ec05a42" category="list-text">Erstellen Sie Ziel-LUNs mithilfe von ausländischen LUNs.</block>
  <block id="c72e6804056053c287f81890c0afc323" category="list-text">Erstellen von Host-Initiator-Initiatorgruppen und Zuordnung von Ziel-LUNs zu igroup.Migration Snapshot Kopie.</block>
  <block id="92d04913d95e567db0eade77a2f62268" category="list-text">Offline-Ziel-LUNs.</block>
  <block id="3ec9f32db2a115e19e6b34327d82cd0c" category="list-text">Erstellen von Importbeziehungen und Starten von Importjobs.</block>
  <block id="ebb66c8c0fcbb645571f0570953e6511" category="list-text">Erstellen Sie Jobs überprüfen (optional).</block>
  <block id="4b85dae6890278fbe66752fc32084f13" category="list-text">Importbeziehungen löschen.</block>
  <block id="66f58964deb38b50e554671332547aae" category="list-text">Markieren Sie das Attribut „Foreign LUN“ auf „false“.</block>
  <block id="39cd355d97dce28f5e026aa23fc28f8f" category="list-text">Online-Ziel-LUNs:</block>
  <block id="4939d1526ca79dca71526ac7f1e673a7" category="list-text">Snapshot Kopie erstellen, um Rollback der Ziel-LUN zu ermöglichen</block>
  <block id="817503e6670519bc05ab7d4a1d4778bd" category="list-text">Beschränkung der Konnektivität auf einen einzelnen Pfad (nur SAN-Boot)</block>
  <block id="a78fb88d77cf2dc16ee621112b80228d" category="list-text">Weisen Sie dem Host SAN Boot LUN zu; weisen Sie zu diesem Zeitpunkt keine Daten-LUNs zu (nur SAN Boot).</block>
  <block id="ca4cc554a8366b8748dda87d750afb7d" category="list-text">Überprüfen Sie, ob alle Host-Ports angemeldet sind.</block>
  <block id="78272b6163e5a4b60e6d492152d66126" category="list-text">Erstellen Sie regelmäßige Snapshot Kopien, um Rollbacks von Ziel-SAN Boot LUN zu ermöglichen (nur SAN Boot).</block>
  <block id="69c3f43d2201d7905f27fddbec2c0326" category="list-text">Aktivieren Sie alle Pfade zum SAN-Boot-LUN (nur SAN-Boot).</block>
  <block id="cf402b2796a184dcb647b18c5de9cb99" category="list-text">Weisen Sie Daten-LUNs dem Host zu.</block>
  <block id="098bf1f091c0f909ac0d0455e4f33c73" category="list-text">Erstellen einer endgültigen Snapshot Kopie</block>
  <block id="342af600e8c0a79a1330e878e7932b92" category="list-text">Quell-LUNs dem Ziel-Storage zuweisen</block>
  <block id="41e9311c19ecdfb8da021abc760f8751" category="list-text">Entfernen Sie die Quell-LUNs, die dem Ziel-Storage zugewiesen sind.</block>
  <block id="0815db692d92e6b68693c7dc13e0e8e1" category="summary">Jegliche Server-Korrekturmaßnahmen, die nicht vor der Migration durchgeführt werden, werden während der Nachbearbeitung durchgeführt.</block>
  <block id="a39f5c618e0d64c8fd6478de7c699877" category="paragraph">Software von Drittanbietern wird entfernt. NetApp Software wird installiert und konfiguriert. Beispiele für die Behebung bestimmter Host-Typen finden Sie in der Fehlerbehebung für den Anschluss an die Migration.</block>
  <block id="e729cdc318bd95286f3bd093cabb1aaf" category="paragraph">Überprüfen Sie die Protokolle auf Fehler, prüfen Sie die Pathing-Funktionen und führen Sie alle Applikationstests durch, um zu überprüfen, ob die Migration sauber und erfolgreich durchgeführt wurde.</block>
  <block id="c1744442ef55c9ff65cf3426c67c5eca" category="summary">Service-Tools stellen eine standardisierte Methode zur Ausführung nützlicher Funktionen wie Remote-Datenerfassung, Konfiguration und Storage-Management-Aufgaben bereit.</block>
  <block id="bfb6025fc2746984a9993cd7237a49f9" category="doc">Empfohlene Tools für die Datenmigration</block>
  <block id="b7cd36c5d52a8d12d57f9cc6a6df8d2b" category="paragraph">Die folgenden Service-Tools werden zum Erfassen und Analysieren von Daten verwendet:</block>
  <block id="d5b1d34a64bc8430c8f7bb0eae4c9b1a" category="list-text">*OneCollect*</block>
  <block id="810cb9f438afdb044ce76221234163ae" category="paragraph">NetApp Active IQ OneCollect, das über eine webbasierte Benutzeroberfläche oder die CLI verfügbar ist, unterstützt das Erfassen von Daten aus Storage, Hosts, Fabrics und Switches in SAN- und NAS-Umgebungen. Die erfassten Daten dienen zur Fehlerbehebung, Lösungsvalidierung, Datenmigration und Upgrade-Bewertung. Die diagnostischen Inhalte in Bezug auf Ihre Umgebung können entweder an NetApp gesendet oder vor Ort analysiert werden.</block>
  <block id="29f3ee77e5c443665a3fc71eafe7b37e" category="list-text">*NetApp Data Migration Solaris Relabeler*</block>
  <block id="406217eeb24435efe18388dd15ea5a4c" category="paragraph">Solaris Relabeler ist ein Befehlszeilen-Utility, mit dem die Möglichkeit besteht, das ASCII-Etikett nach der Migration auf VTOC-Datentabellen (Volume Table of Contents) zu aktualisieren.</block>
  <block id="13ebdf331e696ec36ce21332b70ff56a" category="paragraph">Während der anfänglichen Initialisierungsroutinen für die VTOC-Festplatte führt der Befehl im Solaris-Format eine SCSI-Anfrage an die Festplatte aus und schreibt herstellerspezifische Informationen (Hersteller, Produkt und Revision) auf die Festplattenbezeichnung. Alle weiteren Anfragen richten sich an das Festplattenetikett und nicht an das eigentliche Gerät. Bei der Migration auf Blockebene wird dieses Festplattenetikett auf die neue Festplatte kopiert, während die Daten zu alten SCSI-Anfragen in den System-Tools und Protokollen weiterhin sichtbar sind. Der Relabeler aktualisiert die Festplatten nach der Migration mit neuen Anfragedaten.</block>
  <block id="3a63df31c7c07052260a745267ccc673" category="paragraph">Diese Tools und Utilities eignen sich auch für FLI-Migrationsprojekte:</block>
  <block id="9169b858c9b6edfe9b59c84b47b04338" category="list-text">*Interoperabilitätsmatrix*</block>
  <block id="f2d4045460d1a1983c44cb974e219db3" category="paragraph">Das Interoperabilitäts-Matrix-Tool (IMT) ist ein webbasiertes NetApp Utility, das zur Interoperabilitätsprüfung für Softwarekomponenten von NetApp, FlexArray und Drittanbietern verwendet wird.</block>
  <block id="a6a077b904bacb12d48c41c5c73204a8" category="list-text">*ONTAP System Manager*</block>
  <block id="a9d0aa8b103e4adf8ae15e7f25516585" category="paragraph">ONTAP System Manager ermöglicht das Remote Storage Management von NetApp FAS Systemen über eine grafische Schnittstelle.</block>
  <block id="63f145a157a4de507f52e0defe916b43" category="list-text">*OnCommand Workflow Automation*</block>
  <block id="314466fdc9350ebf7ec10c814395d315" category="paragraph">WFA ist eine Softwarelösung, mit der Sie Storage-Workflows erstellen und Storage-Managementaufgaben, z. B. Bereitstellung, Migration, Ausmusterung und Klonen, automatisieren können.</block>
  <block id="41906f366d54c43ed11596a26fede0c4" category="inline-link">NetApp Tools</block>
  <block id="ecd381cf83e11898e675dbdba4cb2661" category="paragraph"><block ref="ecd381cf83e11898e675dbdba4cb2661" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d1ed20623d06a5575b5bebe97eb3c03a" category="inline-link">NetApp Tools: Data Center Planner</block>
  <block id="82330aa0d5032553b20acd353259792c" category="paragraph"><block ref="82330aa0d5032553b20acd353259792c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4313112e38e2034aae406f4730087905" category="inline-link">NetApp Dokumentation: OnCommand System Manager (aktuelle Versionen)</block>
  <block id="0fb89981f1f59ac6c2fc1a6cad5da0e0" category="paragraph"><block ref="0fb89981f1f59ac6c2fc1a6cad5da0e0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62580aa51e9dd22e6410288365e0cfae" category="inline-link">NetApp Dokumentation: OnCommand Workflow Automation (aktuelle Versionen)</block>
  <block id="385f2125f2c2eed2ad18d00d78cfc7d4" category="paragraph"><block ref="385f2125f2c2eed2ad18d00d78cfc7d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5dd04a70c599dd3aba4af817ed8f940a" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für Standortbefragung und -Planung sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu Ihren SDS-CLI-Skripten enthält.</block>
  <block id="fcbc52c1e9e3f483b5dd4306a9c74eb7" category="doc">Registerkarte SDS-CLI-Skripts für die Site-Umfrage und -Planung</block>
  <block id="2c87f12de6046ab2b53a48c94446ddc6" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte SDS-CLI-Skripts einrichten.</block>
  <block id="8d1fc7e767a7204d770eb56c7989e03b" category="cell">Controller 1</block>
  <block id="48ed192757d1bc6d4a36d16a10893f48" category="cell">Controller 2</block>
  <block id="2c24dd8520ba4ee9f85d15c117094435" category="paragraph">vol Größe vol0 aggr0 108g</block>
  <block id="54f031636e4e8de367e82438e357f16e" category="paragraph">Snap Reserve bootcampvol 0</block>
  <block id="8d0b4f95a2fc0bb4aafee8c0e892995e" category="paragraph">Snap-Reserve vol0 20</block>
  <block id="69cdb67b977385d7128ce35f86ed6af8" category="paragraph">Snap Autodelete Bootcampvol auf</block>
  <block id="c7bfdaa544c122cccd5797ecd8859b64" category="paragraph">Snap Autodelete Bootcampvol Einsatz versuchen</block>
  <block id="7299c46e8f1df488d88afb3721775dde" category="paragraph">Snap Autodelete Bootcampvol Trigger Volume</block>
  <block id="0e7ce58d782f7edfbe3198963f0e68cc" category="paragraph">Snap Autodelete bootcampvol target_free_space 20</block>
  <block id="de3544704cc06e98c85feda6079b4ffd" category="paragraph">Snap Autodelete bootcampvol reverate_delete user_created</block>
  <block id="ad1467e693a1edef02e1d8bc2d789b5f" category="paragraph">Snap Autodelete vol0 auf</block>
  <block id="fca6b942a9946eae8145c4b0ceefada4" category="paragraph">Snap Autodelete vol0 Engagement try</block>
  <block id="470bc3c913fe0a7e37e4ec5468927fc5" category="paragraph">Snap Autodelete vol0 Trigger Volume</block>
  <block id="9400cd2a1b1996ef34cf5f2ce7aa197d" category="paragraph">Snap Autodelete vol0 Target_free_space 20</block>
  <block id="c49053bff1ed24ac6b7dcae31adfce83" category="paragraph">Snap Autodelete vol0 reverate_delete user_created</block>
  <block id="b0db704ae4954f302897364d596258a0" category="paragraph">vol Autosize Bootcampvol auf</block>
  <block id="03bf145298ad7c56efc9bfb977d83743" category="paragraph">vol. Autosize vol0 auf</block>
  <block id="741d544a7e3ce6129652d8e8013ef786" category="paragraph">vol Optionen bootcampvol try_first Volume_Grow</block>
  <block id="a9f2077fe15dcec0bbc3292da1dca27b" category="paragraph">vol Optionen bootcampvol fractional_Reserve 100</block>
  <block id="2f64a0b8475583dec37ce272a0dcc98e" category="paragraph">vol Optionen vol0 try_first Volume_Grow</block>
  <block id="19b438681b0e26a3e7b0340e28965cdb" category="paragraph">vol Optionen vol0 Fractional_Reserve 100</block>
  <block id="5ec5fbcceb4ba24f6baba1e611765951" category="paragraph">Qtree-Sicherheit /vol/Bootcampvol unix</block>
  <block id="b256e9f635830e47a3deb3e68246325d" category="paragraph">Qtree-Sicherheit /vol/vol0 ntfs</block>
  <block id="967ff004634741b235418f084353f4f3" category="paragraph">Snap sched Bootcampvol 0 0 0</block>
  <block id="75b5fe82311ea0f0717027a0d13fa502" category="paragraph">Snap sched vol0 0 2 6@8,12,16,20</block>
  <block id="9bf5790a9df15432a60d8504ea14d215" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/qavol_narayan/testlun übersprungen, da die LUN keiner Initiatorgruppe zugeordnet ist.</block>
  <block id="99748e4a1cd95f6fff503b57e286b5d2" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm25_Boot_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="b491e8567c6fd3321551664c1376a634" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm25_data1_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="4fa5e094bfd5d434135669861ae04247" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm25_data2_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="88f67b288cce40ced464d95edca6c03f" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm26_Boot_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="9b5b20a6e61e5a6b361e33af282fe290" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm26_data1_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="ed81810d4252d14bcffb8c703c2a6eb3" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm26_data2_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="47d7290459fef6cbde926c0c4eedb24a" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm27_Boot_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="6c5395fbe7637c1c2d92859d967cb804" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm27_data1_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="a73c68c63356315bd4ea581710355d69" category="paragraph">#LUN-Zuordnung für /vol/bootcampvol/dm27_data2_lun übersprungen, da die LUN keiner iGroup zugeordnet ist.</block>
  <block id="8970c458447db1c2605bb5f15b71b109" category="summary">FLI hat die gleichen Verkabelungsanforderungen wie NetApp FlexArray. NetApp Storage Initiator-Ports sind mit dem Fabric verbunden, wo Quell-Storage-Ziel-Ports verbunden sind. Befolgen Sie die Best Practices von FlexArray, während Sie die Verbindung von Quell-Storage mit NetApp Storage herstellen.</block>
  <block id="3ce8bd6c1992bd681505fc41c17c030b" category="doc">Anforderungen an die physische Verkabelung von FLI</block>
  <block id="e23cfe3f5f5db6eba97c79167e9f598f" category="paragraph">Die während der Migration verwendeten Storage Arrays müssen von jedem Controller (in Gebrauch) in beiden Fabrics einen primären Pfad aufweisen. Das bedeutet, dass sich das Quell-Array und die zu migrierenden Ziel-Array-Nodes in einer gemeinsamen Zone auf beiden Fabrics befinden müssen. Andere Controller müssen nicht zum NetApp Cluster hinzugefügt werden, sondern nur die, die tatsächlich LUNs importieren/migrieren. Sie können zwar indirekte Pfade für die Migration verwenden, aber es empfiehlt sich, aktive/optimierte Pfade zwischen den Quell- und Ziel-Arrays zu verwenden. Die folgende Abbildung zeigt, dass sowohl der HDS AMS2100- als auch der NetApp ONTAP-Storage über einen primären (aktiven) Pfad in beiden Fabrics verfügen.</block>
  <block id="b86568f0ab2436e9a4ea2cfd9d49fcd5" category="paragraph">Diese Abbildung zeigt eine Speicherverkabelung für zwei Fabrics.</block>
  <block id="e0bf412f811af5d2ff097a082cf5c13d" category="image-alt">Physische Verkabelung 1</block>
  <block id="3798557e78dc0ab485623d8d2387bacb" category="paragraph">Befolgen Sie die folgenden Best Practices für die Verkabelung:</block>
  <block id="ba960e8e33af1699383d16d8dd33e718" category="list-text">Verwenden Sie die FlexArray Best Practices von NetApp für die Verkabelung von Quell- und Ziel-Storage, wie im _Installationsvoraussetzungen und Referenzhandbuch für die FlexArray-Virtualisierung erläutert.</block>
  <block id="363d30e9a00e0b43fea3e9ac48cdf525" category="list-text">ONTAP Storage erfordert kostenlose Initiator-Ports für die Verbindung zum Fabric. Konfigurieren Sie Initiator-Ports, wenn freie Ports nicht vorhanden sind.</block>
  <block id="fdecad17e386bdc5ab1eca5d53907be3" category="summary">In der Erfassungsphase des Migrationsprozesses werden in den nachfolgenden Schritten Informationen erfasst, die zur Fehlerbehebung beim Host und zur Erstellung von Migrationsplänen verwendet werden. Die meisten Informationen werden automatisch mithilfe eines Datenerfassungs-Tools wie OneCollect erfasst.</block>
  <block id="338c47dc58565ebf90b38f82b1a78ab1" category="doc">Erkennung des Phase-Workflows</block>
  <block id="36bf5858463397b1ff924ea03c5822fc" category="paragraph">Die folgende Abbildung zeigt den Ablauf der Discover-Phase.</block>
  <block id="46bc9d3fb968b4c71e1c07b8dee740c3" category="image-alt">Entdecken Sie Phase 1</block>
  <block id="9f9080f3b976922f4cfc4db2052e5599" category="paragraph">Die Tasks der Discover-Phase sind in der folgenden Tabelle aufgeführt.</block>
  <block id="04320a61909653cc31562fa2760af192" category="list-text">Identifizieren Sie HBA-WWPNs (wird für die Erstellung einer Zone verwendet).</block>
  <block id="5b9b6c7213c2067325eb7bd3d7ff0615" category="list-text">LUN-Informationen identifizieren (Größe, Seriennummern, Partitions-Layouts und Offsets).</block>
  <block id="f810b0ce180c88a8eddccb8372adf0d1" category="list-text">MPIO-Konfiguration von Drittanbietern, Host-Betriebssystem, HBA/CNA-Modelle und Firmware usw. ermitteln</block>
  <block id="7d0ddd750a28d47551b20d6a5805295a" category="paragraph">Host-zu-Quelle-Storage-Zonen identifizieren (Diese werden nach der Migration entfernt).</block>
  <block id="72e7294de5e9af8aec62a686317160d0" category="paragraph">Identifizieren Sie die WWPNs für die Ports, die für die Initiator-/Zielnutzung verwendet werden.</block>
  <block id="b7a0741ebdd8953defe4d1137412ce80" category="list-text">Identifizieren Sie WWPNs (für die Erstellung einer Zone).</block>
  <block id="fcf1d94475a05cdaeb4d16ce4665bc19" category="list-text">Identifizieren Sie LUNs, die dem Host zugeordnet sind.</block>
  <block id="4db694fc7cadcfea617ef931365bbac7" category="list-text">Identifizieren Sie die Initiatordatensätze für den Host.</block>
  <block id="9c91be7c4284b0caf7411de855e051a0" category="summary">In den folgenden Schritten wird beschrieben, wie Sie nach Abschluss der Migration Quell-LUNs aus Ihrem ONTAP Storage entfernen.</block>
  <block id="8dfef620bd63a19de922d6fd5b7e1a14" category="doc">Quell-LUNs werden aus dem ONTAP Storage entfernt</block>
  <block id="2f26d82fcc492ff87e69a65f6fe142ef" category="admonition">Diese Aufgabe verwendet in den Beispielen ein _HDS AMS2100_-Array. Ihre Aufgaben können sich unterscheiden, wenn Sie ein anderes Array oder eine andere Version der Array-GUI verwenden.</block>
  <block id="15f2ef2f14473a3fed75c7c31afd6115" category="list-text">Melden Sie sich bei Hitachi Storage Navigator Modular an.</block>
  <block id="9c2f631c3b248015706fac8c951d9c2e" category="list-text">Wählen Sie die ONTAP-Host-Gruppe aus, die während der Planungsphase erstellt wurde, und wählen Sie *Hostgruppe bearbeiten*.</block>
  <block id="7dc0f85f089ebdfce9f7c48b0fa94ae9" category="image-alt">Hostgruppen</block>
  <block id="55f9a6545253be753da13bfa19ed39bb" category="list-text">Wählen Sie die Option *Ports* und wählen Sie *Forced Set* für alle ausgewählten Ports aus.</block>
  <block id="d1d7ad384c51ea55bb59ff5d43a8d68d" category="image-alt">Hostgruppen bearbeiten</block>
  <block id="65dff2da7c6b1d550ddea5c786a3c66b" category="list-text">Wählen Sie die Host-LUNs aus, die von zugewiesenen logischen LUNs migriert werden. Verwenden Sie die LUN-Namen für jeden Host, der im Arbeitsblatt „Quell-LUNs“ aufgeführt ist. Wählen Sie hier LUNs von Windows 2012-, RHEL 5.10- und ESXi 5.5-Hosts aus und wählen Sie *Entfernen*.</block>
  <block id="018e6717cb26bb683acaeb00a2666e18" category="image-alt">Entfernen Sie Quell-luns aus dem ONTAP-Speicher 3</block>
  <block id="88342d3bc522d34c0d7d4b696af5ecbe" category="summary">FLI-Funktionen ermöglichen die Migration von Daten von SAN-Storage von Drittanbietern auf ONTAP Systeme. FLI-Migrationsfunktionen unterstützen eine Vielzahl von Prozessen und Systemen.</block>
  <block id="4a3f341a06b2f81b12a06ac327ed46ae" category="doc">Import fremder LUNs</block>
  <block id="295debfc2712e7f9df807131dc4e4332" category="list-text">Unterstützung von Online- und Offline-Migrationen</block>
  <block id="806b5a0cfabbcce4b9c185870dcdd879" category="list-text">Betriebssystemunabhängigkeit: Die Datenmigration auf Block-Ebene ist nicht von Volume-Managern oder Betriebssystem-Utilities abhängig.</block>
  <block id="4a22b7c1adb1bceeb5ae5998e9d63ea5" category="list-text">Fibre-Channel-Fabric-Unabhängigkeit: FLI ist vollständig mit Brocade und Cisco FC Fabrics kompatibel.</block>
  <block id="0935f8777ca963eb7423694b02e249c4" category="list-text">Unterstützung für die meisten Fibre-Channel-Storage-Arrays. Eine Liste der unterstützten Arrays finden Sie in der Interoperabilitäts-Matrix.</block>
  <block id="cab8969abddd17bed082bfec1d0ac04b" category="list-text">Unterstützung für natives Multipath und Lastverteilung</block>
  <block id="834b11b5984bac06416d6e8768628ce1" category="list-text">CLI-basiertes Management</block>
  <block id="8521efbff974561784410c0a6d50f116" category="summary">In den folgenden Schritten wird beschrieben, wie Sie Quell-LUNs nach Abschluss der FLI-Migration von Ihrem Host entfernen.</block>
  <block id="9a2c19262a187bcd4df293aeb52e1f4c" category="doc">Quell-LUNs werden von Hosts entfernt</block>
  <block id="c6e498e8376efcb4f757c84c3a3e8c6c" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte aus, um Quell-LUNs vom Host zu entfernen:</block>
  <block id="86478cc867d8e2aa1f61370fd34f1954" category="list-text">Wählen Sie den Host aus, der migriert wird, und wählen Sie *Hostgruppe bearbeiten*.</block>
  <block id="6eece95105089574d413e5558218d874" category="image-alt">Entfernen Sie Quell-luns von Host 1</block>
  <block id="6346b96a2b0626379f6debc6634e2ac3" category="image-alt">Entfernen Sie Quell-luns von Host 2</block>
  <block id="e4bd4ad1c3c660ca40f9bcf83893ee4c" category="list-text">Wählen Sie die Host-LUNs aus, die von zugewiesenen logischen LUNs migriert werden. Verwenden Sie die LUN-Namen für jeden Host, der im Arbeitsblatt „Quell-LUNs“ aufgeführt ist. Wählen Sie hier LUNs von Windows 2012 Host aus und wählen Sie *Entfernen*.</block>
  <block id="d80c56eff54b89020c751b58c97ed631" category="image-alt">Entfernen Sie Quell-luns von Host 3</block>
  <block id="6e0070e0532e1c48bfd6eca0a07a0120" category="list-text">Wiederholen Sie die Schritte für Linux- und VMware ESX-Hosts.</block>
  <block id="ee499a8b98fda959d00d7caca3584161" category="summary">Da der Import fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) mithilfe von FlexArray Technologie LUNs für das Mounten fremder LUNs nutzt, kann dieser nur mithilfe von FCP eine Verbindung zu Quell-Arrays herstellen. Nur FC LUNs werden von FLI unterstützt. Es gibt jedoch eine Problemumgehung, mit der Sie iSCSI LUNs importieren können. Da Sie die iSCSI LUNs als FC LUNs importieren, im Gegensatz zu anderen Online FLI 7-Mode in ONTAP Workflows, würde das Unterbrechungsfenster diesen gesamten Workflow umfassen:</block>
  <block id="8c83908f3246c4ea01517197b1f0a841" category="doc">Importieren von nicht-FC-LUNs</block>
  <block id="dc54dc0df5ad07a6c087036a2585ee52" category="paragraph">Da Sie die iSCSI LUNs als FC LUNs importieren, anders als andere Online FLI 7-Mode in ONTAP Workflows, würde das Unterbrechungsfenster diesen gesamten Workflow umfassen.</block>
  <block id="e7ce7ac413ef9c629400cec0539ce23e" category="list-text">Auf dem Quell-Array müssen Sie die Zuordnung der gewünschten iSCSI-LUN zu der iSCSI-Initiatorgruppe aufheben.</block>
  <block id="842e827119a02e372de448435365debd" category="list-text">Ordnen Sie die LUN auf dem Quell-Array einer FC-Initiatorgruppe zu, indem Sie sicherstellen, dass der Initiatorgruppe die Ziel-Array-WWPNs hinzugefügt wurden.</block>
  <block id="0258050cca747222a2b609aa3285e960" category="list-text">Importieren Sie die LUN.</block>
  <block id="23c60b9a16c85bf54bf9deb89552d63e" category="list-text">Nach dem Importieren der LUN können Sie eine neue iSCSI-Initiatorgruppe erstellen und die Hosts der Initiatorgruppe hinzufügen.</block>
  <block id="e16c7b5aab5d164850b42f6028a1861d" category="list-text">Auf den Hosts kann erneut nach LUNs gesucht werden.</block>
  <block id="2d38b1ddaadd9ebf668f48aacb8534ef" category="paragraph">Überprüfen Sie mithilfe des Interoperabilitäts-Matrix-Tools (IMT) auf der NetApp Support-Website, ob die in diesem Dokument angegebenen Produktversionen und Funktionen in Ihrer IT-Umgebung unterstützt werden. Das NetApp IMT definiert die Produktkomponenten und -Versionen, die für von NetApp unterstützte Konfigurationen verwendet werden können. Die dort angezeigten Ergebnisse basieren auf der spezifischen Infrastruktur des jeweiligen Kunden bzw. auf den technischen Daten der in dieser Infrastruktur enthaltenen Komponenten.</block>
  <block id="80cf7b1e2f3a6eb700df545f53fc35ce" category="summary">In diesen Schritten wird beschrieben, wie die Daten aus der Quell-LUN in die Ziel-LUN importiert werden.</block>
  <block id="90f958290599dbd7bf414b64e5451345" category="doc">FLI offline: Importieren der Daten</block>
  <block id="671cd4b2e80816faac52efc2dd60f3c0" category="list-text">Starten Sie den Migrationsimport.</block>
  <block id="a065c5e22748be69f76070b1617df200" category="list-text">Überwachen Sie den Importfortschritt. Vergleichen Sie den Fortschritt, den Sie hier sehen, mit den Schätzungen der Migrations-Performance, die Sie nach der Durchführung Ihrer Testmigrationen entwickelt haben.</block>
  <block id="6fb459e749d9fd185556292952260212" category="list-text">Überprüfen Sie, ob der Importauftrag erfolgreich abgeschlossen wurde.</block>
  <block id="f5462af8558e5af6c13d019a04719a8a" category="summary">FLI unterstützt vier Arten von Migrations-Workflows: Online, offline, Transition und automatisiert. Die Wahl des Workflows hängt von der Konfiguration und anderen Faktoren ab.</block>
  <block id="3474ed6ca7314741c6cb3f8b13513427" category="doc">Migrationstypen, die vom Import fremder LUNs unterstützt werden</block>
  <block id="b768b2ec7c2e8900de4a9fffb717a780" category="list-text">Bei einer Online-Migration ermöglicht FLI von Arrays anderer Anbieter, dass das Client-System während der Migration online bleiben kann (erfordert ein Windows, Linux oder ESXi Host-Betriebssystem).</block>
  <block id="bb127db0e6dffe1777a9bc3bbf1ecc82" category="list-text">Bei einer Offline-Migration stellt FLI von Arrays anderer Anbieter das Client-System offline und kopiert die Daten in die neue LUN, bevor sie wieder in den Online-Modus versetzt werden.</block>
  <block id="b33a9293c8c067048b0e027cc7820941" category="list-text">Bei einer Migration zur FLI wechselt ONTAP im 7-Mode zu ONTAP. Hierbei handelt es sich um denselben Prozess, außer dass das Quell-Array ONTAP ist. Der Übergangsworkflow ist entweder im Online- oder Offline-Modus verfügbar.</block>
  <block id="44023aa16885f326f40c8d26a3d792dc" category="list-text">In einer automatisierten Migration nutzt FLI Workflow-Automatisierung (WFA) Software zur Automatisierung von Teilen des Migrationsprozesses. FLI mit WFA ist entweder im Online- oder Offline-Modus verfügbar.</block>
  <block id="ed84643b976a61e35dab90c06a1328ad" category="paragraph">In der Architektur sind die drei Migrationen und der Transition Workflow recht ähnlich. Alle vier sind auf die FlexArray-Technologie von NetApp angewiesen, dass Ihr ONTAP-Controller als Initiator vor einem Quell-Array fungiert und diese Position zum Kopieren von LUNs für Block von der Quelle auf eine LUN auf dem Ziel-ONTAP-Array verwendet wird.</block>
  <block id="4d01f8ae44780dd783a9a1352d13eb15" category="paragraph">Die Unterschiede zwischen den Workflows müssen bei Umstellungen, Länge des Unterbrechungsfensters und Automatisierung auftreten oder wenn es sich bei dem Quell-Array um ein NetApp Array mit ONTAP 7-Mode oder ein Drittanbieter-Array handelt.</block>
  <block id="8770610db40a53a03c108175b271b913" category="summary">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel einer Cisco Fabric in Produktionsstruktur A</block>
  <block id="a8fed5a2ca2d65761448f6ed9aa9205f" category="doc">Cisco Fabric in der Produktionsstruktur Ein Beispiel</block>
  <block id="649af838f80334608d3f85b2c8bcf6c6" category="list-text">Erstellen Sie die Zone in Produktionsgewebe A.</block>
  <block id="18f3717603a0469912a341c387795b1b" category="list-text">Aktivieren Sie die Zone in Produktionsgewebe A.</block>
  <block id="3e93c4ba8debcbb0556af1cd7ab1b741" category="summary">Ihre LUNs sollten die folgenden Anforderungen erfüllen, bevor Sie eine FLI-Migration beginnen.</block>
  <block id="e80e48acabbfbfabe9d26f77e6893f2e" category="list-text">FLI erfordert mindestens einen FC Port auf jedem Controller und LUNS direkt im Initiatormodus.</block>
  <block id="1aa4f2a052fd81ec3e8e4d05af38fa3d" category="list-text">Ausländische LUN muss auf dem Ziel-Array als fremd markiert sein, um Zuweisungen von ONTAP zu vermeiden.</block>
  <block id="9aa3188a54765c6430f32b9c1bd813fd" category="list-text">Vor dem Import muss sich die fremde LUN in einer Importbeziehung befindet.</block>
  <block id="44aa1f7a817892effc0c87066a63421e" category="list-text">Die LUN muss die Größe der ausländischen LUN haben und die gleiche Festplattenblockgröße haben. Beide Anforderungen werden während der Schritte zur LUN-Erstellung erfüllt.</block>
  <block id="712ab059b692b9bc1b27b9cc4debdd19" category="list-text">Die LUN darf nicht erweitert oder schrumpfend sein.</block>
  <block id="28346dfebd33c0a30bb74655c8205c5e" category="list-text">Die LUN muss mindestens einer Initiatorgruppe zugeordnet sein.</block>
  <block id="1be37e9706ae71ec79642c4a74ddb6e4" category="list-text">NetApp LUN sollte vor dem Erstellen einer Beziehung in den Offline-Modus versetzt werden. Nach der Erstellung der LUN-Beziehung kann diese jedoch im Fall von Online FLI wieder online gebracht werden.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="section-title">Einschränkungen</block>
  <block id="9f0253275fe68858c0af6b82677674c0" category="list-text">Alle Migrationen sind auf LUN-Ebene durchgeführt.</block>
  <block id="627efaeda3a2eeb48c8581eb26bd2021" category="list-text">FLI unterstützt nur Fibre Channel-Verbindungen (FC).</block>
  <block id="9abb410f41517924252f8ab199b93f86" category="list-text">ISCSI-Verbindungen werden nicht direkt von FLI unterstützt. Damit iSCSI LUNs mithilfe von FLI migriert werden können, muss der LUN-Typ zu FC geändert werden. Nach Abschluss der Migration wird der LUN-Typ wieder in iSCSI geändert.</block>
  <block id="53a51b7dcda82a62f1a85a24f43b7788" category="summary">Ein Verifizierungsjob ist optional, wird aber empfohlen. Es handelt sich um einen Block-für-Block-Vergleich der Quell- und Ziel-LUNs. Überprüfen Sie, dass Jobs fast gleich oder etwas länger dauern als die Migrationszeit.</block>
  <block id="ce91b6039e58611f253af932de050269" category="doc">FLI offline: Migrationsergebnisse überprüfen</block>
  <block id="47d2204501856353838ee78e45555084" category="list-text">Starten Sie den Job überprüfen, um Quell- und Ziel-LUN zu vergleichen. Überwachen Sie den Status der Überprüfung.</block>
  <block id="046d51f7e741a0f96a8de41d5947020b" category="list-text">Überwachen Sie den Status „Job überprüfen“.</block>
  <block id="69514061677672d46f94e4140574dd55" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die Jobs abgeschlossen sind.</block>
  <block id="4094df43285495c7722dddff7afa8de1" category="list-text">Stoppen Sie den Auftrag prüfen, nachdem die Überprüfung abgeschlossen wurde.</block>
  <block id="1c855787e352fecbe853364612560c5a" category="list-text">Löschen Sie die Importbeziehung, um den Migrationsauftrag zu entfernen.</block>
  <block id="1f7d9093a87f1223652de0690e80f57c" category="list-text">Überprüfen Sie, ob Importjobs gelöscht wurden.</block>
  <block id="e57e82538b681c873e1cfb334a6f3601" category="list-text">Markieren Sie das Attribut Foreign LUN in<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="d9d9448417571874dd3a7adfce11eee6" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die fremden LUNs als gekennzeichnet sind<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block> Nach dem Import.</block>
  <block id="8e7d752a0fa07e965902dd236a3c89b4" category="list-text">Versetzen Sie die Ziel-LUNs mit dem lun-Online-Befehl in den Online-Modus.</block>
  <block id="63e1b9537e12694060f7e57218806fa8" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die LUNs online sind.</block>
  <block id="b76188f3e00e84a81eb898fcfa30419f" category="paragraph">Importprotokolle werden in einer Cluster-Ereignis-Log-Datei gespeichert.</block>
  <block id="6fcf6136fc83f5f370118fdad729cb70" category="summary">Die Aufgaben nach der Migration für den Workflow FLI 7-Mode zu ONTAP ähneln den anderen FLI-Workflows.</block>
  <block id="e7464f89282dab124d964e0997ebdaca" category="doc">FLI-Transition-Workflow nach der Migration</block>
  <block id="81b269ef8294e928f2cd88a8dbdf2143" category="list-text">Wenn Sie bereit sind, können Sie die LUN-Importbeziehung löschen.</block>
  <block id="fe46af39ef03dd8446cbb8b335198a2e" category="paragraph">Die LUN-Importbeziehung kann sicher entfernt werden, da der Host nun für alle I/O-Vorgänge auf das neue NetApp Array für die neue ONTAP LUN zugreift und die LUN des Quell-7-Mode nicht mehr verwendet wird.</block>
  <block id="9e0f7b9c4e32d10eb6d0d1b4be5f7fa3" category="list-text">Alle Serverbehebungen werden während der Nachmigration durchgeführt.</block>
  <block id="b208ac80b5fcbb3c77c71f6fbbb17090" category="paragraph">Die Software von Drittanbietern wird entfernt, NetApp Software installiert und konfiguriert und der Host wird über den Zugriff auf die LUNs auf NetApp aufgerufen.</block>
  <block id="d6bd93468ec139fb3210b412a692cf3c" category="summary">Importprotokolle werden in der Cluster-Ereignis-Log-Datei gespeichert. Sie sollten die Protokolle auf Fehler überprüfen, um zu überprüfen, ob die Migration erfolgreich war.</block>
  <block id="35c0629618c7002c8c170854c5ac05ed" category="doc">Migrationsbericht</block>
  <block id="8b95ee4c026e6f2fce7d0e1d1f6a629d" category="paragraph">Der Migrationsbericht sollte wie folgt angezeigt werden:</block>
  <block id="3c91db5167fea30a381768373328161e" category="paragraph">Die Schritte zur Verifizierung zum Vergleich der Quell- und Ziel-LUNs werden in der Migrationsphase durchführen abgedeckt. Die Schritte zum Importieren und zur LUN-Verifizierung werden in der Migrationsphase ausführen behandelt, da sie mit dem Importjob und der ausländischen LUN verknüpft sind.</block>
  <block id="dbe84cd10fc78ddffac6c2603bb5e334" category="summary">Während der Analyse- und Planungsphase der Migrationsmethodik müssen Sie Ihre vorhandene Konfiguration, Zielkonfigurationen, Lücken und Problembehebungspläne mithilfe eines Arbeitsblatts für die Standortanalyse und -Planung dokumentieren.</block>
  <block id="52d8ff059d88cc5b65a5a53537d4c524" category="doc">Beispiel für ein Arbeitsblatt für die Standortumfrage und -Planung</block>
  <block id="7bafc2e73cbb5786f7652b776e4d06e8" category="paragraph">Dieser Abschnitt enthält Beispiele für Informationen, die in der Tabelle „Standortumfrage und Planung“ enthalten sein sollten. Die folgenden Registerkarten werden empfohlen:</block>
  <block id="bbaff12800505b22a853e8b7f4eb6a22" category="list-text">Kontakt</block>
  <block id="179d692ef9707bcf6d92ff37fd394ec8" category="list-text">Fragebogen</block>
  <block id="0052efad5d260a806d52bfcfe640936f" category="list-text">Schalter</block>
  <block id="2dcb257462b6fc9a2001084d2fd657d6" category="list-text">Speichergeräte (Quelle)</block>
  <block id="78537d40eeebddc438670db9e1670be8" category="list-text">Speichergeräte (Ziel)</block>
  <block id="8124579383e90243e4b06323d2b37f8d" category="list-text">Hosts</block>
  <block id="fe70ec6ed4c5c9ca26262de5f6dea17f" category="list-text">HBA- und Zoneninformationen</block>
  <block id="2d1ef22a8170261433e49f3f13fa84f0" category="list-text">Quell-LUNs</block>
  <block id="e16f703e68085397177a15356b6f6195" category="list-text">Storage-Gruppen</block>
  <block id="829f9e559b35482ba2f26a2870a0349e" category="list-text">NetApp LUN-Layouts</block>
  <block id="fe04e35b1feab9596669e8b60e5143b8" category="list-text">Migrationsplan</block>
  <block id="f22322f0d88fb0493fcb4b36d5e1c583" category="list-text">Aggregatstatus</block>
  <block id="82911d14232afbf61871f222ca6c2a53" category="list-text">FAS- Konfig</block>
  <block id="6a1242268d67eaeac1c352b218f7960e" category="list-text">SDS-CLI-Scripts</block>
  <block id="2bc364a426afaf286122a406602b2f3f" category="doc">FLI online: Migrationsergebnisse prüfen</block>
  <block id="592acd1bddde2107e08b7fab9870ec8f" category="paragraph">Starten Sie den Auftrag überprüfen, um Quell- und Ziel-LUNs zu vergleichen. Überwachen Sie den Status der Überprüfung. Die LUNs, die überprüft werden, müssen für die Dauer der Verifizierungssitzung offline sein. Die Verifizierungssitzung kann potenziell zeitaufwändig sein, da sie einen Block-für-Block-Vergleich zwischen Quell- und Ziel-LUNs enthält. Obwohl keine Überprüfung erforderlich ist, ist es eine gute Idee, eine Teilmenge der importierten/migrierten LUNs zu überprüfen, um sich über den Importprozess wohl zu fühlen. Diese Prüfungen sollten zusätzlich zu den Prüfungen während der Test-/Pilotmigrationen durchgeführt werden.</block>
  <block id="4e7b785e4493cbe0b79242ce203ac879" category="paragraph">Dieser Prozess ist störend.</block>
  <block id="372699135a2ba75e0a9de39820284f6a" category="paragraph">Der LUN-Import muss explizit angehalten werden, bevor die LUN wieder in den Online-Status versetzt wird. Andernfalls schlägt die LUN online fehl. Siehe die folgende CLI-Ausgabe.</block>
  <block id="e1fac940622e70910db7d52852f57a10" category="list-text">Offline die LUNs, die überprüft werden sollen. &lt;das Unterbrechungsfenster beginnt hier&gt;</block>
  <block id="a84256d94c5d7dc207681d16b3b74f9c" category="list-text">Starten Sie die LUN Verify.</block>
  <block id="8a06e7cadf858c88a55293291b1df731" category="list-text">Zeigt den Status der LUN-Überprüfung an.</block>
  <block id="4430041a866393962bf0ca6a22b8c82f" category="list-text">Beenden Sie die LUN-Überprüfung. Dieser Schritt muss manuell durchgeführt werden, selbst wenn der Status zeigt, dass die Überprüfung abgeschlossen ist.</block>
  <block id="2817949546193391fe4e33ff2547300a" category="list-text">Online die LUN nach Abschluss der Überprüfung. &lt;das Unterbrechungsfenster endet hier&gt;</block>
  <block id="753b4debef9758f946c62b3504aa0e5a" category="summary">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel eines Cisco Fabric in Produktionsgewebe B.</block>
  <block id="03056dc3bfcca9e8b9f3ea7cf4739428" category="doc">Beispiel: Cisco Fabric in Produktionsstruktur B</block>
  <block id="9299ae51d5e390720987a49406f73c6c" category="summary">NetApp empfiehlt dringend eine Professional Services oder Professional Services von Partnern, zur Planung und Umfang der Migration sowie zur Schulung von Kundenmitarbeitern zur Durchführung von Datenmigrationen mithilfe des Imports fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) 7-Mode auf ONTAP.</block>
  <block id="f753541c5d892f8a9d6e619e1f12a453" category="doc">Best Practices für die Migration zum Import fremder LUNs</block>
  <block id="abd3135fb8cc34861bf159eb9d6f9e1c" category="list-text">Führen Sie mindestens eine Woche vor Ihrem Migrationsprojekt eine oder mehrere Testmigrationen durch, um Konfiguration, Konnektivität und Durchsatz zu überprüfen, andere Probleme zu erkennen und Ihre Methodik zu validieren.</block>
  <block id="d1c7f10a927287be4073a34e717a5457" category="list-text">Führen Sie für einen maximalen Durchsatz nicht mehr als 16 Migrationen pro Node gleichzeitig aus.</block>
  <block id="997bde6f8aeb06462396e64a48376619" category="list-text">Eine Überprüfung ist nicht erforderlich, aber wir empfehlen Ihnen, eine Teilmenge der importierten/migrierten LUNs zu überprüfen, um den Importprozess zu validieren.</block>
  <block id="6ebdcce65dc30ad6215f899723a270d0" category="list-text">Nutzen Sie den bei Ihren Testmigrationen beobachteten Durchsatz zur Planung der Migrationsdauer in der Produktion.</block>
  <block id="928e8e4816fd7cf3aebdd8ef9da4d8ac" category="list-text">Migrieren Sie LUNs für optimale Performance in Zeiten ohne Spitzenauslastung.</block>
  <block id="e61c2744635e0ead09ed814faf13c8bc" category="summary">Dieser Abschnitt enthält ein Beispiel für den Workflow zur Transition von FLI 7-Mode zu ONTAP. Der Umstiegs-Workflow kann entweder als Online- oder Offline-Workflow ausgeführt werden.</block>
  <block id="5622dcadbb8a7ee925f9431d7f32bf92" category="doc">Workflow zur Transition von FLI 7-Mode zu ONTAP</block>
  <block id="a033f4d0615f80cc9a96ca353f5716c3" category="paragraph">Die FLI-Transition wird empfohlen, wenn entweder die Quell-LUN auf einem 32-Bit-Aggregat gehostet wird und/oder die LUN falsch ausgerichtet ist. Der Übergang von FLI 7-Mode zu ONTAP ist in der Lage, den Wechsel von LUN von 7-Mode zu ONTAP zusammen mit der Korrektur der LUN-Ausrichtung und dem Übergang des LUN von einem 32-Bit- zu einem 64-Bit-Aggregat zu kombinieren. Für andere Methoden der LUN-Transition einschließlich 7-Mode Transition Tool (7MTT) kann es vor der Umstellung auf ONTAP unbedingt erforderlich sein, die LUN-Ausrichtung zu beheben und/oder ein 32-Bit- zu 64-Bit-Aggregat zu konvertieren.</block>
  <block id="ce17710d1a5ef97860c3ed605057e8ad" category="paragraph">Der Workflow für die Migration von FLI 7-Mode zu ONTAP kann entweder ein Online- oder Offline-Workflow sein. Diese Workflows identisch mit den beiden entsprechenden Offline- und Online-Migrations-Workflows zu FLI, wobei der Ausnahme ist, dass es sich bei dem Quell-Array um ein NetApp 7-Mode Storage-Array handelt. Beide Workflows haben dieselben Regeln und Verfahren wie ihre Migrationsäquivalenten. Dazu gehört auch die Support-Liste für den Online-Workflow-Host-Betrieb des FLI.</block>
  <block id="96e5e27ccd9119890b490f0a6581514b" category="paragraph">Das angegebene Beispiel sollte einen detaillierten Rundgang durch den FLI 7-Mode to ONTAP Prozess geben. Der Datenfluss FLI 7-Mode zu ONTAP beinhaltet folgende Aufgaben:</block>
  <block id="03b433884d8ecdd978e2277adf7713ba" category="list-text">Quell- und Ziel-Arrays werden vorbereitet</block>
  <block id="ca63dcfd0f9848e972e7ac63e9bf3494" category="list-text">Daten werden importiert</block>
  <block id="8129cc4d9aa314cede44f0db47578d65" category="list-text">FLI-Transition Aufgaben nach der Migration</block>
  <block id="bce9fade38befeda7e50ae556c80a80a" category="summary">Der Online-Migrations-Workflow wird in der Ausführungsphase des Migrationsprozesses durchgeführt. Das Online-Workflow-Diagramm zeigt die Aufgaben, die auf dem Host, der Fabric, dem Ziel-Storage und dem Quell-Storage ausgeführt werden.</block>
  <block id="2fb3498de44b62c20b8ce57d8d187b14" category="doc">Online-Migrations-Workflow</block>
  <block id="22c6c33d6054ef7fe383f8db81dd5c8d" category="image-alt">Online-Migration 1</block>
  <block id="9f6801036d4e8f2676721826ab34c70e" category="paragraph">Die Online-Workflow-Aufgaben sind in der folgenden Tabelle aufgeführt.</block>
  <block id="31798a9391676be4271bb9ab303fc563" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass alle Dateisysteme gemountet sind und alle LUN-Pfade und -Applikationen verfügbar sind.</block>
  <block id="16596591fc43c3ec50554eab5f344abb" category="list-text">*Optional:* Wenn die zu importierenden LUNs für ESX sind, überprüfen und befolgen Sie die Anweisungen in Anhang A: ESX CAW/ATS Remediation.</block>
  <block id="c149d95495dfbb74f9dc7ff729a42ec7" category="list-text">Bereiten Sie die Hosts vor und fahren Sie sie herunter.</block>
  <block id="f6f9043b09cef25148e36ff434710fc7" category="list-text">Schalten Sie die Hosts mit Ziel-LUNs ein.</block>
  <block id="0a27a24cc9393c8829a8f73a3a5418f5" category="list-text">Host-Initiator-Initiatorgruppen erstellen und Ziel-LUNs der Initiatorgruppe zuordnen.</block>
  <block id="29062c8abc951b51a474869aa63890bc" category="list-text">Entfernen Sie Hosts aus dem Quell-Array-LUN-Masking (Initiatorgruppen).</block>
  <block id="eb081f2880bc11f4e9fc62913d51081b" category="list-text">Führen Sie oben Schritt 4 des Hosts aus (Hosts den neuen LUN-Standorten neu zuordnen).</block>
  <block id="9c76089c166eeb57e7926b5ca52a0217" category="list-text">Erstellen Sie eine Snapshot Kopie, um Rollbacks der Ziel-LUN zu ermöglichen.</block>
  <block id="fb938c9ef49728e310a77270890d93af" category="list-text">Starten von Importbeziehungen (Datenkopieerstellung von Quell- zu Ziel-LUNs).</block>
  <block id="08487c79ba68e0329282340a8eca876d" category="list-text">Erstellen Sie Jobs überprüfen und stoppen Sie Importbeziehungen (optional).</block>
  <block id="249c2e6b878e03b8b12410be4c718a90" category="list-text">Zuordnung von Quell-LUNs zu Host aufheben</block>
  <block id="6817cc7ece1a2e33a547816c06538d4c" category="list-text">Erstellen Sie Snapshot Kopie, um Rollbacks der Ziel-LUN zu ermöglichen.</block>
  <block id="86fa04f5a596e6f9f13f9033ee5fc85e" category="summary">Für ein Standardmigrationsszenario, das FLI verwendet, sind vier unterschiedliche Zonen erforderlich. Sie sollten in jede Zone bestimmte Ports einbeziehen.</block>
  <block id="1c277dacf0a919a6930125acd1208bce" category="doc">Anforderungen für FLI-Zoning</block>
  <block id="90b71c66184e127a11eaca1e2a141dac" category="list-text">Zone 1: Quell-Storage auf Ziel-Storage (Produktions-Fabric A)</block>
  <block id="29f1f61f2d914a97b194e33d1c2ff993" category="paragraph">Zone 1 sollte alle Ziel-Storage-Initiatoren auf allen Nodes und alle Quell-Storage-Ziel-Ports in Fabric A enthalten Zu den Zonenmitgliedern gehören:</block>
  <block id="9bf4b910f4f253458069b57912f24a35" category="list-text">ONTAP -- Node1 -- 0a</block>
  <block id="387ba8367f6e416fe34b8a3f5d78d3f2" category="list-text">ONTAP -- Node2 -- 0a</block>
  <block id="437c2b32b9333d481369ae78dc508fd2" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl0 -- 0a</block>
  <block id="49003bd132a25334a9d2dc05e9f48f26" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl1 -- 1a</block>
  <block id="b6030be1f62325e351d4008a1193eaac" category="list-text">Zone 2: Quell-Storage auf Ziel-Storage (Produktions-Fabric B)</block>
  <block id="3937e6e9efcf848b295750285a00e138" category="paragraph">Zone 2 sollte alle Ziel-Storage-Initiator-Ports auf allen Nodes und alle Quell-Storage-Ziel-Ports in Fabric B enthalten Zu den Mitgliedern der Zone 2 gehören:</block>
  <block id="8ea7121941ea9db447e0d701b9d59c1d" category="list-text">ONTAP -- Node1 -- 0b</block>
  <block id="0be431a5667b7c4af27ab67f3361e73d" category="list-text">ONTAP -- Node2 -- 0b</block>
  <block id="502f0eac5a9e2c1e5a66769cab6af3f6" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl0 -- 0e</block>
  <block id="cef6a8e1dda9e8d924f8c52b0fef0904" category="list-text">AMS2100 -- Ctrl1 -- 1e</block>
  <block id="c1f55c7f19961f8ad3c3d0746aa3869e" category="list-text">Zone 3: Host-zu-Ziel-Storage (Produktionsstruktur A)</block>
  <block id="b2e53b193a576511a7908fa15e95510d" category="paragraph">Zone 3 sollte den Host Bus Adapter (HBA) Port 1 und die Ziel-Controller-Ports in Produktionsgewebe A enthalten Zu den Mitgliedern der Zone 3 zählen:</block>
  <block id="34df502205cb3b64b1dd503847376e3f" category="list-text">ONTAP -- lif1</block>
  <block id="49dafa1618818febd6eaed5310784ebc" category="list-text">ONTAP -- Lif3</block>
  <block id="9e07ac2530b2c6662f227b5cc640d14d" category="list-text">Host -- HBA0</block>
  <block id="38efe369f6e22dbb3571834642ba9fd1" category="list-text">Zone 4: Host-to-Ziel-Storage (Produktions-Fabric B)</block>
  <block id="76425fc1ef5dd7aefe87c845548575c1" category="paragraph">Zone 4 sollte den HBA-Port 2 und die Ziel-Controller-Ports in Produktions-Fabric B enthalten Zu den Mitgliedern der Zone 4 zählen:</block>
  <block id="4e1ed3227dfcee53d459b792bd2b20f2" category="list-text">ONTAP -- lif2</block>
  <block id="eb7f37cab69cb683edf87546f5deda9a" category="list-text">ONTAP -- Lif4</block>
  <block id="afea8a996a083d63c7d2d2dd0966b15f" category="list-text">Host -- HBA1</block>
  <block id="c614218c0adf7263666120fbe714869d" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Umfrage und Planung der Site sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zum Aggregatstatus enthält.</block>
  <block id="acf867d4e1dc8af3eb922419a5b3fe21" category="doc">Registerkarte „zusammengefasste Statusanzeige und -Planung“ auf der Registerkarte „Zusammenstellungsarbeitsblatt“</block>
  <block id="bceb4f070020d638ef1535978542228d" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel, wie Sie die Registerkarte „Aggregatstatus“ einrichten.</block>
  <block id="911f94bc298fc88538ecc2c44b5d778d" category="cell">NetApp Aggregate Informationen</block>
  <block id="9bbf373797bf7cf7ba62c80023682e25" category="paragraph">Controller</block>
  <block id="3cb06647e5ace30337f57aed8c87b0e1" category="paragraph">Gesamtgröße (GB)</block>
  <block id="72f0b61e3b8040d7c9957ca326dc981d" category="paragraph">Genutzte Kapazität (GB)</block>
  <block id="70ed673b65daa8d0437b28e534f4ec4e" category="paragraph">Verfügbar (GB)</block>
  <block id="0d4f11be31f944fbc267afc1f7a2f666" category="paragraph">Vorher zum Ausbauen</block>
  <block id="f6aed14045ed9be6f48ebd1a21ccb8b1" category="summary">Ein Import fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) umfasst die Schritte zur physischen Verkabelung, Zoning und Erstellung von Initiatoraufzeichnungen. Die Erstkonfiguration der NetApp Storage Initiator-Ports und des Quell-Storage bereiten die Umgebung für die Migration vor.</block>
  <block id="6159603e3eb10040c1c6e15057a0b92d" category="doc">Implementierungsgrundlagen für die Datenmigration</block>
  <block id="3bbc7678c52bd0801017ddfa4f16d674" category="summary">NetApp und Professional Services von Partnern nutzen eine bewährte Methode, um SAN-Migrationen in allen größeren Phasen zu unterstützen.</block>
  <block id="3174d5c84d2e904799612ab35441237b" category="doc">Professional Services für SAN-Migrationslösungen</block>
  <block id="309370af78f0a18542f150a9e1094f53" category="paragraph">NetApp FLI-Technologie haben zusammen mit Datenmigrationssoftware von Drittanbietern Kompetenzen für die erfolgreiche Durchführung von SAN-Datenmigrationsprojekten in der Praxis geschaffen. Durch die Nutzung von Professional Services von NetApp und Partnern entlasten Kunden interne Ressourcen, minimieren Ausfallzeiten und mindern Risiken.</block>
  <block id="e5dfd6a0c376fd042680bac52d8b5ea3" category="paragraph">Mit ONTAP ist eine Migration auf Professional Services nicht mehr zwingend erforderlich. NetApp empfiehlt jedoch weiterhin dringend ein Professional Services oder Professional Services Partner, um die Migration zu planen und zu planen sowie Kundenmitarbeiter bei der Durchführung von Datenmigrationen mithilfe von FLI zu Schulen.</block>
  <block id="c5d3e2252c6e6bd9e8d96c4cab706dea" category="summary">Die Analysephase konzentriert sich auf Elemente, die berücksichtigt werden müssen, bevor die Migrationsaktivitäten fortgesetzt werden. Die Informationen zur Host-Konfiguration müssen mit den unterstützten Konfigurationen verglichen werden, die in der NetApp Interoperabilitäts-Matrix (IMT) dokumentiert sind.</block>
  <block id="8ba89e51b3d890505e472db571ec3a7c" category="doc">Analyse von IMT Best Practices</block>
  <block id="8a2a301e8347a58fa5fcec72e3e86763" category="paragraph">Das Web-basierte IMT Tool ermöglicht die Suche nach Informationen zu Konfigurationen für NetApp Produkte, die mit den von NetApp qualifizierten Produkten und Komponenten anderer Hersteller funktionieren. Das IMT enthält sowohl unterstützte als auch zertifizierte NetApp Konfigurationen. Unterstützte Konfigurationen sind von NetApp qualifizierte Konfigurationen. Zertifizierte Konfigurationen werden von externen Unternehmen zur Arbeit mit NetApp Komponenten qualifiziert.</block>
  <block id="d69a23b8d6fe4971d7f2af3d695c5d42" category="section-title">IMT Best Practices in sich vereint</block>
  <block id="c2876a5bfe1c981f3e417ec46a12c137" category="list-text">Geben Sie im Planungsarbeitsblatt den NetApp IMT-Empfehlungen für erforderliche Software und Upgrades für die Switches und Hosts ein.</block>
  <block id="a40164db08647aaaa21bf2393356342a" category="list-text">Geben Sie zunächst statische Informationen, z. B. ONTAP OS, Protokoll und CF-Modus, in den IMT ein. Geben Sie dann mithilfe der Standortumfrage als Filterleitfaden Host-Betriebssystem, Volume Manager und HBA-Informationen ein.</block>
  <block id="fc00cf78392da95d5c61c5338119d7cb" category="list-text">Seien Sie nicht so spezifisch, dass keine Ergebnisse zurückgegeben werden. Es ist besser, mehrere Ergebnisse anzuzeigen und die beste Passform zu wählen.</block>
  <block id="6c33f5ffdac3f6628740f0a07c7efe16" category="list-text">Host-HBAs werden manchmal zur OEM-Teilenummer gemeldet und müssen Cross-referenziert werden, bevor sie in den IMT eingegeben werden.</block>
  <block id="72478fd6b5d450d3dac62d2334efecf6" category="list-text">Prüfen Sie jeden Host anhand der IMT auf mögliche Kompatibilität.</block>
  <block id="7e213ad16c9a59879f7a880ec25c8ff7" category="summary">Der FLI Online-Workflow kann für LUNs genutzt werden, die mit Hosts verbunden sind, auf denen eines der folgenden Betriebssysteme ausgeführt wird.</block>
  <block id="756160f9a9295d0e21e6988cef242402" category="doc">Unterstützte Host-Betriebssysteme für FLI online</block>
  <block id="1e0480ea9333345d355b03ac0ed8c596" category="paragraph">Der FLI Online-Workflow kann für LUNs genutzt werden, die an Hosts angeschlossen sind, auf denen eines der folgenden Betriebssysteme ausgeführt wird, beginnend mit den aufgeführten Versionen.</block>
  <block id="1e56b897e242c05a6e77f4537273968f" category="list-text">Microsoft (alle aufgeführten Server-Versionen werden unterstützt):</block>
  <block id="699bb4733c472f6589e0d75a44cab002" category="list-text">Windows Server 2008 und höher (einschließlich Windows Server Failover-Cluster)</block>
  <block id="16cebcaaa355d1d005ebb411931e91fa" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2008 und höher</block>
  <block id="7baf75e8ff99eb049dc1229f036e6323" category="list-text">Windows Server 2012 und höher (einschließlich Windows Server 2012 Cluster)</block>
  <block id="fa2f5a6c59acbca7d864db464d96c18d" category="list-text">Microsoft Hyper-V Server 2012 und höher</block>
  <block id="606e3e56eb022ae65c21a710d0cbdd26" category="list-text">VMware:</block>
  <block id="3599871babc6dc6561e34cba9300055d" category="list-text">Alle ESXi 5.x und höher Versionen</block>
  <block id="82c6ab7bfe1f9fbf789b4f7f57b56c24" category="list-text">Linux</block>
  <block id="fa55a1211374f77dff267c22b6a483bb" category="list-text">Red hat Enterprise Linux (RHEL) 5.x und höher</block>
  <block id="28bbf286cd32c930a00eb1e625c5bff0" category="paragraph">Ziehen Sie in Betracht, den FLI-Offline-Workflow für Host-Betriebssysteme zu verwenden, die nicht auf der vorherigen Liste aufgeführt sind.</block>
  <block id="f928088b6e4c30670d8787a5fced1d76" category="paragraph">Wenn es sich bei dem NetApp Controller als Ziel um einen MetroCluster handelt, verwenden Sie DEN Online-Workflow NICHT. Wenn ein Standort-Failover während eines aktiven Online-Imports auftritt, kann es zu einem Fehlschlag bei der Schreibdurchleitung des Quell-Arrays kommen, was zu einem Überprüfungsfehler und einem potenziellen Datenverlust führen würde. Wenn das Ziel MetroCluster ist, verwenden Sie den FLI Offline-Prozess unabhängig vom Host-Betriebssystem.</block>
  <block id="fa5cc795f3efc0faea3a45eb87e12e15" category="summary">Zur Vorbereitung auf FLI Online-Migration überprüfen Sie die Host- und Quell-LUN-Pfade und weitere Details.</block>
  <block id="31e1add98209878d916efa23aa2559d1" category="doc">FLI online: Vorbereiten des LUN-Pfads</block>
  <block id="cff83af772a5c931d87e0ec392c65011" category="list-text">Ändern Sie in ONTAP die Berechtigungsebene in<block ref="37c3450b6618a349e4890dcafff6b505" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="b1afc11741a1365578d6687902a80f9c" category="paragraph">Das Wort Wrapping in der folgenden Ausgabe hat keine Bedeutung.</block>
  <block id="d6632b113eb61cc6169c37b5aaa2af6c" category="list-text">Liste der LUNs, die aus dem Quell-Storage zugeordnet sind. Überprüfen Sie die Festplatteneigenschaften und -Pfade.</block>
  <block id="c302f97364cfa08aa702820c4dd75d9f" category="list-text">Zeigen Sie die Quell-LUN an.</block>
  <block id="6f2f723476c5e8bc76767da78eed7b6f" category="list-text">Markieren Sie die Quell-LUN als „fremd“.</block>
  <block id="e3d5bef4351707870248d295bf853c71" category="list-text">Erstellen eines Ziel-Volumes</block>
  <block id="bbadc91015d706e267bef2746666da6a" category="list-text">Legen Sie für jedes Volume die Option Fraktive_reserveOption auf fest<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> Und legen Sie die Snapshot-Richtlinie auf fest<block ref="334c4a4c42fdb79d7ebc3e73b517e6f8" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0bdb969954d1ebc907fbc30b699c37d9" category="paragraph">Bei der FLI-Migration wird jeder Block der Ziel-LUNs geändert. Wenn vor der FLI-Migration Standard- oder andere Snapshot-Kopien auf einem Volume vorhanden sind, wird das Volume gefüllt. Das Ändern der Richtlinie und das Entfernen vorhandener Snapshot Kopien vor der FLI-Migration ist erforderlich. Snapshot-Richtlinien können nach der Migration erneut festgelegt werden.</block>
  <block id="6be823019bbb6847b1762479cd37d547" category="paragraph">Der LUN create-Befehl erkennt Größe und Ausrichtung auf Basis des Partitionsoffsets und erstellt die LUN entsprechend mit Option „Foreign Disk“. Lesen Sie im NetApp Knowledgebase Artikel *Was ist ein nicht ausgerichteter I/O*, um eine Überprüfung der I/O-Ausrichtung zu erhalten? Zu beachten ist auch, dass einige I/O immer teilweise Schreibvorgänge erscheinen und daher falsch ausgerichtet aussehen. Beispiele hierfür sind Datenbank-Logs.</block>
  <block id="f442cef583acdd786cc01fb43b15d936" category="list-text">Erstellen Sie die Ziel-LUN. Der<block ref="dec1a2a83183b0f52c5a8f22cd41328b" prefix=" " category="inline-code"></block> Der Befehl erkennt die Größe und Ausrichtung auf der Grundlage des Partitionoffsets und erstellt die LUN entsprechend mit dem Argument fremder Festplatte.</block>
  <block id="841969bf5101dcb2453d20bdc7d549f5" category="list-text">Überprüfen Sie, ob der Host sich für alle Pfade zu der neuen Initiatorgruppe anmeldet.</block>
  <block id="3ce2d76e4c6623bac936c8d97cf1ce57" category="list-text">Offline der Ziel-LUN.</block>
  <block id="2e960c5468f29481e7cb679c3cc91596" category="list-text">Ordnen Sie die Ziel-LUN der Initiatorgruppe zu.</block>
  <block id="58d6f301f492ea338b888197932ef40c" category="summary">Die Ausführungsphase umfasst die Vorbereitung der Migrations-Hosts.</block>
  <block id="ad48e2c5dc81cbc51b593a2e78c80e19" category="doc">Hosts für den Übergang vorbereiten</block>
  <block id="f2df862db0c505a4d6c576b178631ce0" category="paragraph">In vielen Fällen ist es möglich, die Problembehebung vor diesem Schritt durchzuführen. Falls nicht, führen Sie hier Probleme mit dem Host durch, wie z. B. das Installieren von Host-Anschluss-Kits oder DSMs. Über die Analysephase verfügen Sie über eine Lückenliste mit Elementen, die auf jedem Host ausgeführt werden müssen, damit dieser Host in einer unterstützten Konfiguration mit NetApp ONTAP sein kann. Je nach Art der Migration würde entweder der Host repariert und dann neu gestartet (FLI 7-Mode zu ONTAP online) oder Hosts würden neu gestartet, repariert und dann heruntergefahren (FLI 7-Mode to ONTAP offline).</block>
  <block id="ae7ab55b954ce2a8356bf4bd743966ef" category="summary">Dieser Abschnitt enthält ein Beispiel für den FLI-Offline-Workflow, einen der vier FLI-Workflows.</block>
  <block id="bc27398f19f6acf48269b6f7ee4f086c" category="doc">FLI-Offline-Workflow</block>
  <block id="0ca2698feff5a5fc2d35a0504189c848" category="paragraph">In diesem Workflow wird ein HDS AMS2100-Array als Quell-Array verwendet. Der Offline-Workflow umfasst die folgenden Aufgaben:</block>
  <block id="d1f93c9975320718dcc00c5f80427297" category="list-text">Vorbereitung auf die Umstellung</block>
  <block id="ba8f47747c3717527073a5c3d8eacb92" category="list-text">Überprüfen der Migrationsergebnisse (optional)</block>
  <block id="2c9d6f9fe74e21cf8104c62c4ad61ceb" category="list-text">FLI-Offline-Aufgaben nach der Migration</block>
  <block id="f67b39704d7ba7e8c70385ece8fabad0" category="summary">Im Rahmen des Offline-Imports fremder LUNs müssen Sie Ihre Quell-LUNs auf dem Ziel-Storage überprüfen.</block>
  <block id="bdc246f75e0b7cb0910efac99821e4d4" category="doc">Quell-LUNs auf Ziel-Storage für Offline-FLI werden überprüft</block>
  <block id="16432777987df48d84f1d6b78c74fe0c" category="list-text">Überprüfen Sie die Quell-LUNs und die Zuordnung vom Quell-Storage zum Ziel-Storage.</block>
  <block id="caffab80dc21f2445acd19f6551110ea" category="list-text">Loggen Sie sich über SSH mit Admin-Benutzer im ONTAP Storage ein.</block>
  <block id="5974308baaa765decb4dca2586d474ab" category="list-text">Ändern Sie den Modus in Erweitert:<block ref="0581d0d071ad835f74bf419081ce5d75" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5f91021d271bc951faffb84c865af2e4" category="list-text">Eingabe<block ref="415290769594460e2e485922904f345d" prefix=" " category="inline-code"></block> Wenn Sie gefragt werden, ob Sie fortfahren möchten.</block>
  <block id="ef369b8a18ae9000f3ef049c0af23f31" category="list-text">Ermitteln Sie das Quell-Array auf ONTAP. Warten Sie einige Minuten, und versuchen Sie, das Quell-Array zu erkennen.<block ref="d90ba20b63acab53952d68665c50ec47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="883000da1c165b2e9103461f4f129399" category="paragraph">Wenn das Storage-Array zum ersten Mal erkannt wird, wird das Array von ONTAP möglicherweise nicht durch die automatische Erkennung angezeigt. Verwenden Sie die folgenden Anweisungen, um den Switch-Port zurückzusetzen, an dem ONTAP-Initiator-Ports angeschlossen sind.</block>
  <block id="eb203702882ce5219436695b36021041" category="list-text">Liste der vom Hitachi Storage zugeordneten Quell-LUNs. Überprüfen Sie die Festplatteneigenschaften und -Pfade.</block>
  <block id="7cd0a1343bd368fb35ed72c387afdaa5" category="paragraph">Sie sollten die Anzahl der erwarteten Pfade auf Grundlage Ihrer Verkabelung sehen (mindestens zwei Pfade für jeden Quell-Controller). Sie sollten auch das Ereignisprotokoll prüfen, nachdem Sie die Array-LUNs maskiert haben.</block>
  <block id="8802080a4dc2981f17e7c4648f43afe7" category="summary">Sie sollten als Teil Ihres Arbeitsblatts zur Standortumfrage und -Planung eine Registerkarte einrichten, die Informationen zu den Quell-LUNs enthält.</block>
  <block id="4037e8193f042717a79bf3fdefd4aae6" category="doc">Registerkarte Quell-LUNs des Arbeitsblatts für Standortbefragung und Planung</block>
  <block id="46fdb96658c0c805a565f783cb6eb4a2" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte „Quell-LUNs“ einrichten.</block>
  <block id="40336b4a1c70e07af22b9f21262986c6" category="paragraph">Maskierte LUNs</block>
  <block id="05ae95ecb2f7d95ca46671f2f897261f" category="paragraph">Name Der Speichergruppe</block>
  <block id="810d83ecd7beb0a611c20100683a7a29" category="paragraph">Host-LUN-ID</block>
  <block id="f2c1a8aa1a5dba14298dc15ab86f89fe" category="paragraph">Array-LUN-ID</block>
  <block id="0777a79b52ef0fea07a0a84f1a9dbaa1" category="paragraph">Dick/Dünn</block>
  <block id="e7d22294bdcb7133967c3548ece982e5" category="paragraph">UID</block>
  <block id="34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f" category="paragraph">30</block>
  <block id="0a908b7941c6bfd50ba866821e83cd2b" category="paragraph">Dick</block>
  <block id="aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56" category="paragraph">14</block>
  <block id="9e94c459cc067652e6c139ae037e101d" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf460000000e</block>
  <block id="9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3" category="paragraph">15</block>
  <block id="6c0b1505f0e4e77904908c3bd5751da6" category="paragraph">60060e801046b96004f2bf460000000f</block>
  <block id="859bbe216d0947bdecdaf16ea962c801" category="paragraph">Alle LUNS .2a</block>
  <block id="a2028db730253321b2c891368a4720b5" category="paragraph">Sektor Wird Gestartet</block>
  <block id="3c7344e5b218f090342709f3f664587f" category="paragraph">Partitionsverschiebung</block>
  <block id="5d50df56461172dd7ee4729d48b65d36" category="cell">LUN30</block>
  <block id="acb7ebb11014d0a8e3d38c764ff6f3d4" category="paragraph">368050176</block>
  <block id="07eb13fbccaba4642b97f153c0944d33" category="paragraph">LUN14</block>
  <block id="558325bdc5d5119e93467e7fe7fcea48" category="paragraph">33619968</block>
  <block id="3498819c9e2fcba4d3ad19d511ca5791" category="paragraph">LUN15</block>
  <block id="9959b7832841b74a075ba035a3d2d4f5" category="summary">Die FLI Online-Ausführungsphase umfasst die Vorbereitung von Migrations-Hosts, um eine unterstützte Konfiguration zu erhalten.</block>
  <block id="b23f141a2493517a43f026db60403405" category="doc">Hosts für die Online-Migration zur FLI vorbereiten</block>
  <block id="608137ad1506580d67490886c0ab3b18" category="paragraph">In vielen Fällen ist es möglich, diese Korrektur vor diesem Schritt durchzuführen. Falls nicht, führen Sie hier Probleme mit dem Host durch, wie z. B. das Installieren von Host-Anschluss-Kits oder DSMs. Aus der Analysephase haben Sie eine Lückenliste mit Elementen, die auf jedem Host ausgeführt werden müssen, damit dieser Host in einer unterstützten Konfiguration mit ONTAP sein kann. Je nach Art der Migration würde entweder der Host repariert und dann neu gestartet oder einfach repariert werden.</block>
  <block id="d5fe299d7d92cd0254874c8e18bd6667" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts zur Umfrage und Planung der Site sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu Ihrem Migrationsplan enthält.</block>
  <block id="9ae6059c986f115d805804d9750f95c8" category="doc">Registerkarte „Migrationsplan für Standortbefragungen und -Planung“</block>
  <block id="d658998d22d4a15ffcb56abb26b97f6c" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Migrationsplan einrichten.</block>
  <block id="db5249c8de64163f6987af1bf7d7b50f" category="paragraph">Migrationsdatum</block>
  <block id="17bc10091293fdc562a6db69940ee924" category="paragraph">BETRIEBSSYSTEM</block>
  <block id="e498749f3c42246d50b15c81c101d988" category="paragraph">Applikation</block>
  <block id="dca32f658f14cf473c85b33f111fb660" category="paragraph">LUN-UID</block>
  <block id="43435c05e45d87cb6fa23f7523ba2959" category="paragraph">Die LUN-Größe</block>
  <block id="ec53a8c4f07baed5d8825072c89799be" category="paragraph">Status</block>
  <block id="c9838de04898435a42a4c0f79df5b474" category="summary">Sie können eine Snapshot Kopie nach der Migration erstellen, um bei Bedarf später eine Wiederherstellung zu ermöglichen.</block>
  <block id="bf178123a273dcbafcda5c352db6bd5e" category="doc">Erstellung von Snapshot Kopien nach der Migration</block>
  <block id="9591f95b6bfc5019e71eef4292d7e21d" category="list-text">Um eine Snapshot Kopie nach der Migration zu erstellen, führen Sie den aus<block ref="968df5d63b639733a9767ed2f337bc30" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl.</block>
  <block id="da561bf84fa67d613a7bc697632e7936" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts zur Standortumfrage und -Planung sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu Ihren Speichergruppen enthält.</block>
  <block id="a2aabbf550b46ec2c7ba272d1cc49cfe" category="doc">Registerkarte Speichergruppen des Arbeitsblatts „Standortbefragung und -Planung“</block>
  <block id="d11cedfe393a70a8914339a7ddcf0db4" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Speichergruppen einrichten.</block>
  <block id="12007e1d59f4d09c87dbe2c438256244" category="paragraph">Ziel</block>
  <block id="9507dd645d6ad56791c558168f66d3c5" category="paragraph">Initiatorgruppenbefehle</block>
  <block id="7251b713b49e2e6be954fafc0fe27b6b" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c521:00:00:24:ff:30:14:c4</block>
  <block id="290b88d0742b98941ed7618fe459bec1" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> windows<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> Datendatum<block ref="786b7c1a9dcdb0d2eb8a3d226cca21cf" prefix=" " category="inline-code"></block> dm-rx200s6-21<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:14:c4.21:00:00:24:ff:30:14:c5</block>
  <block id="d91d2501ebbdd78591417a13ccc46dcb" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:8521:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="c452f9aeebe9eb1d5fe45b104b9196d3" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> linux<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> Datendatum<block ref="786b7c1a9dcdb0d2eb8a3d226cca21cf" prefix=" " category="inline-code"></block> dm-rx200s6-22<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:04:85,21:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="a1f5a153bb25ffa89fc874e242492ae8" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:ea21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="ca4cbb35f003ffb63d5fef7c9ccb68ba" category="paragraph"><block ref="152829f67d31f8f365eacbfbb15bbe9f" prefix="" category="inline-code"></block> vmware<block ref="ecc1164617b0fb52f8f44b689df1dcfd" prefix=" " category="inline-code"></block> fcp<block ref="b058e17241aaaab6fd881949dfb6df3e" prefix=" " category="inline-code"></block> Datendatum <block ref="b65a4559124433be5c5fb8157d252940" prefix="-" category="inline-code"></block> dm-rx200s6-20<block ref="4e91f42d85c76346fbc5f287a7331ff3" prefix=" " category="inline-code"></block> 21:00:00:24:ff:30:03:ea,21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="2f76739cb66361248c2666f532a46fe3" category="summary">Die folgenden Schritte zeigen, wie Sie das Quell-Array nach Abschluss der FLI-Migration aus dem Ziel-Array entfernen.</block>
  <block id="f02a202284a71f0c60334d44842c2ae9" category="doc">Entfernen des Quell-Arrays aus ONTAP</block>
  <block id="5beb511c52c08ddc7aa3d7f8e19052f0" category="list-text">Alle sichtbaren Quellarrays anzeigen.</block>
  <block id="6b3a439221d85d6d1956cbac8d709274" category="list-text">Entfernen Sie das Quell-Speicher-Array.</block>
  <block id="5fa18b883fe64a43fd9c938e377a5347" category="summary">Nach Abschluss aller Migrationen, Übergänge und Überprüfungen können Quell- und Ziel-Arrays entenzonen werden.</block>
  <block id="5106f178a263fac201d176277c0f4abc" category="doc">Aufheben des Zoning von Quell- und Ziel-Array</block>
  <block id="4bb52e37f09fec839d0dc6ba1defa384" category="paragraph">Um Quell- und Ziel-Arrays zu entzonen zu lassen, entfernen Sie den Quell-Storage von beiden Fabrics in die Zielzone.</block>
  <block id="74863323244304aff10b35c32c31abb4" category="list-text">Aktivieren Sie die Zoneets in Stoff A.</block>
  <block id="e9497856652d0046bf57cfde9533357c" category="list-text">Aktivieren Sie die Zoneets in Stoff B.</block>
  <block id="0ac8eac04778079c6ad594b174769481" category="summary">In der Aufbereinigungsphase erfassen Sie FLI-Migrationsprotokolle, entfernen die Quell-Storage-Konfiguration aus NetApp Storage und entfernen die NetApp Storage-Host-Gruppe aus dem Quell-Storage. Löschen Sie außerdem die Quelle in Zielzonen. An dieser Stelle wird die Genauigkeit der Ausführung des Migrationsplans ermittelt.</block>
  <block id="20bbdcfc038dff8f2037bcceb8fba684" category="doc">FLI-Migrationsbereinigung und -Überprüfung</block>
  <block id="867b7d1a29ec491bab311a19c0c1a0b8" category="paragraph">Überprüfen Sie die Protokolle auf Fehler, überprüfen Sie Pfade und führen Sie alle Applikationstests durch, um zu überprüfen, ob die Migration sauber und erfolgreich durchgeführt wurde.</block>
  <block id="3d648a1b7064ebcecfe1e6c08a5a1530" category="summary">Zur Planung können bestimmte Annahmen zur Schätzung des Aufwands und der Dauer der Datenmigration verwendet werden.</block>
  <block id="8e94185148e108a39b3101ed4c1bafd9" category="doc">Benchmarks für die Schätzung der Migrationsdauer</block>
  <block id="bc104667bcbfcfc0a37425919ac2dd58" category="paragraph">Um eine genaue Schätzung der tatsächlichen Performance zu erhalten, sollten Sie eine Reihe von Testmigrationen unterschiedlicher Größen durchführen, um genaue Performance-Werte für Ihre spezifischen Umgebungen zu erzielen.</block>
  <block id="5c4e522aa1b09948e09548f0097ce4ff" category="paragraph">Die folgenden Benchmarks dienen lediglich der Planung und sind höchstwahrscheinlich nicht besonders akkurat für bestimmte Umgebungen.</block>
  <block id="befddf42be49f0ca600570cf2bd7d093" category="paragraph">Annahmen: Fünf Stunden je Host-Migration basiert auf einem Host mit 8 LUNs mit insgesamt 2 TB an Daten. Diese Parameter liefern eine Planungsnummer von etwa 400 GB pro Stunde.</block>
  <block id="d7da563f3152abd7a93b06abdd4d95c6" category="summary">Als Teil des Arbeitsblatts für Standortbefragung und -Planung sollten Sie eine Registerkarte mit Hostinformationen für das Migrationsprojekt einrichten.</block>
  <block id="36231dd03efc078aabef212947a5b33e" category="doc">Registerkarte „Hosts für die Standortbefragung und -Planung“</block>
  <block id="396cb26dedacf281d09182445c92324a" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Hosts einrichten.</block>
  <block id="bc8586f2230ff2687e94e61c5bcb4855" category="paragraph">*Strom*</block>
  <block id="c5f59086da2596c74d6daf4ba11dfaef" category="paragraph">*NetApp empfohlen*</block>
  <block id="48cf24486d9a8e65a142b25682f19949" category="paragraph">Treiber</block>
  <block id="a940a548ba41bc988f99d51fd02f21de" category="paragraph">Firmware</block>
  <block id="eec263180861f9129fda7c5ad07c938b" category="paragraph">HUK</block>
  <block id="7e6c7f4878b6fa562299bd45be030c4d" category="paragraph">MPIO</block>
  <block id="0413ef3305e44f2d6ba091a328985666" category="paragraph">SnapDrive</block>
  <block id="c7e230d1422228fff3ce57e1b13d1d0c" category="paragraph">SnapManager</block>
  <block id="0f413e47bf69d6dd85e783e2bfc60184" category="paragraph">Hotfixes</block>
  <block id="85dcd53bfc5f07c4a98d73313b4f570e" category="summary">Für die FLI-Migration ist ein Zugriff auf Quell-Storage LUNs durch NetApp Storage erforderlich. Dies wird durch das Zoning von Ziel-Ports des Quell-Storage mit Initiator-Ports des Ziel-Storage erreicht.</block>
  <block id="2d7aac8e15b885459bdb591f875227ce" category="doc">Ziel- und Initiator-Port-Zoning</block>
  <block id="0563060901338899c028f626f4134563" category="paragraph">Die vorhandenen Quell-Storage-zu-Host-Zonen werden nicht verändert und nach der Migration deaktiviert. Host-zu-Ziel-Storage-Zonen werden erstellt, um den Zugriff der migrierten LUNs vom Ziel-Storage durch den Host zu ermöglichen.</block>
  <block id="0d746ac95713ef6642cc8474a8d4baf1" category="paragraph">Für ein Standardmigrationsszenario, das FLI verwendet, sind vier unterschiedliche Zonen erforderlich:</block>
  <block id="2523d9153706772df49042f8b87bd471" category="paragraph">Folgen Sie den folgenden Best Practices für das Zoning:</block>
  <block id="7036856ae6a95de9965acbb4e798ff83" category="list-text">Verwenden Sie keine Quell-Storage-Ziel-Ports und Ziel-Storage-Ziel-Ports in derselben Zone.</block>
  <block id="83e7878713ac249fdaf1405ee579f682" category="list-text">Kombinieren Sie keine Ziel-Storage-Initiator-Ports und Host-Ports in derselben Zone.</block>
  <block id="cd9a88973af1109a8a9828173f659fbe" category="list-text">Setzen Sie keine Ziel-Storage-Ziel- und Initiator-Ports in derselben Zone zusammen.</block>
  <block id="a60871b937694e238a7fb4df8dd845dc" category="list-text">Weisen Sie aus Redundanzgründen mindestens zwei Ports von jedem Controller auf.</block>
  <block id="82bd7f7b91a82be864fdc288e4d2942a" category="list-text">NetApp empfiehlt Single Initiator und Single Target Zoning.</block>
  <block id="f2aa598dc9b960de0d61fb97a0f29e59" category="paragraph">Nach dem Zoning der Ziel-Storage-Ziel-Ports mit den Ziel-Storage-Initiator-Ports wird der Quell-Storage mit dem Befehl show des Storage-Arrays im Ziel-Storage angezeigt.Wenn das Storage-Array zum ersten Mal erkannt wird, werden die NetApp Controller das Array möglicherweise nicht automatisch anzeigen. Beheben Sie dies durch Zurücksetzen des Switch-Ports, an dem ONTAP-Initiator-Ports verbunden sind.</block>
  <block id="aaac0f62190964901b0fea7afcc7fdbd" category="summary">Der Datenmigrationsservice für heterogene SAN-Umgebungen ist eine umfassende Datenmigrationslösung unter Verwendung der FLI-Technologie. Der SAN-Datenmigrationsservice umfasst Software und Services zur Verringerung des Fehlerfehlers, zur Steigerung der Produktivität und zur konsistenten Bereitstellung von Datenmigrationen für NetApp und Professional Services bei Partnern.</block>
  <block id="b7840b3a91b661e5d4610af4a93335ad" category="doc">Datenmigrations-Service für heterogene SAN-Umgebungen</block>
  <block id="0d5c34a6d2d41eb1d2d8330835270135" category="summary">Die Planungsphase des Datenmigrationsprozesses konzentriert sich auf Aufgaben, die zum Erstellen detaillierter Migrationspläne erforderlich sind, und um sicherzustellen, dass alle Komponenten für die eigentliche Migration bereitstehen. Der Großteil der Migrationsarbeiten besteht in der Planung, die in dieser Phase durchgeführt wird.</block>
  <block id="eac3a1a74e25173545de3b7efc1d8b80" category="doc">Planungsphase-Workflow</block>
  <block id="0264e1e7f4ae9cc5f9ba5ebe373f57f4" category="paragraph">In der Planungsphase entwickeln Sie einen Korrekturplan anhand der Informationen zur Host-GAP-Analyse, die in der Analysephase erfasst wurden. Verwenden Sie während der Planung die Informationen zur Host-Fehlerbehebung. Nach der Überprüfung der End-to-End-Konnektivität wird eine Testmigration durchgeführt, um sicherzustellen, dass vor Beginn der Produktionsmigration alles ordnungsgemäß konfiguriert ist.</block>
  <block id="9795dd3baed0cc837e1b9cf32a4ccc4a" category="paragraph">Die folgende Abbildung zeigt den Plan-Workflow.</block>
  <block id="1946a9dc1ec2894c2234c5ba4d6a5c54" category="image-alt">Phase 1 planen und vorbereiten</block>
  <block id="612160c830618272ed4c07bdf0279fd3" category="list-text">Sichern Sie die vorhandenen Zoneets.</block>
  <block id="be13c48aabcbfa550f5272ec96d5ee4b" category="list-text">Zone des Quellspeichers auf den Zielspeicher.</block>
  <block id="f91fe921e2cb5678f810267ad4821614" category="list-text">Verbinden Sie die Initiator-Ports mit der Fabric.</block>
  <block id="8b5e513dbb2d978c90d0638d390ec7a3" category="list-text">Quell-Storage ermitteln und LUN testen Markieren Sie die Quell-LUN als „fremd“.</block>
  <block id="0ea64a2d0c2ec6081e63669e255b06b4" category="list-text">Erstellen Sie die Test-LUN mit fremder LUN.</block>
  <block id="5a228bfc3c958e8197e88901f5109173" category="list-text">Erstellen einer Testigroup und Zuordnung der Test-LUN.</block>
  <block id="66bfd800d23df5177030f5ced90cc5d4" category="list-text">Offline-Test-LUN.</block>
  <block id="3f06e7f1198ba8a2316271b777fb4a86" category="list-text">Importbeziehung erstellen und Testmigration starten.</block>
  <block id="d0cbf31fdfc6212f4d9c6c2947bae517" category="list-text">Löschen Sie die Importbeziehung und heben Sie die Zuordnung der Test-LUN auf.</block>
  <block id="69490deb4a1399cd7f7cac6a9595dee0" category="list-text">Entfernen Sie die Test-LUN.</block>
  <block id="3bdb3eeb4374f515d55cadf9b0eea48b" category="list-text">Erstellen Sie eine Host-Gruppe für Ziel-Storage mit Initiator-Port-WWPNs.</block>
  <block id="6898bdcc3b373b911a309ad3bd771de2" category="list-text">Erstellen einer Test-LUN (1 GB)</block>
  <block id="cb3d5d2eaf6c7842ca58c3e41c3a5ae0" category="list-text">Zuordnen (Zuordnung/Maske) einer Test-LUN zur Ziel-Storage-Host-Gruppe.</block>
  <block id="334f3b19fe4476b7bb42e2b23424b1b1" category="summary">Wenn Sie über einen Windows Cluster verfügen, müssen Sie SCSI-3-Reservierungen für die Quorum-Festplatte entfernen, auch wenn alle Cluster-Hosts offline sind.</block>
  <block id="25006587c6eb133b6454333db22ccf83" category="doc">Löschen persistenter SCSI-3-Reservierungen</block>
  <block id="eaf1edb4af8f97f8b0aa752d18d9fc9c" category="paragraph">Wenn Sie versuchen, die Quell-LUN als fremde Festplatte zu kennzeichnen, wird die folgende Fehlermeldung angezeigt:</block>
  <block id="fb35e3ce7ff14ee2a388ceef040b9f9b" category="paragraph">Sie können SCSI-3-Reservierungen für die Quorum-Festplatte auf dem NetApp Controller mithilfe des entfernen<block ref="ed4b1ae616e076c8731b2a2b95d5d48f" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl:</block>
  <block id="63307163e34daa85fc7fb4e76e1dc056" category="paragraph">Hier ist ein Snippet, das diesen Fehler und die Behebung zeigt:</block>
  <block id="bc459bf79d66c5b179790918378f3182" category="summary">Im Rahmen des Foreign LUN Import (FLI)-Prozesses sollten Sie überprüfen, ob Multipath auf Ihren Hosts konfiguriert und ordnungsgemäß funktioniert.</block>
  <block id="86a23697ca540b3445846c38e1c69c58" category="doc">Multipath-Verifizierung für ESXi Hosts</block>
  <block id="ccae24600a5eb1fe0c21af103f3ddd5c" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte für ESXi-Hosts durch.</block>
  <block id="af0dea2ff9e1176fecfc21e3f9959904" category="list-text">Bestimmen Sie ESXi und Virtual Machines mit VMware vSphere Client.</block>
  <block id="103e554c972c4e96ee868818d7c433c5" category="image-alt">VSphere Storage-Datastores</block>
  <block id="9da6e0e19777c0ebe4053540e1e32e5c" category="list-text">Bestimmen Sie die SAN LUNs, die mit vSphere Client migriert werden sollen.</block>
  <block id="4c5794f4bad936901feaec744c3276a6" category="image-alt">VSphere Storage-Geräte</block>
  <block id="42424b4c0d9464fd16dd6015713977eb" category="list-text">Festlegen der zu migrierenden VMFS- und RDM-Volumes (vfat):<block ref="de63296f1612cf4cc9395c866e7b0990" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="19c1d3faac0375666b3e82fb8346aeac" category="paragraph">Bei VMFS mit Extens \(übergreifende VMFS\) sollten alle LUNs migriert werden, die Teil des SPAN sind. Um alle Extends in der GUI anzuzeigen, gehen Sie zu Konfiguration \&gt; Hardware \&gt; Speicher und klicken Sie auf Datastore, um den Link Eigenschaften auszuwählen.</block>
  <block id="b586eeb8706c79d74e50c50a444e4630" category="paragraph">Nach der Migration werden mehrere LUN-Einträge mit dem gleichen VMFS-Etikett angezeigt, während sie dem Storage wieder hinzugefügt werden. In diesem Szenario sollten Sie den Kunden bitten, nur den Eintrag auszuwählen, der als Kopf markiert ist.</block>
  <block id="29653f427528dd7c73cde811da4919a5" category="list-text">Festlegen der zu migrierenden LUN und Größe:<block ref="96d6d01ee9b20b48b4803371cd52cb34" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="9de12501bb2142a7b2ec2289208e45da" category="list-text">RDM-LUNs (Raw Device Mapping) ermitteln, die migriert werden sollen</block>
  <block id="be89db6f2fec82a00d85b806c598a3ee" category="list-text">RDM-Geräte suchen:<block ref="3719ba372159a76e77e36061e93c0706" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="7731a33633f59fb732485a3dd7c5fb81" category="list-text">Entfernen Sie -rdmp und -rdm aus der vorhergehenden Ausgabe und führen Sie den vmkfstools Befehl aus, um vml Mapping und RDM-Typ zu finden.</block>
  <block id="97459251311bc6fc344bb07f299cdb93" category="paragraph">Passthrough ist RDM mit Physical \(RDMP\), und das NichtPassthrough ist RDM mit Virtual \(RDMV\). VMs mit virtuellen RDMs und VM Snapshot Kopien werden nach der Migration unterbrochen, weil VM-Snapshot-Delta-VMDK, die auf ein RDM verweist, das eine veraltete naa-ID hat. Bitten Sie den Kunden vor der Migration also, alle Snapshot Kopien dieser VMs zu entfernen. Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf VM und klicken Sie auf die Schaltfläche Snapshot --\&gt; Snapshot Manager Alle löschen. Weitere Informationen zum hardwarebeschleunigten Sperren für VMware auf NetApp Storage finden Sie im Dokument NetApp KB 3013935.</block>
  <block id="2691d88591e88679a1811b61d2e2f59d" category="list-text">Identifizieren Sie LUN naa als RDM-Gerätezuordnung.</block>
  <block id="0cf65c7ab3af2e525287b55acd731b21" category="list-text">Virtual Machine-Konfiguration bestimmen:<block ref="fcdf318733b615f30d5e2068076a862b" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="1abcd23a32826bbad4ffb904fde775e9" category="list-text">Notieren Sie die UUID des Datastores.</block>
  <block id="0115886be5608c75c55151af2dbe24c0" category="list-text">Erstellen Sie eine Kopie von<block ref="6ed682e8a96bcd00655d281531849c68" prefix=" " category="inline-code"></block> Und beachten Sie den Inhalt von Datei und vmx config Pfad.</block>
  <block id="6fb738ad7ba8ebd383451fcc9c614c23" category="list-text">Identifizieren Sie die Festplatten der virtuellen Maschine.</block>
  <block id="30d5000b9319e73f23641aa68fbe7723" category="paragraph">Diese Informationen sind nach der Migration erforderlich, um die entfernten RDM-Geräte in der Reihenfolge hinzuzufügen.</block>
  <block id="9dbb45357e9175d4d9379f631599e6eb" category="list-text">Bestimmen Sie das RDM-Gerät, die VM-Zuordnung und den Kompatibilitätsmodus.</block>
  <block id="e834487da4218cd041d8c9c6137a5d05" category="list-text">Notieren Sie anhand der obigen Informationen die RDM-Zuordnung zu Gerät, virtueller Maschine, Kompatibilitätsmodus und Reihenfolge.</block>
  <block id="0011a2a5e4e0f2bc74cfb823af4ed22b" category="paragraph">Sie benötigen diese Informationen später, wenn Sie der VM RDM-Geräte hinzufügen.</block>
  <block id="16fa5041323f1d918bfced600b817efc" category="list-text">Multipath-Konfiguration ermitteln</block>
  <block id="1d38f16887ca4137c27cc384d06f4ec1" category="list-text">Multipath-Einstellungen für Ihren Storage im vSphere Client:</block>
  <block id="82af2cbe08d056387385934f422c35ec" category="list-text">Wählen Sie einen ESX- oder ESXi-Host im vSphere Client aus, und klicken Sie auf die Registerkarte Konfiguration.</block>
  <block id="907c0c9f181ccc907ae86974fa73f8ff" category="list-text">Klicken Sie Auf *Storage*.</block>
  <block id="e95077743be6f05d6ba11aa1669d8382" category="list-text">Wählen Sie einen Datenspeicher oder eine zugeordnete LUN aus.</block>
  <block id="ca1508bef4ecfaf5842f6dcf43d95d9b" category="list-text">Klicken Sie Auf *Eigenschaften*.</block>
  <block id="e3ac6fbb391345767b192a28a3ffc588" category="list-text">Wählen Sie im Dialogfeld Eigenschaften ggf. den gewünschten Umfang aus.</block>
  <block id="1532c526343a31170caad2b28655d82d" category="list-text">Klicken Sie auf *Extent Device* &gt; *Pfade verwalten* und erhalten Sie die Pfade im Dialogfeld Pfad verwalten.</block>
  <block id="34afbda9fb44fa95acdbbf9cfecc078c" category="image-alt">Pfade mit vSphere Storage-Geräten</block>
  <block id="ccff10b6fed485d4b5f809b53c8a91f4" category="list-text">Beziehen Sie LUN-Multipathing-Informationen über die ESXi Host-Befehlszeile:</block>
  <block id="bf03e7993cc2e418f032d103bf93bb4b" category="list-text">Melden Sie sich bei der ESXi Host-Konsole an.</block>
  <block id="cffa35e9eba9345ca451680a2582e5a8" category="list-text">Führen Sie die nmp-Geräteliste für den esxcli-Speicher aus, um Multipath-Informationen abzurufen.</block>
  <block id="b12a5b7eee8ff7bd1c62aa880f664e33" category="doc">Multipath-Verifizierung für Linux Hosts</block>
  <block id="aff363cb3b8ffb0d5a7f74faf9bf2325" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte für Linux-Hosts durch.</block>
  <block id="fc4bfef573d1b61d7320da239869e523" category="list-text">Führen Sie die folgenden Befehle aus, um zu überprüfen, ob DM-MP Multipath auf einem Linux-Host richtig konfiguriert und funktioniert:<block ref="3d80983fc82ff72fd51e5d1f7e90c56d" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6e25df31da1e71534f8796a6f959ba6c" category="summary">Die GAP-Analyse ist ein Bericht der aktuellen und von NetApp empfohlenen Umgebung des Kunden. Es enthält alle empfohlenen Upgrades für die Kundenumgebung, die nach der Migration stattfinden müssen.</block>
  <block id="ec322643bc7f184bacaaffdb6d7f8792" category="doc">GAP-Analysebericht</block>
  <block id="7167080c13bc68f5d5ca3606a811cf8f" category="paragraph">Die GAP-Analyse ist ein Bericht der aktuellen und von NetApp empfohlenen Umgebung des Kunden. Er enthält alle empfohlenen Upgrades für die Kundenumgebung, die nach der Migration stattfinden müssen.</block>
  <block id="18b01b4a7bc63c856f7bfc605d4c1db3" category="paragraph">Die Zielkonfiguration (nach der Migration) umfasst Details für jeden Host (Betriebssystemkonfiguration, MPIO, HBA-Details, Host Utility Kit-Version usw.). Weitere Informationen über zusätzliche NetApp Produkte wie SnapDrive und SnapManager sind ebenfalls erhältlich.</block>
  <block id="9d394fd64d52277e34b6478f3116be34" category="paragraph">Die erforderlichen Änderungen werden in der Regel erst nach dem eigentlichen Migrationsereignis vorgenommen, da üblicherweise Wartungsfenster geplant werden müssen. In der Regel beeinträchtigen alle Änderungen an der MPIO-Konfiguration vor der Migration auch den Support des aktuellen Speichers.</block>
  <block id="3980e7fb5116c733aeb5a4fc02fad438" category="paragraph">Der Abschnitt „von NetApp empfohlen“ im Abschnitt „Hosts“ Ihres Arbeitsblatts zur Standortanalyse und -Planung dient als Bericht zur GAP-Analyse. Die GAP-Analyse muss für jeden im Migrationsprojekt enthaltenen Host durchgeführt werden. Der vollständige Bericht zur GAP-Analyse muss mit dem Kunden geprüft werden.</block>
  <block id="9c778c3c375b04ff9f5870bdd4a07e73" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie einen Beispiel für einen Bericht zur Lückenanalyse.</block>
  <block id="313a854fd8839de2bdf22552f3bc8fb2" category="image-alt">Erstellen Sie den GAP-Analysebericht 1</block>
  <block id="51d9a4ff5ba3cfd9cbe0a057f4ee759b" category="summary">In diesen Schritten wird beschrieben, wie die Daten aus einer 7-Mode Quell-LUN mithilfe von FLI in eine ONTAP Ziel-LUN importiert werden.</block>
  <block id="60489537f9456d275a656a15f04ab6b6" category="doc">Importieren der Daten aus FLI 7-Modus in ONTAP</block>
  <block id="fcd58d8ff11fa75a65432bee980f3a36" category="list-text">FLI-Status anzeigen.</block>
  <block id="69d5fb90d879eedbd056bed44c415cef" category="paragraph">Wenn Sie sicherstellen möchten, dass die Quell-LUN nach Abschluss der Migration konsistent bleibt, müssen Sie Folgendes tun:</block>
  <block id="68daec5bbecbb87d7b81d065f0ec6b4a" category="list-text">Nachdem die Importshow anzeigt, dass sie abgeschlossen ist, fahren Sie den Host herunter.</block>
  <block id="52f0a5281586bf31051c6d1ea5e05290" category="list-text">Löschen Sie die LUN-Beziehung:<block ref="d056dd36042bdde75d325974f5cc440c" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="aaa7adc716c48a8aa682b90c344d1ba8" category="paragraph">Beachten Sie, dass nach einer fehlgeschlagenen LUN-Beziehung die LUNs schnell an der Synchronisierung verlieren, da nur Änderungen an der neuen LUN vorgenommen werden. Obwohl es daher vorteilhaft sein kann, einen konsistenten Status beizubehalten, wenn Sie den Originalzustand wiederherstellen möchten, wird die neue LUN wahrscheinlich Änderungen aufweisen, die nicht in der Quell-LUN angezeigt werden.</block>
  <block id="4b1add994933944f0dad2a099242949a" category="paragraph">Nachdem der Import beendet wurde, können Sie die Importbeziehung zerstören, es sei denn, Sie beabsichtigen, den Import zu überprüfen.</block>
  <block id="79b081d55e98281705f8677fb6465c45" category="summary">NetApp empfiehlt, alle Konfigurationen vor der Migration der Produktionsdaten in einer Testumgebung zu testen.</block>
  <block id="f8c08b09572160353cea85f9ae28ae2b" category="doc">Gründe für Testmigrationen</block>
  <block id="1585e4206a075d373f907f93054449ca" category="paragraph">Vor der Produktionsmigration sollten mehrere Testmigrationen unterschiedlicher Größen durchgeführt werden. Die Durchführung von Testmigrationen vor der Produktionmigration bietet folgende Vorteile:</block>
  <block id="fa13673bea0cb5ea356861d193432fdf" category="list-text">Ordnungsgemäße Storage- und Fabric-Konfiguration überprüfen</block>
  <block id="84cab5537192c936629a0d5b18e695dc" category="list-text">Schätzen Sie die Dauer und die Durchführung der Migration.</block>
  <block id="b40a28cc609ab9c5e1d130e67f6752ea" category="paragraph">Anhand der Ergebnisse der Testmigration können Sie schätzen, wie lange die Produktionsmigration dauert, und welchen Durchsatz Sie zu erwarten haben. Andernfalls gestaltet sich die Anzahl der Variablen, die berücksichtigen können, wie lange Migrationen dauern, eine genaue Einschätzung.</block>
  <block id="3aaf598b1ad74fb245a34429e548468a" category="paragraph">Die Testmigration sollte mindestens eine Woche vor Beginn der Migration der Produktionsdaten erfolgen. So bleibt genügend Zeit, um mögliche Probleme wie Zugriff, Speicherkonnektivität und Lizenzierung zu lösen.</block>
  <block id="ef65c159255abade95e057cfcf3aa501" category="summary">Jegliche nicht zuvor durchgeführte Korrektur an Servern wird während der Nachmigration durchgeführt.</block>
  <block id="cf4e13b9b7146fa58901a5bc51850ed3" category="paragraph">Die Software von Drittanbietern wird entfernt, NetApp Software installiert und konfiguriert und der Host wird über den Zugriff auf die LUNs auf NetApp aufgerufen. Beispiele für Nachmigrationen für spezifische Host-Typen finden Sie unter „_Host Remediation_“.</block>
  <block id="7b7dd1ebbfa00e3f7abbb8856a056b68" category="summary">Der Datenmigrationsprozess besteht aus Phasen, die eine getestete Methodik bereitstellen. Sie können die Datenmigrationsmethode verwenden, um Ihre Auswahlmöglichkeiten und Aufgaben bei der Migration zu bestimmen, zu planen und zu dokumentieren.</block>
  <block id="38346e2f91e39b3fc13cc551fd4078a3" category="doc">Datenmigrationsmethode</block>
  <block id="d1dcea3e0a85c462dc11103e6886176f" category="list-text">Bestandsaufnahme</block>
  <block id="51023a36eaba7a9dd7996d766e07e915" category="paragraph">Sammlung von Informationen über Hosts, Storage und Fabric der Umgebung</block>
  <block id="ec018b890a64a03de77740782e573260" category="list-text">Analysephase</block>
  <block id="d7a41e203b08492752f4eef6bf0bb17d" category="paragraph">Analyse der gesammelten Daten und Bestimmung des geeigneten Migrationsansatzes für jeden Host oder jedes Storage-Array.</block>
  <block id="b37cddc7ce7610ad2a8a0431f068fc7c" category="list-text">Planungsphase</block>
  <block id="9ae842fc5e8004ac52ce415f80e0fda5" category="paragraph">Erstellung und Test von Migrationsplänen, Bereitstellung von Ziel-Storage und Konfiguration der Migrationstools</block>
  <block id="1b6dec684aa1f6e66018baa0a87b5a75" category="list-text">Ausführungsphase</block>
  <block id="950811ad7d76389f44bfbc3ce4ed97db" category="paragraph">Migration der Daten und Durchführung von Host-Korrekturmaßnahmen.</block>
  <block id="4a906f3b5858522ee75dd08c0279ffaa" category="list-text">Verifizierungsphase</block>
  <block id="14af639fbf9d5e97f36e602336dd8493" category="paragraph">Validieren der neuen Systemkonfigurationen und Bereitstellen der Dokumentation</block>
  <block id="c325740b88bc7824de214f4d6e733701" category="summary">Das Datenmigrationsprogramm erstellt Datenmigrationslösungen, die Kunden die Migration zu NetApp Storage und die Migration von LUNs von NetApp 7-Mode zu ONTAP erleichtern. Der Import fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) ist ein Bestandteil des Datenmigrationsportfolios.</block>
  <block id="d7371dc776676e3a6d70db24fcc2e188" category="doc">Übersicht über das Datenmigrationsprogramm</block>
  <block id="e839b6988533f4d5776ce1903e47ded0" category="paragraph">Das Programm steigert die Produktivität mit Tools, Produkten und Service-Begleitmaterialien, die für eine erfolgreiche Datenmigration erforderlich sind. Dieses Programm vermittelt die nötigen Kenntnisse und Fähigkeiten zur Durchführung von Datenmigrationen und beschleunigt so die Einführung von NetApp Technologien.</block>
  <block id="2cdf4003854e7aedca8de892db64c782" category="summary">Sie müssen den Host zu Zielzonen erstellen. Es gibt zwei Arten von Produktionsgewebe, Stoff A und Stoff B.</block>
  <block id="00ceb323c704978651e7e58e2e3c9ee6" category="doc">Erstellen des Hosts zu Zielzonen</block>
  <block id="5dbb553181e7911244cbe864bb53c2e5" category="paragraph">Folgende Abbildung zeigt das Host- und Ziel-Storage Zoning.</block>
  <block id="4be14a7602ab757768f9066178cb8faa" category="image-alt">Host- und Ziel-Storage Zoning</block>
  <block id="c10e581c4f3d33179e4d54ee0982b27a" category="paragraph">Produktionszonen sind in Produktionsgewebe A.</block>
  <block id="b3ff996fe5c77610359114835baf9b38" category="cell">Zone</block>
  <block id="c793c19bb5bccfc269f55a3c853a6f5c" category="paragraph">Zone: Rx21_flicDOT</block>
  <block id="9857d87217651a79bca3f70dce27e991" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c5</block>
  <block id="26afebbfe7902de665165fa247e0d47c" category="paragraph">20:01:00:a0:98:2f:94:d1</block>
  <block id="5e7fe8a328e2a06a98543b699fb4f6cd" category="paragraph">20:03:00:a0:98:2f:94:d1</block>
  <block id="6f5012d656c7ae39a61e70ba9951cfa0" category="paragraph">RX21 HBA 0</block>
  <block id="f35088c4e9b060b01285108f48b5a32b" category="paragraph">FliCDOT Lif1</block>
  <block id="4b0677b90f2d7baa5d3afa59f54f9339" category="paragraph">FliCDOT Lif3</block>
  <block id="d9d3a203c33297eed5e70ca8cecc2e60" category="paragraph">Zone: Rx22_flicDOT</block>
  <block id="9394f5c61ee99f7c10dece2b6249bc80" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:85</block>
  <block id="85ad3824751b2f3cdba435f24d480b72" category="paragraph">RX22 HBA 0</block>
  <block id="abf258e3167edd3f7e98f134e6ab49fc" category="paragraph">Zone: rx20_flicDOT</block>
  <block id="99289314a3e16e392355e34f3f5170c6" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:EA</block>
  <block id="1df1704f85020c04d53fdd623dbe70eb" category="paragraph">RX20 HBA 0</block>
  <block id="34e9f9ee99d135b877df38239cf0a036" category="paragraph">Produktionszonen in Produktionsgewebe B.</block>
  <block id="605f9481cf9b821b6aa0328833583070" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:14:c4</block>
  <block id="9de0d6396f3a3492cdaa0c4c7892e973" category="paragraph">20:02:00:a0:98:2f:94:d1</block>
  <block id="99bada45f26b783ef98e61febd708cf8" category="paragraph">20:04:00:a0:98:2f:94:d1</block>
  <block id="e973b23fd3b1ded842b706716311319e" category="paragraph">RX21 HBA 1</block>
  <block id="b672c2cc8450d4d11bdb3eeca43ba0cf" category="paragraph">FliCDOT lif2</block>
  <block id="3bf95c9f2cf086fccf286218bb84ecbd" category="paragraph">FliCDOT Lif4</block>
  <block id="6b7b89f3f8e4e9f42a9de77973fd4d99" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:04:84</block>
  <block id="80bed77a3100d8fbce7bb07c5776e7c7" category="paragraph">RX22 HBA 1</block>
  <block id="1b49478544d9c3663a265ca8d01095e8" category="paragraph">21:00:00:24:ff:30:03:eb</block>
  <block id="1c4f91db3f29afa9c9ce704f1f48d84a" category="paragraph">RX20 HBA 1</block>
  <block id="4251cbb4169325c910ea3970e80f708e" category="summary">Überprüfen Sie vor Beginn der Migration, ob Multipathing ordnungsgemäß konfiguriert ist und ordnungsgemäß funktioniert.</block>
  <block id="f1d14496ccd3e97f4f2add791ca0ea38" category="paragraph">Alle verfügbaren Pfade zu LUNs sollten aktiv sein. In den Themen zur Multipath-Verifizierung des SAN-Hosts finden Sie Beispiele zur Überprüfung von Multipathing auf Windows-, Linux- und ESXi-Hosts.</block>
  <block id="430bb9de60ed37ded761bc53823e00d8" category="summary">Dies sind die Schritte zum Importieren der Daten aus der Quell-LUN in die Ziel-LUN.</block>
  <block id="8a3d18b4a87fce9fd30e1b06c8c97dd1" category="doc">FLI online: Daten importieren</block>
  <block id="365518f89953ce6275308d4727cae73a" category="summary">Sie haben die Möglichkeit zu überprüfen, ob die LUNs ordnungsgemäß von FLI 7-Mode zu ONTAP migriert wurden.</block>
  <block id="d2f81b636a69103d1ca4925b272ed2d2" category="doc">Überprüfen von Ergebnissen der Migration von FLI 7-Mode zu ONTAP</block>
  <block id="c0f4e671971b3d7af486117ca521aad5" category="paragraph">Starten Sie den Auftrag überprüfen, um Quell- und Ziel-LUNs zu vergleichen. Überwachen Sie den Status der Überprüfung. Die LUNs, die überprüft werden, müssen für die Dauer der Verifizierungssitzung offline sein. Die Verifizierungssitzung kann potenziell sehr zeitaufwendig sein, da sie einen Block-für-Block-Vergleich zwischen Quell- und Ziel-LUNs enthält. Sie sollte ungefähr die gleiche Zeit wie die Migration in Anspruch nehmen. Eine Überprüfung ist nicht erforderlich, aber wir empfehlen Ihnen, eine Teilmenge der importierten/migrierten LUNs zu überprüfen, um sich über den Importvorgang wohl zu fühlen.</block>
  <block id="90b54dd0fd35f6452d1b6c6464d9cfe6" category="paragraph">Der LUN-Import muss explizit angehalten werden, bevor die LUN wieder in den Online-Status versetzt wird. Andernfalls schlägt die LUN online fehl. Dieses Verhalten wird in einer zukünftigen Version von ONTAP geändert.</block>
  <block id="ecd3bf53d542cc1fc8055b3c20fff418" category="list-text">Offline die LUNs, die überprüft werden sollen.</block>
  <block id="2cdc70de3fe5b5fb6f8cf38d2c2c45d5" category="list-text">Online die LUN nach Abschluss der Überprüfung.</block>
  <block id="5e0c9df591e5df923a8325573e7ca5f7" category="summary">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel einer Brocade Fabric in einer Produktionsstruktur A</block>
  <block id="d535235692fb253ef3bba1707bd4b8f7" category="doc">Brocade Fabric in der Produktionsstruktur Ein Beispiel</block>
  <block id="54011b62f41dfb303a3eed8e66adacf5" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Standortbefragung und -Planung sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu Ihren Ziel-Speichergeräten enthält.</block>
  <block id="cd1e0a3493fa61cb2dd0db1374b4f62b" category="doc">Registerkarte Zielspeichergeräte für Standortbefragungen und -Planung</block>
  <block id="592841d56fa2f5fffbdfe26b71543b0b" category="paragraph">Array-Modus</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="paragraph">ONTAP</block>
  <block id="5999e4ab912c7c1d8aa6fd2225491ef2" category="paragraph">vserver</block>
  <block id="bd9f125b279a19f0d5b7f09c7d793d35" category="paragraph">Porttyp</block>
  <block id="ac97493a7a4344a27e4727eb70ab63e3" category="paragraph">DataMig-cDOT</block>
  <block id="8ed24dd5fb292ecefe76fe92a5fc3988" category="paragraph">FAS8080</block>
  <block id="8f1f86a971ce00988b00293498eafbfb" category="paragraph">8.3.1</block>
  <block id="1b523fdae68699bfe92c5f6bfc8a0a7d" category="paragraph">Datendatum</block>
  <block id="4dfeba53942501e41d9280492b2e66ed" category="paragraph">DatenMig-01</block>
  <block id="4bd7c2ff07dcc66801a9368957d4bff8" category="paragraph">Initiator</block>
  <block id="12ba1b5b56273e90b8bda667b93c30c8" category="paragraph">Name LIF</block>
  <block id="0fa2fc5954ab40ecfe658625c4adbea5" category="paragraph">0c</block>
  <block id="fbe94f0f103eba4bb688fa96980242e9" category="paragraph">Miglif1</block>
  <block id="dd82ff336ed7619dec6938808fc08d7c" category="paragraph">20:01:00:a0:98:2f:xx:xx</block>
  <block id="23a326d0b546a12f3fd23a278dfba0ed" category="paragraph">0d</block>
  <block id="93b778c76e14ee7e5bc3bfab95fbb0b4" category="paragraph">Miglif2</block>
  <block id="274b68192b056e268f128ff63bfcd4a4" category="paragraph">k. A.</block>
  <block id="61c84893442e8d448753228d506c5ea1" category="paragraph">50:0a:09:81:00:xx:xx:xx</block>
  <block id="347017fd1e37a22faf91875981bc4fb3" category="paragraph">0b</block>
  <block id="e3be5aecfb0260579fe80049e1c8a50c" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Zielspeichergeräte einrichten.</block>
  <block id="ee39d65a1817160f3851b1ca24746c37" category="doc">Multipath-Verifizierung für Windows Hosts</block>
  <block id="a4354633cd0119e1314f471d610ea422" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte für Windows-Hosts durch.</block>
  <block id="7ae3521b4795a0df6960b48844b8bede" category="list-text">Open Disk Management</block>
  <block id="36a890df783d05afe153f32ada876698" category="list-text">Klicken Sie auf dem Windows-Desktop auf *Start*.</block>
  <block id="d0148f5ec81506fa10252eb7af3017af" category="list-text">Geben Sie im Feld Suche starten einen Suchbegriff ein<block ref="4e82a7dc10ee59a598844d332d4e8a33" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="39ddfcd62e9a6f642a082e4825c6ff4f" category="list-text">Klicken Sie in der Liste Programme auf<block ref="f8827b586c4fe9767c1a63059b33344b" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="8b103231da97e357c81333af4cc4b45e" category="list-text">Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf jedes Laufwerk, für das Sie die verschiedenen Pfade überprüfen möchten, und klicken Sie dann auf *Eigenschaften*.</block>
  <block id="c0829f1bd784906bc2260964e7df8fcc" category="list-text">Klicken Sie auf der Registerkarte MPIO in der Liste MPIO-Richtlinie auswählen auf alle aktiven Pfade.</block>
  <block id="08531ca1dfb960884b4522ff558a0b0d" category="image-alt">Windows MPIO-Eigenschaften</block>
  <block id="ef7d878aad6a3854d597cac990e1eb38" category="paragraph">Um Multipathing über die Befehlszeile zu überprüfen, führen Sie die folgenden Schritte aus:</block>
  <block id="411ebc979cd3a229976869daa9547a33" category="list-text">Öffnen Sie die Windows-Eingabeaufforderung.</block>
  <block id="d4680a9ea0a2cb04b104f631e80d8264" category="list-text">Führen Sie mpclaim.exe --V c:\multipathconfig.txt aus, um die Multipath-Konfiguration zu erfassen.</block>
  <block id="8c0b0439d6366451bf78824af79d5085" category="summary">Die FLI-Planungsphase konzentriert sich auf die Aufgaben, die zur Erstellung detaillierter Migrationspläne und zur Vorbereitung der Kundenumgebung auf die eigentliche Migration erforderlich sind. Während dieser Phase werden mindestens eine Testmigration durchgeführt, um die Installation und Einrichtung des Imports fremder LUNs zu überprüfen.</block>
  <block id="1710e939bc78370d1721b65cfede5318" category="doc">Planen und Vorbereiten von Phasenverfahren</block>
  <block id="4f7f184473b2f286bdfb0f5c8ccc0ba7" category="paragraph">Die folgenden Aufgaben müssen während der Planungsphase ausgeführt werden:</block>
  <block id="93be49ca71ad60de6e62a8a80d6ffe26" category="list-text">Erstellen Sie eine Zuordnung der Quell- und Ziel-LUNs, indem Sie im Worksheet „Standortumfrage und Planung“ im Abschnitt „LUN-Details“ die Storage-Zuordnungsinformationen für jedes Storage-Array eingeben.</block>
  <block id="b3888438e095e5e09a171355cea8bc36" category="list-text">Verbinden Sie den Quell-Storage mit der Fabric anhand der Planungsinformationen.</block>
  <block id="9a90fd64b87ec5e09f9317f2ce0ecbeb" category="list-text">Konfigurieren Sie die Switch-Zonen.</block>
  <block id="b7f781b04092f1cfe1f95b7cbcefb36d" category="list-text">Führen Sie eine oder mehrere Testmigrationen durch, um die Installation und Einrichtung zu überprüfen.</block>
  <block id="86033efc4416bb3a4b039fe0b75a7246" category="summary">Dieses Beispiel enthält die allgemeinen Schritte zur störenden Umstellung für den Online-Migrationsprozess bei FLI.</block>
  <block id="b2da880bb7635a9dcafebf8a42591f94" category="doc">FLI online: Disruptive Umstellung durchführen</block>
  <block id="cf4a2b53966e70213ad267a1c1279b4b" category="paragraph">Eine Anleitung zur Hostbeseitigung bei Windows, Linux und ESXi finden Sie in den folgenden Abschnitten dieses Handbuchs sowie in der Dokumentation zum Host-Betriebssystem und Host-Attached-Kit.</block>
  <block id="9102d2bd767786e8cafc761c37a28e54" category="list-text">Zeigen Sie auf dem fremden Array die Speichergruppe an, der die Quell-LUN zugeordnet ist.</block>
  <block id="fddddd7a97fdb8107f56ba77d9476d32" category="paragraph">Die entsprechenden Befehle finden Sie in der Anbieterdokumentation.</block>
  <block id="9fb4f6256efe0b6b490a08f20929478c" category="list-text">Wenn sich die importierten LUNs auf einen ESXi-Host befinden, überprüfen Sie die Anweisungen für das Thema _ESXi CAW/ATS Remediation_.</block>
  <block id="c8d2e983a9014f6573d14c7d2c50ff00" category="list-text">Zuordnung der Quell-LUN zu den Hosts</block>
  <block id="69130ab4bf9fdc83bd37c5a753c370d5" category="paragraph">Das Unterbrechungsfenster beginnt hier.</block>
  <block id="45e5cead6f4c938fd5c9b6926b5c45bc" category="paragraph">Die Störung beginnt unmittelbar nach dem<block ref="ca4cd5ad857498e8ce19ef821c0e3a37" prefix=" " category="inline-code"></block> Befehl wird ausgeführt. Im Allgemeinen lässt sich das Unterbrechungsfenster in wenigen Minuten messen. Das Unterbrechungsfenster dient dazu, den Host am neuen NetApp Ziel neu zu verweisen und nach LUNs zu suchen.</block>
  <block id="a5f565c20b87b887972f662bd1f8437b" category="paragraph">Sie müssen sicherstellen, dass dies die einzige LUN ist, die dieser Initiatorgruppe zugeordnet ist, da das Entfernen des Hosts (Initiator) aus der Initiatorgruppe sich auf andere LUNs auswirkt, die der Initiatorgruppe zugeordnet sind. Die entsprechenden Befehle finden Sie in der Anbieterdokumentation.</block>
  <block id="37e04ee8948ba70cdf6dc961eba49885" category="list-text">Versetzen Sie auf dem ONTAP Cluster die Ziel-LUN in den Online-Modus und vergewissern Sie sich, dass sie zugeordnet ist.</block>
  <block id="9cf9f0264b885c9e40725b13ba4cd3ce" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die LUN online ist.</block>
  <block id="add603645f482a847ea6b7acbc0ae35e" category="list-text">Überprüfen Sie erneut die Festplatten auf dem Host, suchen Sie die LUN auf dem ONTAP Ziel und überprüfen Sie dann, ob DSM die LUN beansprucht hat.</block>
  <block id="62ddf93785f8cb7e456250037b47316e" category="list-text">Überprüfen Sie, ob Sie alle erwarteten Pfade sehen können, und überprüfen Sie Ihre Ereignisprotokolle, um zu überprüfen, ob keine Fehler vorhanden sind.</block>
  <block id="89b29bd795314f0b4fc8e93a0a91e106" category="paragraph">An diesem Punkt ist der störende Teil dieser Migration abgeschlossen, es sei denn, es existieren noch ausstehende Aufgaben zur Fehlerbehebung an den Hosts (die während der Analyse- und Planungsphase identifiziert werden), die mit Unterbrechungen verbunden sind.</block>
  <block id="f5bfe3ff4b751a995339504356b6a691" category="paragraph">Die LUNs sind online und zugeordnet, und die Hosts Mounten nun die neue von ONTAP gehostete LUN. Lesezugriffe werden über das ONTAP Array an die Quell-LUN weitergeleitet. Schreibzugriffe werden sowohl auf die neue ONTAP gehostete LUN als auch auf die ursprüngliche Quell-LUN geschrieben. Die Quell-LUN und Ziel-LUN bleiben synchronisiert, bis die Migration abgeschlossen ist und die LUN-Beziehung unterbrochen wurde.</block>
  <block id="0e307f6ea434bd4d2171f6accce0a9ba" category="summary">Im Arbeitsblatt für die Standortumfrage und -Planung sollten Sie über eine Registerkarte verfügen, die Informationen zu Migrationsprojekts aus Ihrer ersten Migrationsfrageboge enthält.</block>
  <block id="a9045dbda21a2daa2214c339015b971e" category="doc">Registerkarte „Fragebogen für Standortbefragungen und -Planung“</block>
  <block id="10bb602bb2e1131312be193830955c41" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel zum Einrichten der Registerkarte „Fragebogen“.</block>
  <block id="56693cf67971d000c20732a5b7bdbb95" category="cell">Informationen Zum Migrationsprojekt</block>
  <block id="245fe794333c2b0d5c513129b346b93f" category="paragraph">Projekttyp</block>
  <block id="0f9a2a86022225e39b6433376654f29d" category="paragraph">☐ Datenmigration</block>
  <block id="0e438e8542600a5a337438e09b4fdd62" category="paragraph">☐ Andere</block>
  <block id="7f619d79963b1a2829552c352e453c28" category="paragraph">Ziele Für Datenmigration</block>
  <block id="db07aa95ec6e92553942c3c3a421c707" category="paragraph">&amp;#91;Ziele &amp;#93;</block>
  <block id="9e6812fa0cb16a274ae8a426b9ee15b3" category="paragraph">Quellgeräte</block>
  <block id="214a758db5e2eec3993db937270e4f24" category="paragraph">Storage [Storage-Typ]</block>
  <block id="acaaabeb7367ead121ad26f977833b69" category="paragraph">Nein Der Geräte: [Nein Der Arrays]</block>
  <block id="ddb70a042f590778629e545f69fbb200" category="paragraph">Thin Provisioning: ☐ ja ☐ Nein</block>
  <block id="d26db839a8b505484ea05b45ef376235" category="paragraph">Alle Geräte auflisten</block>
  <block id="e44b4e495633f39d51f952585186f3eb" category="paragraph">Client-Geräte</block>
  <block id="261b5445fd33a0b7465bb1b441121b0d" category="paragraph">Betriebssystem: [Betriebssystemversion]</block>
  <block id="c9e41c953d8e18402f192e6a6dbf388a" category="paragraph">SAN-Boot: ☐ Ja ☐ Nein</block>
  <block id="65ee9b0d253cfcd7771c49219da0319c" category="paragraph">MPIO: [MPIO-Version]</block>
  <block id="de09cca27f135e2320f3de663d6465b8" category="paragraph">HBAs: [HBA-Anbieter, -Modell, -Firmware]</block>
  <block id="8ad3d0b4eaf844117889e902c8b144c2" category="paragraph">Fabric Switches</block>
  <block id="6e848e0444ce3aae21a37e95d2906af7" category="paragraph">Anbieter:</block>
  <block id="284d5cd0dd92c1b4ee0712a15b60ae49" category="paragraph">Modell:</block>
  <block id="fc7d4a6023cb109492291b754c6160c6" category="paragraph">Firmware:</block>
  <block id="a9adf5804d2b0752af4016534bf26618" category="paragraph">Nein Anzahl Ports:</block>
  <block id="7bca39f9e67c6eb9ba85056cc1290a47" category="paragraph">Aktuelle Protokolle</block>
  <block id="0d8e82473ffcad1d4bdc0f54e2179551" category="paragraph">☐ FCP</block>
  <block id="0c42613b122ef1dac6eb3c3d0ba7bc50" category="paragraph">☐ iSCSI</block>
  <block id="877d42f95f09aa8782a453c6158d29d3" category="paragraph">Volume Manager</block>
  <block id="465d60b936c982d7b57674f30ba022d0" category="paragraph">Produkt:</block>
  <block id="9d290d3434589e33be3d2cad4f8323ec" category="paragraph">Version:</block>
  <block id="cab2d68c359922b6642e8fa6641e716b" category="paragraph">Zielgeräte (Speicher)</block>
  <block id="9cf8d76297ba295aa370dc0ae13838c2" category="paragraph">Storage [Storage]</block>
  <block id="63197fbaa1499e4f7f90e10d07d5cdc8" category="paragraph">Nein [Nummer]</block>
  <block id="9d802703117705345fc829605fe4a59d" category="paragraph">Für diesen Service, nur NetApp Filer</block>
  <block id="11e8d9604700f0f7f034155d500e8883" category="paragraph">Zu migrierende Datenmenge (in TB)</block>
  <block id="d7e72382817dc41f2a77e0a6afb28c5d" category="paragraph">&amp;#91;Datenmenge&amp;#93;</block>
  <block id="f3f61a75c49be21f706b27e939278fe2" category="paragraph">Zusammenfassung und Details (jedes Quellgerät)</block>
  <block id="0af38a14209cc9bc1b292891a3e005da" category="paragraph">Anzahl LUNs</block>
  <block id="eb5fbf222b483c587fea76fe16f56ccc" category="paragraph">&amp;#91;Anzahl der LUNs&amp;#93;</block>
  <block id="a95ad1971f6f1542026f5f96ef238f12" category="paragraph">Datenreorganisation</block>
  <block id="c5820346575284659d44eba1bb3ca694" category="paragraph">☐ Ja☐ Nein</block>
  <block id="2dd34797614f890cd525ba39985e1461" category="paragraph">Möchte der Kunde Volumes/Verzeichnisse/Ordner/Dateien im Rahmen der Migration in verschiedene Datenstrukturen verschieben?</block>
  <block id="9e5d61b05fc133d62f2ebaa7ba3cfce6" category="paragraph">Ausfallerwartungen</block>
  <block id="bdfd70dc773fda85c0bc91a9398ed71d" category="paragraph">Ausfallzeitraum</block>
  <block id="ec9053f033853a9421af3f855d7416de" category="paragraph">☐ vordefiniert ☐ flexibel</block>
  <block id="054dfd9d4745470f56afcacc341de153" category="paragraph">Standard-Wartungsfenster Richtlinien : [Info]</block>
  <block id="d8fffa3019db6e0115458db64ad81d13" category="paragraph">Anzahl und Dauer der möglichen Ausfälle. Nennen Sie ggf. Wartungsfenster.</block>
  <block id="b5c2d65e6a621e7830790240aedbf2b1" category="paragraph">Gewünschter Zeitrahmen für den Abschluss</block>
  <block id="345406f7c4e8fe7b7820c9b1da2e3e52" category="paragraph">&amp;#91;gewünschter Zeitrahmen für die Fertigstellung&amp;#93;&amp;#91;Zeitempfindlichkeiten&amp;#93;</block>
  <block id="06d7482e001df736fcdb69299d2c2938" category="paragraph">Weitere Relevante Informationen</block>
  <block id="63a1e1b7612a2397b4ff57c141a827e7" category="paragraph">&amp;#91;Weitere Relevante Informationen&amp;#93;</block>
  <block id="22b9ca50d26528cdb88e0eafc47518f8" category="paragraph">Name und Standort der Kundenorganisation (Stadt und Bundesland)</block>
  <block id="82beca5dd3e21da8b12776479d520195" category="summary">Als Teil Ihres Arbeitsblatts für die Standortuntersuchung und -Planung sollten Sie eine Registerkarte einrichten, die Informationen zum Migrationsschalter enthält.</block>
  <block id="9924c373f5e060d3e81782c12188defd" category="doc">Registerkarte „Arbeitsblätter für Standortbefragungen und -Planung“</block>
  <block id="e309370bdd52477ef0d27ea92e98564d" category="paragraph">Das folgende Beispiel zeigt, wie Sie die Registerkarte Switches einrichten.</block>
  <block id="222a267cc5778206b253be35ee3ddab5" category="paragraph">Strom</block>
  <block id="2fc6fbf9fba075ae2c24a4af4477f7f0" category="paragraph">Von NetApp empfohlen</block>
  <block id="a559b87068921eec05086ce5485e9784" category="paragraph">Modell</block>
  <block id="97f43739abccd9753ce69e154a443f9b" category="paragraph">C9506-1-A</block>
  <block id="7b1d1185b835814de783483f686e9825" category="paragraph">Cisco</block>
  <block id="babcff88f8be8c4795bd6f0f8cccca61" category="paragraph">9506</block>
  <block id="8532afb409ba7a990336bdee27558254" category="paragraph">3.3 (5a)</block>
  <block id="a0be2a233ae83ba1c2dbb817ea6ca098" category="summary">Im Folgenden finden Sie ein Beispiel für eine Testmigration mit einem Hitachi AMS2100 als Fremdarray. Abhängig von den betroffenen Arrays, Host-Betriebssystemen und anderen Variablen können die Schritte unterschiedlich sein.</block>
  <block id="de509c5b6ccb0bac989479f5c7644a80" category="doc">Testbeispiel für die Migration mit Hitachi AMS2100</block>
  <block id="15edcb137f739f2ee1eac73679352926" category="paragraph">Nutzen Sie das folgende Beispiel als allgemeinen Leitfaden für die zur Durchführung von Testmigrationen erforderlichen Schritte. NetApp empfiehlt die Durchführung von Testmigrationen so früh wie möglich, um Probleme zu finden und so lange wie möglich zu beheben. Vor der Durchführung der Produktionmigration sollten alle Kombinationen aus Quell- und Ziel-Arrays in einem Test durchgeführt werden.</block>
  <block id="d63089314a1c0aeae54d33824e70c71e" category="paragraph">Gehen Sie wie folgt vor, um eine Testmigration durchzuführen:</block>
  <block id="27ff325c01dd2aee12b7c0acad32afd4" category="list-text">Erstellen Sie eine 2 GB Test-LUN auf dem Quell-Array.</block>
  <block id="574195042e680b0a7679c90039740470" category="list-text">AMS 2100-Array auswählen.</block>
  <block id="db725be4aa636e6f21ed3207a5732ba8" category="list-text">Klicken Sie auf *Array anzeigen und konfigurieren*.</block>
  <block id="272a9bb5ece823fc43b8a85eff0aec26" category="list-text">Erweitern Sie *Gruppen* und wählen Sie *logische Einheiten*.</block>
  <block id="de72ef821b68971ad9e7f8251927ae8b" category="list-text">Wählen Sie *LU erstellen*, um die Test-LUN zu erstellen.</block>
  <block id="af814c8e78d63d25575d5a76ce2169a1" category="list-text">Erstellen Sie eine Test-LUN mit 2 GB.</block>
  <block id="a72cc47fad7d1846d19b085d2e77e5ba" category="list-text">Klicken Sie auf *OK*.</block>
  <block id="2d9672ac6c70d06a8af316119bf3ea2a" category="list-text">Überspringen Sie die LUN-Zuweisung hier und fahren Sie mit *Schließen* fort.</block>
  <block id="549123e5d99f5ddbf4e831ebfe3d8513" category="list-text">Überprüfen Sie, ob LUN 0026 erstellt wird.</block>
  <block id="a63e3289e0740a20a343922b51daab76" category="list-text">Erweitern Sie **Gruppen**und wählen Sie *logische Einheiten*.</block>
  <block id="92e25f28d799839ce285b77b9428695d" category="list-text">Wählen Sie *Host Groups* aus, um die Test-LUN der cDOT_FLI-Host-Gruppe zuzuordnen.</block>
  <block id="10e6a1d7fc4488dca4aca046c7b3e183" category="list-text">Wählen Sie die im vorherigen Schritt erstellte Hostgruppe cDOT_FLI aus und klicken Sie auf *Hostgruppe bearbeiten*.</block>
  <block id="689ebb64224530bae0bf1ff35a07708e" category="list-text">Wählen Sie die Ports für die Host-Gruppe aus. In diesem Beispiel wählen wir 0a, 0e, 1a, 1e. Wählen Sie die Option Zwangssatz zu allen ausgewählten Ports aus.</block>
  <block id="184a37712428d62b6ee19930de4054df" category="image-alt">HDS Storage Navigator Edit Host Group</block>
  <block id="55fd3088467dac061c04be20afd4acc0" category="list-text">Klicken Sie auf *logische Einheiten* und fügen Sie die Test-LUN LUN0026 hinzu.</block>
  <block id="0a3ed2ce8bbdb3db0db2c6c8d460c9c0" category="list-text">Klicken Sie auf *OK*, um die LUN zuzuordnen.</block>
  <block id="3de16e94aedfa52f05f7363743d6ba21" category="list-text">Wählen Sie *Ja, ich habe die oben genannte Warnung gelesen und möchte Hostgruppe* bearbeiten und auf *Bestätigen* klicken.</block>
  <block id="490f4752212d8b1419e8bdf52f004d56" category="list-text">Überprüfen Sie die Erstellung der Host-Gruppe, und klicken Sie auf *Schließen*.</block>
  <block id="a2ca9ac2fbb0d63ca72995a1428f30cd" category="list-text">Überprüfen Sie die Test-LUN und -Zuordnung vom Quell-Storage zu Ziel-Storage und führen Sie den Import fremder LUNs (Foreign LUN Import, FLI) durch.</block>
  <block id="8924c263cbae5144eecea1b265da3597" category="list-text">Ändern Sie den Modus in Erweitert.<block ref="7b8d2ec6ebb72f09673314a615bda850" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8fbce27b40f39a5596e622332a0f1209" category="list-text">Geben Sie y ein, wenn Sie gefragt werden, ob Sie mit erweiterten Befehlen fortfahren möchten.</block>
  <block id="41341e46c0b8cb0282faa3cc39e78e27" category="list-text">Ermitteln Sie das Quell-Array auf ONTAP. Warten Sie einige Minuten, und versuchen Sie, das Quell-Array zu erkennen<block ref="d90ba20b63acab53952d68665c50ec47" prefix="." category="inline-code"></block></block>
  <block id="5b0ddf4ae01d1daea729b662480b1fea" category="paragraph">Beispielsweise werden die DataMig-cmode-Cluster-Initiator-Ports 0a und 0b von ONTAP mit den Cisco-Ports 4/9 und 4/11 verbunden. So setzen Sie Port 4/9 auf dem Cisco Switch zurück:</block>
  <block id="8db316a8067debec0c475a383cddee71" category="paragraph">Das Zurücksetzen eines Ports reicht in der Regel aus. Überprüfen Sie nach dem Zurücksetzen eines Ports die Array-Liste und die LUN-Pfade.</block>
  <block id="ebdc343c91a6406e60156bf8f9d7d2f1" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass das Quell-Array über alle Initiator-Ports erkannt wird:<block ref="4f59164a32b267510577890256a53766" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="46442c57a2472026bb9adadc21dc34c0" category="list-text">Führen Sie die Test-LUN auf, die vom Hitachi Storage zugeordnet ist, und überprüfen Sie die Festplatteneigenschaften und -Pfade:<block ref="9269bd098799cce798865de1d7c33672" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="449ad7df52782cb57576455a554e4dbd" category="list-text">Markieren Sie die Quell-LUN mit der Seriennummer als „fremd“:<block ref="fecc705e1e5e1175ae15a74d654a5337" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="009a7e3ea13720e4920381784a9b49ed" category="list-text">Vergewissern Sie sich, dass die Quell-LUN als „fremd“ gekennzeichnet ist:<block ref="8b7679516c59186a182f137bb2d49a80" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="bc0e0aeaedbb696e693af8b30af84156" category="list-text">Listen Sie alle ausländischen Arrays und deren Seriennummern auf:<block ref="9e3f6533e112c63a7f53b3a8cd5ea090" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="49a28f3bdede98a676e221ebc5974476" category="paragraph">Der LUN create Befehl erkennt die Größe und Ausrichtung auf Basis des Partitionoffsets und erstellt die LUN entsprechend mit dem Argument „ausländischen Festplatte“.</block>
  <block id="7ec2008fd623ec3e270b56abec09d6bb" category="list-text">Ziel-Volume erstellen:<block ref="7bab6215391c20c20c36a3c24362b284" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="4932d52c7d50a533a4612faf2017826b" category="list-text">Erstellen einer Test-LUN unter Verwendung einer fremden LUN:<block ref="c3a62db454bab9e8294ad29e8fbceb33" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="67b9f0cb04fa79d0b2e9900424834a63" category="list-text">Listen Sie die Test-LUN auf, und überprüfen Sie die Größe der LUN mit der Quell-LUN:<block ref="b8fdaa53ba08988f3b422c1226f85a2a" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="b0a45c392f4e29ccaaee09e28424dde3" category="paragraph">Für FLI-Offline-Migration muss die LUN online sein, um sie einer Initiatorgruppe zuzuordnen. Die LUN muss dann offline sein, bevor die LUN-Importbeziehung erstellt wird.</block>
  <block id="3890f016a6a79d1b0d919602955c854e" category="list-text">Erstellen einer Testigroup des FCP-Protokolls ohne Hinzufügen von Initiatoren:<block ref="2a2b3074544bccc63be71978c35cf58f" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8435459e5e7f0e70e74b83463d9ef1d6" category="list-text">Ordnen Sie die Test-LUN der Testigroup zu:<block ref="474ad22ca47960bc195911ca64c3857e" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="6119a40cd903d4850fcac2732197af99" category="list-text">Offline der Test-LUN:<block ref="ffacc03b777cd88c34fd7515f82c6cff" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="cc178e9bba3cc16c04d7df3a01fef53a" category="list-text">Importbeziehung mit Test-LUN und fremder LUN erstellen:<block ref="ecec4494ca0c3de622231f8c77c1daf9" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="69336ecf2fa1d5a11864f1dad5ee9963" category="list-text">Starten der Migration (Import):<block ref="8bb389269b171782a5b22df03bd69a41" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="af3b82f2ef95efb7af17a3b2c5af24b9" category="list-text">Überwachen des Importfortschritts:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="66130179f0dc260a93d631e56fccf45c" category="list-text">Überprüfen Sie, ob der Importauftrag erfolgreich abgeschlossen wurde:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="a8972569695393b1b3e2827a6d6bf9ae" category="list-text">Starten Sie den Auftrag überprüfen, um Quell- und Ziel-LUNs zu vergleichen. Überwachen Sie den Status der Überprüfung:<block ref="1f9a4027ee382a981885496413f3dbd4" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8dd10a19a03dac987fef83865f9ddbed" category="list-text">Überprüfen Sie, ob der Job fehlerfrei abgeschlossen ist:<block ref="ce5e2ee5431cbd8728d3869c2ad43f47" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5b7be92493124ebd5245ed519a9aec83" category="list-text">Löschen Sie die Importbeziehung, um den Migrationsauftrag zu entfernen:<block ref="741b87ec785d14d7a4b2ca0dcf2cae81" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="1150683f2da65725a5871c4f25881ccb" category="list-text">Zuordnung der Test-LUN zur Testigroup:<block ref="d392bb3e9f44766bf1bd4d1b43d45f70" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="e685279300221f977485f48b3c34e6d1" category="list-text">Online-Modus der Test-LUN:<block ref="a7578211fa69a0041e10afe5072b5517" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="448453915912c53d8f4c6adfcf753e38" category="list-text">Markieren Sie das Attribut Foreign LUN auf false:<block ref="287c0aa48e17f8dfbc191c2a69e7f581" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="eac4098a0af2abe7bfca1bc18b8f57e4" category="paragraph">Entfernen Sie nicht die auf dem Quellspeicher erstellte Host-Gruppe mit ONTAP-Initiator-Ports. Dieselbe Host-Gruppe wird bei Migrationen aus diesem Quell-Array wiederverwendet.</block>
  <block id="a2004ba1e4ebb9008f77e0928287c175" category="list-text">Test-LUN aus dem Quell-Storage entfernen.</block>
  <block id="86cfbe8bc741ab9b41aff7310d3adc9e" category="list-text">Melden Sie sich als System bei Hitachi Storage Navigator Modular an.</block>
  <block id="12d51f0d0be473e79e59c83fa299c84a" category="list-text">Wählen Sie AMS 2100 Array und klicken Sie auf *Array anzeigen und konfigurieren*.</block>
  <block id="dd1756f111b1bbeab7f11d4f29b44065" category="list-text">Wählen Sie *Gruppen* und dann *Host Groups*.</block>
  <block id="423fa3edfa40593a696506ec9b87fb7a" category="list-text">Wählen Sie _cDOT_FLI iGroup_ und klicken Sie auf *Hostgruppe bearbeiten*.</block>
  <block id="bcc013c3b737d7967f7bd1b74a363b17" category="list-text">Wählen Sie im Fenster *Hostgruppe bearbeiten* alle ausgewählten Zielanschlüsse aus, um die Test-LUN zuzuordnen, und wählen Sie *zwangsweise auf Alle ausgewählten Ports*.</block>
  <block id="6faa9428b17f6337269c355ad7611403" category="list-text">Wählen Sie die Registerkarte *logische Einheiten*.</block>
  <block id="8c3b55fef9c0e25a2fe01d90beac075c" category="list-text">Wählen Sie im Fenster *zugewiesene logische Einheiten* die Test-LUN aus.</block>
  <block id="4a47689d7570ed61cf2648819fdfbefe" category="list-text">Wählen Sie *Entfernen*, um die LUN-Zuordnung zu entfernen.</block>
  <block id="18d0ad44a1e563aaf9f5871e32535a6c" category="list-text">Klicken Sie auf OK.</block>
  <block id="06cd0fe07d89be63e096ae9b935a9747" category="list-text">Entfernen Sie nicht die Host-Gruppe, und löschen Sie die Test-LUN nicht weiter.</block>
  <block id="aceda4ab3dcab1a8e47e9f818bfcdd45" category="list-text">Wählen Sie Logische Einheiten.</block>
  <block id="f2b4a7660190bbb51f1dbcae8af5c349" category="list-text">Wählen Sie die im vorherigen Schritt erstellte Test-LUN (LUN0026) aus.</block>
  <block id="af2e9dc0f2bff837706a0372fbf487b9" category="list-text">Klicken Sie auf *LUN löschen*.</block>
  <block id="42edba759cc4a38b9615e9735bd7d9f4" category="list-text">Klicken Sie auf *Bestätigen*, um die Test-LUN zu löschen.</block>
  <block id="eda2c5ecf22611ccb137045fed3f3eb2" category="list-text">Löschen Sie die Test-LUN auf dem Ziel-Storage.</block>
  <block id="c91d9cf858174fa99f7a5cd399ab8e82" category="list-text">Offline der Test-LUN auf dem NetApp Storage-System:<block ref="ffacc03b777cd88c34fd7515f82c6cff" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="ee32bef56e30ab9e874b38d1cd3c3d6c" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass Sie keine andere Host-LUN auswählen.</block>
  <block id="7053863eb65e003d35fdb411b5a5f393" category="list-text">Zerstören Sie die Test-LUN auf dem NetApp Storage-System:<block ref="13b0c3bd4c5992bc4529c49c551c9c18" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="2e552707691d02a580fe916edffec56e" category="list-text">Offline des Test-Volumes auf dem NetApp Storage-System:<block ref="3efbd9415d4ab4d77d29189d6e70f1a1" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="264ec639ceb86d02fcb3398746a827ae" category="list-text">Zerstören des Test-Volumes auf dem NetApp Storage-System:<block ref="63129dffbf54823f3a82c1ab723cc41c" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="ec59a082cedf4b26b971396986bb5fed" category="summary">Lesen Sie die Array-Dokumentation für das Quell-Array, um einen Host-Eintrag für die Initiator-Ports hinzuzufügen (LUN-Masking, igroup im NetApp Partner). Diese Informationen können im Abschnitt Speichergruppen Ihres Arbeitsblatts zur Standortumfrage und -Planung abgerufen werden.</block>
  <block id="5ee8ee2a99ffe423b13a541e47bc95ab" category="doc">So konfigurieren Sie Quell-Arrays</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Rechtliche Hinweise ermöglichen den Zugriff auf Copyright-Erklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Urheberrecht</block>
  <block id="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="paragraph"><block ref="de6edae22bc37b97b38a15c7f8af62e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, das NETAPP Logo und die auf der NetApp Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken der jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="paragraph"><block ref="a93bc0a57623c2facaa010825c808507" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der NetApp Patente finden Sie unter:</block>
  <block id="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="paragraph"><block ref="547ea2e305891e64d8e744949b0aca2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="paragraph"><block ref="50921fca0d376fca62102a5e608994e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b4de17ead867a3cf0b9d11e57e562672" category="section-title">Maschinelle Übersetzung</block>
  <block id="dd3918c571093dff2b94f7cef5066d01" category="inline-link-macro">netapp.com</block>
  <block id="5db028f960e19ec42098e3252e4fb1e3" category="paragraph">Hier finden Sie wichtige Informationen zu den lokalisierten Inhalten <block ref="7e89bb7928e951b6f80ad1dab5c58475" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9273826bb0d876c78b121ff252c71f0e" category="sidebar">ONTAP FLI-Dokumente</block>
  <block id="d648f2a68a54fd1b3329efc3cf24d29c" category="sidebar">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="9a4c1be88c2720ce2a1f8a5fd2b27a5c" category="sidebar">FLI-Workflows</block>
  <block id="9661e4f0a38203cee0d0ec82dcba896f" category="sidebar">Offline-Workflow</block>
  <block id="afec4ed45e968a4fe6c00ed1c1e83691" category="sidebar">Online-Workflow</block>
  <block id="d1b92a4930d50c6ed1038655db0d2684" category="sidebar">Gesamte ONTAP Produktdokumentation</block>
  <block id="88f3f903d8cfd4ec8cf08ee64f86504b" category="sidebar">SAN-Migration mittels FLI</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="sidebar">Überblick</block>
  <block id="8d98bee06f527b9e9c395ead1ae98be3" category="sidebar">Import fremder LUN</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="sidebar">Bevor Sie beginnen</block>
  <block id="a4d60e73cb9c1bfe95e0f1e874619b10" category="sidebar">Verfahren nach der Migration zu FLI</block>
  <block id="11bfb49706ab1fb0b0c2c70607371003" category="sidebar">Entfernen des Quellspeichers und der Host-Zone aus dem Zoneeset</block>
  <block id="faad5f79401b38fa8970d5b9e778ca6a" category="sidebar">Performance beim Import fremder LUNs</block>
</blocks>